(this.webpackJsonpProteGoSafe=this.webpackJsonpProteGoSafe||[]).push([[0],Array(35).concat([function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/angle-right-white.e7a48e3d.svg"},,,,,,,,,,,,,,,,,,function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/warning.475281bd.svg"},,,,,,,,function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/angle-right.902df746.svg"},,,function(e){e.exports=JSON.parse('[{"extras":{"country_iso_code":"AC","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ac","name":"Wyspa Wniebowst\u0105pienia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AD","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ad","name":"Andora","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ae","name":"Zjednoczone Emiraty Arabskie","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AF","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_af","name":"Afganistan","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ag","name":"Antigua i Barbuda","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AI","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ai","name":"Anguilla","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AL","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_al","name":"Albania","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AM","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_am","name":"Armenia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AO","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ao","name":"Angola","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AQ","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_aq","name":"Antarktyda","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ar","name":"Argentyna","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AS","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_as","name":"Samoa Ameryka\u0144skie","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AT","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_at","name":"Austria","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AU","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_au","name":"Australia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AW","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_aw","name":"Aruba","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AX","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ax","name":"Wyspy Alandzkie","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AZ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_az","name":"Azerbejd\u017can","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BA","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ba","name":"Bo\u015bnia i Hercegowina","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BB","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bb","name":"Barbados","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BD","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bd","name":"Bangladesz","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_be","name":"Belgia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BF","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bf","name":"Burkina Faso","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bg","name":"Bu\u0142garia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BH","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bh","name":"Bahrajn","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BI","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bi","name":"Burundi","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BJ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bj","name":"Benin","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BL","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_bl","name":"Saint-Barth\xe9lemy","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BM","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bm","name":"Bermudy","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BN","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bn","name":"Brunei","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BO","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bo","name":"Boliwia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BQ","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_bq","name":"Niderlandy Karaibskie","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_br","name":"Brazylia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BS","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bs","name":"Bahamy","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BT","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_bt","name":"Bhutan","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BW","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_bw","name":"Botswana","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BY","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_by","name":"Bia\u0142oru\u015b","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BZ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bz","name":"Belize","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CA","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ca","name":"Kanada","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CC","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_cc","name":"Wyspy Kokosowe","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CD","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cd","name":"Demokratyczna Republika Konga","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CF","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cf","name":"Republika \u015arodkowoafryka\u0144ska","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cg","name":"Kongo","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CH","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ch","name":"Szwajcaria","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CI","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ci","name":"C\xf4te d\u2019Ivoire","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CK","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ck","name":"Wyspy Cooka","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CL","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cl","name":"Chile","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CM","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cm","name":"Kamerun","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CN","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cn","name":"Chiny","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CO","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_co","name":"Kolumbia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cr","name":"Kostaryka","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CU","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cu","name":"Kuba","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CV","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cv","name":"Republika Zielonego Przyl\u0105dka","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CW","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_cw","name":"Cura\xe7ao","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CX","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_cx","name":"Wyspa Bo\u017cego Narodzenia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CY","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cy","name":"Cypr","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CZ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cz","name":"Czechy","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"DE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_de","name":"Niemcy","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"DG","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_dg","name":"Diego Garcia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"DJ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_dj","name":"D\u017cibuti","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"DK","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_dk","name":"Dania","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"DM","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_dm","name":"Dominika","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"DO","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_do","name":"Dominikana","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"DZ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_dz","name":"Algieria","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"EA","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ea","name":"Ceuta i Melilla","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"EC","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ec","name":"Ekwador","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"EE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ee","name":"Estonia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"EG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_eg","name":"Egipt","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"EH","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_eh","name":"Sahara Zachodnia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"ER","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_er","name":"Erytrea","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"ES","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_es","name":"Hiszpania","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"ET","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_et","name":"Etiopia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"FI","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_fi","name":"Finlandia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"FJ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_fj","name":"Fid\u017ci","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"FK","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_fk","name":"Falklandy","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"FM","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_fm","name":"Mikronezja","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"FO","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_fo","name":"Wyspy Owcze","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"FR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_fr","name":"Francja","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GA","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ga","name":"Gabon","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GB","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gb","name":"Wielka Brytania","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GD","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gd","name":"Grenada","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ge","name":"Gruzja","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GF","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gf","name":"Gujana Francuska","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gg","name":"Guernsey","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GH","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gh","name":"Ghana","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GI","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gi","name":"Gibraltar","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GL","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_gl","name":"Grenlandia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GM","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_gm","name":"Gambia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GN","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gn","name":"Gwinea","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GP","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gp","name":"Gwadelupa","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GQ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gq","name":"Gwinea R\xf3wnikowa","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gr","name":"Grecja","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GS","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_gs","name":"Georgia Po\u0142udniowa i Sandwich Po\u0142udniowy","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GT","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gt","name":"Gwatemala","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GU","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gu","name":"Guam","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GW","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_gw","name":"Gwinea Bissau","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GY","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gy","name":"Gujana","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"HK","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_hk","name":"SRA Hongkong (Chiny)","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"HN","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_hn","name":"Honduras","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"HR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_hr","name":"Chorwacja","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"HT","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ht","name":"Haiti","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"HU","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_hu","name":"W\u0119gry","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"IC","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ic","name":"Wyspy Kanaryjskie","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"ID","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_id","name":"Indonezja","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"IE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ie","name":"Irlandia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"IL","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_il","name":"Izrael","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"IM","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_im","name":"Wyspa Man","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"IN","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_in","name":"Indie","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"IO","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_io","name":"Brytyjskie Terytorium Oceanu Indyjskiego","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"IQ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_iq","name":"Irak","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"IR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ir","name":"Iran","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"IS","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_is","name":"Islandia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"IT","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_it","name":"W\u0142ochy","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"JE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_je","name":"Jersey","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"JM","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_jm","name":"Jamajka","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"JO","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_jo","name":"Jordania","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"JP","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_jp","name":"Japonia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ke","name":"Kenia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_kg","name":"Kirgistan","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KH","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_kh","name":"Kambod\u017ca","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KI","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ki","name":"Kiribati","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KM","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_km","name":"Komory","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KN","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_kn","name":"Saint Kitts i Nevis","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KP","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_kp","name":"Korea P\xf3\u0142nocna","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_kr","name":"Korea Po\u0142udniowa","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KW","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_kw","name":"Kuwejt","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KY","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ky","name":"Kajmany","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KZ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_kz","name":"Kazachstan","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LA","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_la","name":"Laos","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LB","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_lb","name":"Liban","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LC","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_lc","name":"Saint Lucia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LI","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_li","name":"Liechtenstein","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LK","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_lk","name":"Sri Lanka","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_lr","name":"Liberia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LS","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ls","name":"Lesotho","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LT","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_lt","name":"Litwa","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LU","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_lu","name":"Luksemburg","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LV","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_lv","name":"\u0141otwa","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LY","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ly","name":"Libia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MA","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ma","name":"Maroko","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MC","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mc","name":"Monako","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MD","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_md","name":"Mo\u0142dawia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"ME","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_me","name":"Czarnog\xf3ra","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MF","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_mf","name":"Saint-Martin","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mg","name":"Madagaskar","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MH","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_mh","name":"Wyspy Marshalla","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MK","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mk","name":"Macedonia P\xf3\u0142nocna","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"ML","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ml","name":"Mali","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MM","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mm","name":"Mjanma (Birma)","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MN","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_mn","name":"Mongolia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MO","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_mo","name":"SRA Makau (Chiny)","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MP","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mp","name":"Mariany P\xf3\u0142nocne","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MQ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mq","name":"Martynika","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MR","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_mr","name":"Mauretania","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MS","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ms","name":"Montserrat","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MT","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mt","name":"Malta","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MU","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mu","name":"Mauritius","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MV","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mv","name":"Malediwy","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MW","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mw","name":"Malawi","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MX","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mx","name":"Meksyk","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MY","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_my","name":"Malezja","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MZ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mz","name":"Mozambik","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NA","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_na","name":"Namibia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NC","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_nc","name":"Nowa Kaledonia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ne","name":"Niger","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NF","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_nf","name":"Norfolk","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ng","name":"Nigeria","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NI","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ni","name":"Nikaragua","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NL","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_nl","name":"Holandia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NO","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_no","name":"Norwegia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NP","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_np","name":"Nepal","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NR","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_nr","name":"Nauru","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NU","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_nu","name":"Niue","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NZ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_nz","name":"Nowa Zelandia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"OM","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_om","name":"Oman","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PA","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_pa","name":"Panama","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_pe","name":"Peru","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PF","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_pf","name":"Polinezja Francuska","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PG","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_pg","name":"Papua-Nowa Gwinea","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PH","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ph","name":"Filipiny","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PK","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_pk","name":"Pakistan","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PL","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_pl","name":"Polska","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PM","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_pm","name":"Saint-Pierre i Miquelon","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PN","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_pn","name":"Pitcairn","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_pr","name":"Portoryko","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PS","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ps","name":"Terytoria Palesty\u0144skie","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PT","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_pt","name":"Portugalia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PW","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_pw","name":"Palau","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PY","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_py","name":"Paragwaj","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"QA","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_qa","name":"Katar","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"RE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_re","name":"Reunion","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"RO","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ro","name":"Rumunia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"RS","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_rs","name":"Serbia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"RU","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ru","name":"Rosja","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"RW","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_rw","name":"Rwanda","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SA","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_sa","name":"Arabia Saudyjska","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SB","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_sb","name":"Wyspy Salomona","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SC","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_sc","name":"Seszele","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SD","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_sd","name":"Sudan","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_se","name":"Szwecja","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_sg","name":"Singapur","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SH","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_sh","name":"Wyspa \u015awi\u0119tej Heleny","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SI","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_si","name":"S\u0142owenia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SJ","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_sj","name":"Svalbard i Jan Mayen","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SK","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_sk","name":"S\u0142owacja","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SL","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_sl","name":"Sierra Leone","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SM","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_sm","name":"San Marino","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SN","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_sn","name":"Senegal","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SO","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_so","name":"Somalia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_sr","name":"Surinam","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SS","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ss","name":"Sudan Po\u0142udniowy","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"ST","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_st","name":"Wyspy \u015awi\u0119tego Tomasza i Ksi\u0105\u017c\u0119ca","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SV","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_sv","name":"Salwador","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SX","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_sx","name":"Sint Maarten","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SY","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_sy","name":"Syria","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SZ","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_sz","name":"Eswatini","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TA","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ta","name":"Tristan da Cunha","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TC","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_tc","name":"Turks i Caicos","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TD","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_td","name":"Czad","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TF","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_tf","name":"Francuskie Terytoria Po\u0142udniowe i Antarktyczne","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_tg","name":"Togo","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TH","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_th","name":"Tajlandia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TJ","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_tj","name":"Tad\u017cykistan","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TK","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_tk","name":"Tokelau","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TL","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_tl","name":"Timor Wschodni","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TM","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_tm","name":"Turkmenistan","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TN","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_tn","name":"Tunezja","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TO","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_to","name":"Tonga","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_tr","name":"Turcja","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TT","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_tt","name":"Trynidad i Tobago","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TV","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_tv","name":"Tuvalu","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TW","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_tw","name":"Tajwan","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TZ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_tz","name":"Tanzania","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"UA","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ua","name":"Ukraina","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"UG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ug","name":"Uganda","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"UM","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_um","name":"Dalekie Wyspy Mniejsze Stan\xf3w Zjednoczonych","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"US","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_us","name":"Stany Zjednoczone","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"UY","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_uy","name":"Urugwaj","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"UZ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_uz","name":"Uzbekistan","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"VA","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_va","name":"Watykan","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"VC","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_vc","name":"Saint Vincent i Grenadyny","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"VE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ve","name":"Wenezuela","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"VG","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_vg","name":"Brytyjskie Wyspy Dziewicze","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"VI","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_vi","name":"Wyspy Dziewicze Stan\xf3w Zjednoczonych","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"VN","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_vn","name":"Wietnam","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"VU","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_vu","name":"Vanuatu","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"WF","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_wf","name":"Wallis i Futuna","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"WS","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ws","name":"Samoa","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"XK","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_xk","name":"Kosowo","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"YE","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ye","name":"Jemen","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"YT","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_yt","name":"Majotta","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"ZA","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_za","name":"Republika Po\u0142udniowej Afryki","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"ZM","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_zm","name":"Zambia","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"ZW","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_zw","name":"Zimbabwe","type":"country"}]')},,,,,,,,,,,,,,,,,,,function(e){e.exports=JSON.parse('{"isolation_ambulance":{"description":"Twoje objawy s\u0105 bardzo powa\u017cne i mog\u0105 wskazywa\u0107 na zaka\u017cenie koronawirusem (choroba COVID-19).","label":"Zadzwo\u0144 pod numer alarmowy. Unikaj wszelkiego kontaktu z innymi.","serious":[],"triage_level":"isolation_ambulance"},"call_doctor":{"description":"Twoje odpowiedzi nie wskazuj\u0105 aby\u015b mia\u0142/-\u0142a COVID-19. Twoje objawy s\u0105 jednak niepokoj\u0105ce i wymagaj\u0105 konsultacji medycznej.","label":"Zadzwo\u0144 do lekarza","serious":[],"triage_level":"call_doctor"},"isolation_call":{"description":"Twoje objawy s\u0105 niepokoj\u0105ce i mog\u0105 mie\u0107 zwi\u0105zek z koronawirusem. Zadzwo\u0144 na lokaln\u0105 infolini\u0119 dotycz\u0105c\u0105 COVID-19. W zale\u017cno\u015bci od kraju mo\u017ce to by\u0107 infolinia stworzona przez ministerstwo zdrowia lub sanepid.","label":"Zadzwo\u0144 na infolini\u0119 COVID-19. Unikaj kontaktu z innymi osobami.","serious":[],"triage_level":"isolation_call"},"self_monitoring":{"description":"Objawy, kt\xf3re zg\u0142osi\u0142e\u015b/-a\u015b, nie wskazuj\u0105 na chorob\u0119 COVID-19. Mimo to lepiej, \u017ceby\u015b pozosta\u0142/-a w domu, dop\xf3ki nie wyzdrowiejesz. W ten spos\xf3b zmniejszasz ryzyko zaka\u017cenia siebie oraz innych. Pami\u0119taj, \u017ce Twoje objawy mog\u0105 wynika\u0107 tak\u017ce z innych chor\xf3b i mog\u0105 wymaga\u0107 konsultacji lekarskiej - powy\u017cszy wywiad jest ukierunkowany na COVID-19. Je\u015bli twoje objawy wydaj\u0105 si\u0119 niepokoj\u0105ce, skontaktuj si\u0119 z lekarzem.","label":"Pozosta\u0144 w domu i obserwuj sw\xf3j stan zdrowia.","serious":[],"triage_level":"self_monitoring"},"no_risk":{"description":"Odpowiedzi, kt\xf3rych udzieli\u0142e\u015b/-a\u015b, nie wskazuj\u0105 na zaka\u017cenie koronawirusem (choroba COVID-19). Stosuj poni\u017csze \u015brodki zapobiegawcze i zalecenia rz\u0105dowe, by unikn\u0105\u0107 zaka\u017cenia. Pami\u0119taj, \u017ce Twoje objawy mog\u0105 wynika\u0107 tak\u017ce z innych chor\xf3b i mog\u0105 wymaga\u0107 konsultacji lekarskiej - powy\u017cszy wywiad jest ukierunkowany na COVID-19. Je\u015bli Twoje objawy wydaj\u0105 si\u0119 niepokoj\u0105ce, skontaktuj si\u0119 z lekarzem.","label":"Post\u0119puj zgodnie z zaleceniami epidemiologicznymi.","serious":[],"triage_level":"no_risk"},"quarantine":{"description":"Twoje objawy nie wskazuj\u0105 na COVID-19, jednak zgodnie z zaleceniami WHO i CDC zalecana jest izolacja na okres nast\u0119pnych 14 dni.","label":"Kwarantanna","serious":[],"triage_level":"quarantine"}}')},,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,function(e){e.exports=JSON.parse('[{"numberOfTries":3,"intervalInMinutes":1,"lockdownInMinutes":1},{"numberOfTries":5,"intervalInMinutes":2,"lockdownInMinutes":5},{"numberOfTries":10,"intervalInMinutes":10,"lockdownInMinutes":60},{"numberOfTries":30,"intervalInMinutes":120,"lockdownInMinutes":1440}]')},function(e){e.exports=JSON.parse('{"elements":[{"title":"","paragraphs":[{"paragraph":"IV ETAP ZNOSZENIA OGRANICZE\u0143","collapses":[{"text":"Dlaczego utrzymujemy stan epidemii, skoro znosimy ograniczenia?","description":"Sytuacja zwi\u0105zana z [url]COVID-19|https://www.gov.pl/web/koronawirus[url] w Polsce jest ustabilizowana, jednak epidemia trwa nadal i\xa0dlatego nie wszystkie ograniczenia zosta\u0142y zniesione. W dalszym ci\u0105gu nale\u017cy utrzymywa\u0107 2-metrowy dystans spo\u0142eczny, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 us\u0142ug jest \u015bwiadczonych z zachowaniem \u015bcis\u0142ego re\u017cimu sanitarnego."},{"text":"Czy zniesienie obowi\u0105zku zas\u0142aniania ust i nosa ma charakter ca\u0142kowity?","description":"Nie. Od 30 maja likwidujemy nakaz noszenia masek wy\u0142\u0105cznie w sytuacjach, w kt\xf3rych jest mo\u017cliwe zachowanie dystansu 2 m. Je\u015bli nie ma takiej mo\u017cliwo\u015bci \u2013 na zat\u0142oczonym chodniku, promenadzie, bulwarze \u2013 nadal powinni\u015bmy zas\u0142ania\u0107 usta i nos. Maseczki powinni\u015bmy mie\u0107 tak\u017ce w niekt\xf3rych og\xf3lnodost\u0119pnych przestrzeniach zamkni\u0119tych. Na przyk\u0142ad w sklepie, banku, ko\u015bciele, w kinie czy teatrze, a tak\u017ce w komunikacji miejskiej."},{"text":"Ile os\xf3b mo\u017ce przebywa\u0107 w kinie lub teatrze?","description":"W kinie czy teatrze co drugie miejsce powinno by\u0107 wolne. Widzowie b\u0119d\u0105 musieli tak\u017ce nosi\u0107 maseczki. Kina i teatry zostan\u0105 uruchomione od 6 czerwca."},{"text":"Czy w teatrze, kinie lub w operze musz\u0119 mie\u0107 maseczk\u0119?","description":"Tak."},{"text":"Uprawiam jogging. Czy podczas biegu musz\u0119 mie\u0107 maseczk\u0119?","description":"Na \u015bwie\u017cym powietrzu nie trzeba zas\u0142ania\u0107 ust i nosa, je\u015bli mamy mo\u017cliwo\u015b\u0107 zachowania dystansu spo\u0142ecznego."},{"text":"Czy mog\u0119 korzysta\u0107 z prysznica po treningu na si\u0142owni?","description":"Tak. Korzystanie z si\u0142owni b\u0119dzie mo\u017cliwe od 6 czerwca."},{"text":"Kiedy b\u0119dzie mo\u017cna korzysta\u0107 z si\u0142owni na \u015bwie\u017cym powietrzu?","description":"Ju\u017c od 30 maja. Od tego dnia mo\u017cna r\xf3wnie\u017c korzysta\u0107 z plac\xf3w zabaw i ma\u0142ej infrastruktury le\u015bnej."},{"text":"Kiedy dzieci b\u0119d\u0105 mog\u0142y bawi\u0107 si\u0119 na placach zabaw?","description":"Od 30 maja."},{"text":"Czy w uroczysto\u015bci pogrzebowej mo\u017ce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 wi\u0119cej ni\u017c 50 os\xf3b? Co z \u017ca\u0142obnikami, kt\xf3rzy nie mieszcz\u0105 si\u0119 w limicie?","description":"Od 30 maja znosimy dotychczasowy limit uczestnik\xf3w pogrzeb\xf3w. Na uroczysto\u015bci mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 wi\u0119c wi\u0119cej os\xf3b. Nadal obowi\u0105zuje zasada: 2 metry dystansu spo\u0142ecznego albo maseczka. Nie dotyczy ona os\xf3b wykonuj\u0105cych pos\u0142ug\u0119."},{"text":"Czy w taks\xf3wce musz\u0119 mie\u0107 maseczk\u0119?","description":"Tak. Zar\xf3wno kierowca, jak i pasa\u017cerowie powinni zas\u0142ania\u0107 usta i nos podczas przejazdu."},{"text":"Bior\u0119 udzia\u0142 w mszy, ale stoj\u0119 na zewn\u0105trz ko\u015bcio\u0142a. Czy musz\u0119 mie\u0107 maseczk\u0119?","description":"Wierni uczestnicz\u0105cy w kulcie religijnym, kt\xf3rzy przebywaj\u0105 w budynku, musz\u0105 mie\u0107 maseczk\u0119. Nie ma wymogu, \u017ceby nosi\u0107 j\u0105 na \u015bwie\u017cym powietrzu \u2013 ale tylko pod warunkiem, gdy utrzymujemy od innych 2-metrow\u0105 odleg\u0142o\u015b\u0107. Je\u015bli wi\u0119c przy ko\u015bciele nie ma w pobli\u017cu innych os\xf3b, maseczk\u0119 mo\u017cna zdj\u0105\u0107."},{"text":"Czy w autobusie lub poci\u0105gu musz\u0119 mie\u0107 maseczk\u0119?","description":"W autobusie lub poci\u0105gu nale\u017cy zas\u0142ania\u0107 nos i usta."},{"text":"Ile os\xf3b mo\u017ce bawi\u0107 si\u0119 na weselu?","description":"Maksymalnie 150 os\xf3b (bez obs\u0142ugi)."},{"text":"Czy na weselu uczestnicy musz\u0105 mie\u0107 maseczki?","description":"Nie. Od 6 czerwca mo\u017cliwa jest organizacja wesel do 150 os\xf3b (bez obs\u0142ugi). Go\u015bcie mog\u0105 bawi\u0107 si\u0119 bez maseczek."},{"text":"Czy podczas wesela mo\u017cna korzysta\u0107 ze \u201eszwedzkiego sto\u0142u\u201d?","description":"Tak. Nie ma \u017cadnych ogranicze\u0144 w serwowaniu potraw."},{"text":"Chc\u0119 i\u015b\u0107 do restauracji. Czy na jej terenie powinienem nosi\u0107 maseczk\u0119?","description":"Tak, trzeba mie\u0107 na sobie maseczk\u0119. Mo\u017cna j\u0105 \u015bci\u0105gn\u0105\u0107 dopiero po zaj\u0119ciu miejsca przy stoliku. Kiedy czekamy na stolik, powinni\u015bmy mie\u0107 os\u0142on\u0119 na ustach i nosie. Nadal musi by\u0107 zachowana odpowiednia odleg\u0142o\u015b\u0107 \xa0mi\u0119dzy stolikami i obowi\u0105zuj\u0105ce re\u017cimy sanitarne (np. dezynfekcja stolik\xf3w)."},{"text":"Ile wynosi limit os\xf3b przebywaj\u0105cych w ko\u015bciele?","description":"Od 30 maja w ko\u015bciele mo\u017ce przebywa\u0107 dowolna liczba wiernych. Musz\u0105 oni jednak nosi\u0107 maseczk\u0119."},{"text":"Co z wakacjami? Czy dzieci b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w letnim wypoczynku?","description":"Szczeg\xf3\u0142owe informacje zwi\u0105zane ze zorganizowanym wypoczynkiem dzieci s\u0105 zamieszone na stronie [url]Ministerstwa Edukacji Narodowej|https://www.gov.pl/web/edukacja/wytyczne-gis-mz-i-men[url]. MEN we wsp\xf3\u0142pracy z G\u0142\xf3wnym Inspektorem Sanitarnym i Ministerstwem Zdrowia przygotowa\u0142o wytyczne dla organizator\xf3w wypoczynku dzieci i m\u0142odzie\u017cy."},{"text":"Ile os\xf3b mo\u017ce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w manifestacji?","description":"Od 30 maja mo\u017cliwa jest organizacja zgromadze\u0144 w przestrzeni otwartej \u2013 maksymalnie do 150 os\xf3b. Konieczne jest jednak noszenie maseczki lub zachowanie dystansu 2\xa0m. Uwaga \u2013 Sanepid b\u0119dzie przedstawia\u0142 rekomendacje, gdzie ze wzgl\u0119du na sytuacj\u0119 epidemiologiczn\u0105 zgromadzenia nie powinny si\u0119 odbywa\u0107. Ostateczna decyzja nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie do odpowiedniej\xa0 jednostki samorz\u0105du terytorialnego.\xa0"},{"text":"Czy po wej\u015bciu w \u017cycie IV etapu znoszenia obostrze\u0144, obowi\u0105zek kwarantanny zosta\u0142 zniesiony?","description":"Nie. Kwarantanna nadal dotyczy\xa0os\xf3b, kt\xf3re:\\nprzekraczaj\u0105 granic\u0119 RP stanowi\u0105c\u0105 zewn\u0119trzn\u0105 granic\u0119 UE,\\nmia\u0142y kontakt z osobami zaka\u017conymi (lub potencjalnie zaka\u017conymi) koronawirusem;\\nmieszkaj\u0105 z osob\u0105, kt\xf3ra zostaje skierowana na kwarantann\u0119."},{"text":"Czy w sklepie nadal musz\u0119 u\u017cywa\u0107 r\u0119kawiczek?","description":"Tak. W sklepach wci\u0105\u017c obowi\u0105zkowe jest noszenie r\u0119kawiczek lub dezynfekcja r\u0105k."},{"text":"Czy spaceruj\u0105c po bulwarze z 5-letnim dzieckiem, musz\u0119 mie\u0107 maseczk\u0119 lub zachowywa\u0107 dystans 2 metr\xf3w?","description":"Nie. W takiej sytuacji rodzice dzieci do 13. roku \u017cycia nie musz\u0105 nosi\u0107 maseczki ani utrzymywa\u0107 2-metrowego dystansu spo\u0142ecznego. "},{"text":"Pracuj\u0119 w biurze. Czy musz\u0119 zakrywa\u0107 tam nos i usta?","description":"Nie, je\u015bli pracodawca zapewni odpowiednie odleg\u0142o\u015bci mi\u0119dzy stanowiskami i spe\u0142ni wymagania sanitarne."},{"text":"Czy w restauracji musz\u0119 nadal dezynfekowa\u0107 r\u0119ce?","description":"Tak."},{"text":"Co z koncertami plenerowymi? Czy mo\u017cliwa b\u0119dzie organizacja koncertu plenerowego?","description":"Tak. Koncerty plenerowe b\u0119d\u0105 mog\u0142y si\u0119 odbywa\u0107 od 6 czerwca. Obowi\u0105zywa\u0107 b\u0119dzie jednak limit 150 os\xf3b. Trzeba b\u0119dzie zas\u0142ania\u0107 usta i nos lub zachowa\u0107 2-metrowy dystans."},{"text":"Czy mog\u0119 p\xf3j\u015b\u0107 na basen?","description":"Tak. \xa0"},{"text":"Czy restauracje hotelowe\xa0mog\u0105\xa0serwowa\u0107 na sali posi\u0142ki go\u015bciom?","description":"Tak. Jest to mo\u017cliwe od 30 maja. W\u0142a\u015bciciele hoteli b\u0119d\u0105 jednak musieli zachowywa\u0107 okre\u015blone zasady sanitarne, takie jak w przypadku zwyk\u0142ych restauracji."},{"text":"Czy b\u0119dzie ju\u017c mo\u017cna korzysta\u0107 z dowolnych obiekt\xf3w sportowych?","description":"Tak, w IV etapie \u201eodmra\u017cania\u201d sportu zniesiono ograniczenia dotycz\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci korzystania z obiekt\xf3w sportowych. W dalszym ci\u0105gu niezb\u0119dne jest jednak spe\u0142nienie wymaga\u0144 sanitarnych i okre\u015blonych w rozporz\u0105dzeniu limit\xf3w."},{"text":"Kto odpowiada za przestrzeganie zawartych w rozporz\u0105dzeniu przepis\xf3w w przypadku organizacji aktywno\u015bci w terenie otwartym?","description":"Odpowiedzialno\u015b\u0107 spoczywa na organizatorze danej aktywno\u015bci/osobie prowadz\u0105cej zaj\u0119cia w terenie otwartym."},{"text":"Jakie wytyczne sanitarne musz\u0105 by\u0107 spe\u0142nione aby otworzy\u0107 klub fitness, si\u0142owni\u0119 dla u\u017cytkownik\xf3w?","description":"Przepisy sanitarne zwi\u0105zane z udost\u0119pnianiem si\u0142owni i klub\xf3w fitness okre\u015blaj\u0105 przepisy rozporz\u0105dzenia oraz wytyczne Ministerstwa Rozwoju i G\u0142\xf3wnego Inspektora Sanitarnego.\\n[url]https://www.gov.pl/web/rozwoj/silownie-i-kluby-fitness|https://www.gov.pl/web/rozwoj/silownie-i-kluby-fitness[url]"},{"text":"Czy na basenach\xa0mo\u017cna korzysta\u0107 z sauny, jacuzzi, brodzik\xf3w dla dzieci?","description":"Tak."},{"text":"Czy kibice mog\u0105 by\u0107 na hali sportowej w trakcie turnieju?","description":"Nie, limit 150 os\xf3b dotyczy jedynie uczestnik\xf3w (nie odnosi si\u0119 do os\xf3b obs\u0142uguj\u0105cych turniej), turnieje odbywaj\u0105 si\u0119 bez udzia\u0142u publiczno\u015bci.\xa0"},{"text":"Ilu \u0107wicz\u0105cych mo\u017ce by\u0107 jednocze\u015bnie na Orliku?","description":"W przypadku zaj\u0119\u0107 prowadzonych na Orliku uczestniczy\u0107 mo\u017ce nie wi\u0119cej ni\u017c 150 uczestnik\xf3w. Limit ten okre\u015bla maksymaln\u0105 liczb\u0119 uczestnik\xf3w zaj\u0119\u0107 i nie odnosi si\u0119 do os\xf3b obs\u0142uguj\u0105cych obiekt."},{"text":"Czy mo\u017cliwa jest aktywno\u015b\u0107 fizyczna bez maseczki?","description":"Obowi\u0105zku noszenia maseczki nie stosuje si\u0119 do os\xf3b uprawiaj\u0105cych sport, dotyczy to wszystkich form aktywno\u015bci. "},{"text":"Czy mo\u017cna korzysta\u0107 z sal tanecznych?","description":"Tak mo\u017cna korzysta\u0107 z sal tanecznych z wyj\u0105tkiem dyskotek i klub\xf3w nocnych."},{"text":"Jak powinny wygl\u0105da\u0107 zaj\u0119cia sportowe w sportach walki?","description":"Podczas aktywno\u015bci sportowej nie ma obowi\u0105zku zachowania 2 metrowego dystansu spo\u0142ecznego, poniewa\u017c ze wzgl\u0119du na specyfik\u0119 sportu, w szczeg\xf3lno\u015bci sport\xf3w walki, nie jest to obiektywnie mo\u017cliwe. Zaleca si\u0119 jednak aby uczestnicy zaj\u0119\u0107 korzystali z osobistego sprz\u0119tu treningowego oraz dezynfekowali r\u0119ce przed i po okre\u015blonej aktywno\u015bci.\xa0"},{"text":"Jakie s\u0105 obecnie wytyczne sanitarne?","description":"Rozporz\u0105dzanie okre\u015bla ramowe wytyczne sanitarne w zakresie sportu, zgodnie z kt\xf3rymi:\xa0podmiot uprawniony do udost\u0119pnienia obiektu, organizator wydarzenia sportowego lub organizator zaj\u0119\u0107 sportowych (w przypadku zaj\u0119\u0107 poza obiektem sportowym oraz niezwi\u0105zanych z wydarzeniem sportowym):\\nweryfikuje liczb\u0119 os\xf3b uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach sportowych lub wydarzeniu sportowym,\xa0 korzystaj\u0105cych z obiektu sportowego lub sprz\u0119tu sportowego,\\ndezynfekuje szatnie i w\u0119z\u0142y sanitarne,\\nzapewnia osobom uczestnicz\u0105cym w zaj\u0119ciach, wydarzeniu sportowym, lub korzystaj\u0105cym z obiektu sportowego lub sprz\u0119tu sportowego \u015brodki do dezynfekcji r\u0105k i sprz\u0119tu sportowego,\\ndezynfekuje urz\u0105dzenia i sprz\u0119t sportowy po ka\u017cdym u\u017cyciu i ka\u017cdej grupie korzystaj\u0105cych (z wy\u0142\u0105czeniem si\u0142owni, klub\xf3w fitness i oboz\xf3w sportowych),\\nzapewnia 15 minutowe odst\u0119py mi\u0119dzy wchodz\u0105cymi i wychodz\u0105cymi uczestnikami zaj\u0119\u0107, wydarze\u0144 sportowych lub korzystaj\u0105cych z obiektu lub w inny spos\xf3b ogranicza kontakt pomi\u0119dzy tymi osobami."},{"text":"Czy uczestnicy zaj\u0119\u0107 mog\u0105\xa0korzysta\u0107 z szatni i prysznic\xf3w, kt\xf3re znajduj\u0105 si\u0119\xa0na terenie obiekt\xf3w\xa0sportowych?","description":"Tak, jest mo\u017cliwe korzystanie z szatni i prysznic\xf3w."},{"text":"Czy mo\u017cna korzysta\u0107 z si\u0142owni plenerowych i dr\u0105\u017ck\xf3w?","description":"Tak, jest to mo\u017cliwe."}]}]},{"title":"","paragraphs":[{"paragraph":"CENTRA HANDLOWE/ HANDEL ","collapses":[{"text":"Czy w sklepach lub centrach handlowych s\u0105 limity klient\xf3w?","description":"Nie, nie ma ju\u017c limit\xf3w dotycz\u0105cych\xa0liczby klient\xf3w przebywaj\u0105cych w jednym czasie na terenie sklepu czy centr\xf3w handlowych."},{"text":"Czy si\u0142ownie i kluby fitness w centrach handlowych b\u0119d\u0105 otwarte?","description":"Si\u0142ownie i kluby fitness w centrach handlowych mog\u0105 by\u0107 otwarte od 6 czerwca."},{"text":"Czy mog\u0119\xa0zje\u015b\u0107 posi\u0142ek na miejscu w cz\u0119\u015bci restauracyjnej w galerii handlowej?","description":"Tak. Jednak w plac\xf3wkach gastronomicznych nadal musi by\u0107 zachowana odpowiednia odleg\u0142o\u015b\u0107 mi\u0119dzy stolikami (2 m). Przy stoliku obowi\u0105zuj\u0105 maseczki (nie dotyczy to konsumpcji) i np. przy wyj\u015bciu do toalety. Zachowane zostaj\u0105 tak\u017ce dotychczasowe re\u017cimy sanitarne (np. dezynfekcja stolik\xf3w)."},{"text":"Czy place zabaw w centrach handlowych s\u0105 dost\u0119pne dla dzieci?","description":"Sale zabaw mog\u0105 by\u0107 otwarte od 6 czerwca."}]},{"paragraph":"\u017b\u0141OBKI I PRZEDSZKOLA, EDUKACJA ","collapses":[{"text":"Czy \u017c\u0142obki i przedszkola s\u0105 otwarte?","description":"Od 6 maja organy prowadz\u0105ce te plac\xf3wki mog\u0105 je otworzy\u0107, bior\u0105c pod uwag\u0119 m.in. wytyczne GIS. Decyzja nale\u017cy tak\u017ce do jednostek samorz\u0105du terytorialnego. W wyj\u0105tkowych okoliczno\u015bciach mog\u0105 one zamkn\u0105\u0107 wszystkie \u017c\u0142obki i przedszkola na swoim terenie."},{"text":"Czy \u017c\u0142obki i przedszkola dzia\u0142aj\u0105\xa0na normalnych zasadach?","description":"Ze wzgl\u0119du na sytuacj\u0119 epidemiologiczn\u0105 organ prowadz\u0105cy mo\u017ce ograniczy\u0107 liczebno\u015b\u0107 grupy przedszkolnej lub ograniczy\u0107 liczb\u0119 dzieci obj\u0119tych opiek\u0105 w \u017c\u0142obkach. Plac\xf3wki te musz\u0105 r\xf3wnie\u017c dzia\u0142a\u0107 zgodnie ze \u015bcis\u0142ymi zasadami sanitarnymi. W razie w\u0105tpliwo\u015bci mog\u0105 zasi\u0119gn\u0105\u0107 porady inspekcji sanitarnej."},{"text":"Czy otwarcie \u017c\u0142obk\xf3w i przedszkoli to celowy zabieg, aby nie wyp\u0142aca\u0107 dodatkowego \u015bwiadczenia opieku\u0144czego?","description":"Rodzice nadal mog\u0105 korzysta\u0107 z zasi\u0142ku opieku\u0144czego. B\u0119dzie on wyp\u0142acany gdy:\\nprzedszkole i\xa0 \u017c\u0142obek s\u0105 zamkni\u0119te na mocy decyzji jednostki samorz\u0105du terytorialnego lub\\n\u017c\u0142obek i przedszkole nie mo\u017ce zapewni\u0107 opieki ze wzgl\u0119du na ograniczenia spowodowane koronawirusem lub\\nrodzic nie zdecyduje si\u0119 na wys\u0142anie dziecka do plac\xf3wki."}]},{"paragraph":"HOTELE I US\u0141UGI ","collapses":[{"text":"Czy podczas pobytu w hotelu b\u0119d\u0119 m\xf3g\u0142 skorzysta\u0107 z si\u0142owni, basenu lub strefy rekreacyjnej?","description":"Baseny, si\u0142ownie i strefy rekreacyjne mog\u0105 by\u0107 otwarte w hotelach od 6 czerwca. "},{"text":"Czy salony masa\u017cu, kosmetyczny i fryzjerskie s\u0105 otwarte?","description":"Tak. Salony masa\u017cu, kosmetyczne, fryzjerskie s\u0105 otwarte od 18 maja."}]},{"paragraph":"KULTURA / REKREACJA ","collapses":[{"text":"Czy muzea i biblioteki s\u0105 otwarte?","description":"Od 4 maja biblioteki, \xa0muzea i archiwa mog\u0105 by\u0107 otwarte. Co wa\u017cne, instytucje kultury mog\u0105 to robi\u0107 stopniowo i w r\xf3\u017cnym czasie. O konkretnym terminie decyduje organ prowadz\u0105cy dan\u0105 plac\xf3wk\u0119 po konsultacji z powiatow\u0105 stacj\u0105 sanitarno-epidemiologiczn\u0105."},{"text":"Czy kina i teatry s\u0105 otwarte?","description":"Kina i teatry mog\u0105 by\u0107 otwarte od 6 czerwca."},{"text":"Czy nadal musze zakrywa\u0107 usta i nos?","description":"Usta i nos nale\u017cy zas\u0142ani\u0107 w przestrzeni otwartej, gdy nie ma mo\u017cliwo\u015bci zachowania 2 metr\xf3w odleg\u0142o\u015bci od innych, a tak\u017ce w przestrzeni zamkni\u0119tej \u2013 np. w sklepach czy w komunikacji zbiorowej."}]},{"paragraph":"ZDROWIE ","collapses":[{"text":"Czy mog\u0119 skorzysta\u0107 z rehabilitacji?","description":"Osoby chore i cierpi\u0105ce na dolegliwo\u015bci b\xf3lowe mog\u0105 od 4 maja korzysta\u0107 z rehabilitacji leczniczej. Salony masa\u017cu mog\u0105 by\u0107 otwarte od 6 czerwca."}]}]},{"title":"Wychodzisz z domu? Zas\u0142o\u0144 usta i nos!","paragraphs":[{"paragraph":"","collapses":[{"text":"Czy tylko za pomoc\u0105 maski mog\u0119 zas\u0142oni\u0107 usta i nos?","description":"Nie. Dopuszcza si\u0119 r\xf3wnie\u017c zakrywanie ust i nosa przy pomocy cz\u0119\u015bci odzie\u017cy (np. chusty, apaszki, szalika)."},{"text":"Czy w samochodzie r\xf3wnie\u017c obowi\u0105zuje nakaz?","description":"Je\u015bli podr\xf3\u017cujemy sami lub z bliskimi, z kt\xf3rymi mieszkamy lub z dzieckiem do 4 lat \u2013 nie ma obowi\u0105zku zas\u0142aniania twarzy. Je\u015bli jednak jedziemy z pasa\u017cerami obcymi, tzn. z takimi, z kt\xf3rymi nie mieszkamy \u2013 musimy zas\u0142oni\u0107 usta i nos."},{"text":"Czy w ko\u015bciele r\xf3wnie\u017c powinni\u015bmy zas\u0142ania\u0107 usta i nos?","description":"Tak, nakaz obowi\u0105zuje w miejscach kultu religijnego. Jedynie kap\u0142ani, kt\xf3rzy odprawiaj\u0105 obrz\u0119d, s\u0105 zwolnieni z tego obowi\u0105zku,\xa0wy\u0142\u0105czaj\u0105c z tego osoby sprawuj\u0105ce pos\u0142ug\u0119."},{"text":"Czy w sklepach i na targowiskach obowi\u0105zuje nakaz zas\u0142aniania ust i nosa?","description":"W sklepach nale\u017cy zas\u0142ania\u0107 usta i nos. Natomiast na targowiskach nie ma takiego obowi\u0105zku, je\u015bli zachowujemy 2 metrow\u0105 odleg\u0142o\u015b\u0107 od innych. "},{"text":"Jestem rolnikiem. Czy musz\u0119 zakrywa\u0107 twarz, kiedy pracuj\u0119 na polu, w gospodarstwie?","description":"Nie. Rolnicy wykonuj\u0105cy prace gospodarskie nie musz\u0105 zas\u0142ania\u0107 twarzy."},{"text":"Czy mog\u0119 ods\u0142oni\u0107 twarz, je\u015bli jestem w banku, wyp\u0142acam pieni\u0105dze, a kasjer chce sprawdzi\u0107, czy jestem osob\u0105, za kt\xf3r\u0105 si\u0119 podaje?","description":"Tak. Policjanci, stra\u017cnicy graniczni, kasjerzy w banku czy sprzedawcy w sklepie mog\u0105 za\u017c\u0105da\u0107 od nas odkrycia twarzy w celu identyfikacji. Mamy obowi\u0105zek uczyni\u0107 to na ich pro\u015bb\u0119."},{"text":"Jestem kasjerk\u0105. W jaki spos\xf3b mam wytrzyma\u0107 w maseczce wiele godzin? To bardzo niekomfortowe.","description":"Pracownicy sklep\xf3w i punkt\xf3w us\u0142ugowych mog\u0105 zakrywa\u0107 twarze przy pomocy przy\u0142bicy, je\u015bli wszystkie kasy, punkty sprzeda\u017cy, okienka itd. s\u0105 oddzielone od klient\xf3w dodatkow\u0105 przes\u0142on\u0105 ochronn\u0105."},{"text":"Pracuj\u0119 na poczcie. Cz\u0119\u015b\u0107 obowi\u0105zk\xf3w wykonuj\u0119 na zapleczu, cz\u0119\u015b\u0107 przy okienku. Kiedy musz\u0119 zas\u0142ania\u0107 usta i nos?","description":"Nie ma obowi\u0105zku zakrywania twarzy w miejscu pracy. Wyj\u0105tkiem jest sytuacja, w kt\xf3rej dana osoba ma kontakt z kim\u015b z zewn\u0105trz \u2013 klientem, interesantem itp. Dlatego osoba obs\u0142uguj\u0105ca obywateli przy okienku musi mie\u0107 zakryt\u0105 twarz, a ta pracuj\u0105ca na zapleczu ju\u017c nie."}]}]},{"title":"","paragraphs":[{"paragraph":"NOWE ZASADY KORZYSTANIA ZE SKLEP\xd3W","collapses":[{"text":"Czy sklepy maj\u0105 obowi\u0105zek zapewni\u0107 r\u0119kawiczki dla klient\xf3w?","description":"Sklepy maj\u0105 obowi\u0105zek zapewnienia jednorazowych r\u0119kawiczek lub \u015brodk\xf3w do dezynfekcji r\u0105k. Natomiast zalecamy, \u017ceby r\xf3wnie\u017c klient we w\u0142asnym zakresie mia\u0142 ze sob\u0105 r\u0119kawiczki."},{"text":"Dlaczego nale\u017cy nosi\u0107 r\u0119kawiczki w sklepie?","description":"Noszenie r\u0119kawiczek w miejscach publicznych zmniejsza ryzyko zaka\u017cenia koronawirusem. Pami\u0119taj! Po zdj\u0119ciu r\u0119kawiczek nale\u017cy umy\u0107 r\u0119ce, a tak\u017ce dba\u0107 o to, aby nie dotyka\u0107 twarzy, nosz\u0105c r\u0119kawiczki. "}]}]},{"title":"Zasady bezpiecze\u0144stwa w komunikacji miejskiej i na ulicy","paragraphs":[{"paragraph":"","collapses":[{"text":"Czy komunikacja miejska funkcjonuje normalnie?","description":"\u015arodkami transportu publicznego mo\u017ce podr\xf3\u017cowa\u0107:\\ntyle os\xf3b, ile jest miejsc siedz\u0105cych (je\u015bli s\u0105 tylko miejsca siedz\u0105ce)"},{"text":"Jakie s\u0105 ograniczenia dotycz\u0105ce nabo\u017ce\u0144stw w ko\u015bciele?","description":"W mszy lub innym obrz\u0119dzie religijnym mo\u017cna uczestniczy\u0107 bez ogranicze\u0144. Obowi\u0105zkowe jest jednak noszenie maseczek."},{"text":"Na\xa0czym\xa0polega\xa0ograniczenie\xa0zgromadze\u0144 publicznych?","description":"W przestrzeniach otwartych dozwolona jest organizacja zgromadze\u0144, w kt\xf3rych bierze udzia\u0142 do 150 os\xf3b. Uczestnicy musz\u0105 jednak zas\u0142ania\u0107 usta i nos lub zachowa\u0107 2-metrowy dystans spo\u0142eczny."}]}]},{"title":"Dla rodzic\xf3w \u2013 zaj\u0119cia w szko\u0142ach i przedszkolach","paragraphs":[{"paragraph":"Zdecydowali\u015bmy si\u0119 na zawieszenie zaj\u0119\u0107, \u017ceby dzieci i m\u0142odzie\u017c nie by\u0142y nara\u017cone na kontakt z du\u017cymi skupiskami ludzi. Umo\u017cliwili\u015bmy jednak prowadzenie zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych w klasach 1-3 szko\u0142y podstawowej. Uczniowie ze wszystkich klas mog\u0105 przychodzi\u0107 tak\u017ce na konsultacje ze swoimi pedagogami. Ponadto, dzieci pracuj\u0105cych rodzic\xf3w mog\u0105 wr\xf3ci\u0107 do \u017c\u0142obk\xf3w lub przedszkoli. Organy prowadz\u0105ce te plac\xf3wki mog\u0105 je otworzy\u0107, maj\u0105c na uwadze wytyczne G\u0142\xf3wnego Inspektoratu Sanitarnego, a tak\u017ce Ministerstwa Edukacji Narodowej oraz Ministerstwa Rodziny, Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej.","collapses":[{"text":"Na jakiej podstawie zawieszone s\u0105 zaj\u0119cia?","description":"Dzi\u0119ki tzw. specustawie\xa0\u2013 specjalnej ustawie dotycz\u0105cej szczeg\xf3lnych rozwi\u0105za\u0144 w walce z epidemi\u0105 koronawirusa. Dzi\u0119ki tej ustawie rodzicom dzieci w wieku do lat 8, przys\u0142uguje dodatkowy zasi\u0142ek opieku\u0144czy w przypadku nieprzewidzianego zamkni\u0119cia \u017c\u0142obka, przedszkola, szko\u0142y lub klubu dzieci\u0119cego."},{"text":"Na jaki okres s\u0105 zawieszone zaj\u0119cia?","description":"Zaj\u0119cia w szko\u0142ach zawieszone s\u0105 do ko\u0144ca roku szkolnego."},{"text":"Kiedy odb\u0119d\u0105 si\u0119 egzaminy \xf3smoklasisty i egzaminy maturalne?","description":"Egzamin maturalny: 8-29 czerwca 2020 r."},{"text":"Kiedy odb\u0119d\u0105 si\u0119 egzaminy zawodowe?","description":"Egzamin zawodowy i potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje w zawodzie:\\nFormu\u0142a (podstawa programowa) 2012 i 2017: 22 czerwca - 9 lipca 2020 r. \\nFormu\u0142a (podstawa programowa) 2019: 17-28 sierpnia 2020 r.\xa0 "}]}]},{"title":"Dla rodzic\xf3w \u2013 dodatkowy zasi\u0142ek opieku\u0144czy","paragraphs":[{"paragraph":"Dzi\u0119ki tzw. specustawie (specjalnej ustawie dotycz\u0105cej szczeg\xf3lnych rozwi\u0105za\u0144 w walce z epidemi\u0105 koronawirusa)\xa0rodzicom dzieci w wieku do lat 8\xa0 przys\u0142uguje dodatkowy zasi\u0142ek opieku\u0144czy w przypadku nieprzewidzianego zamkni\u0119cia \u017c\u0142obka, przedszkola, szko\u0142y lub klubu dzieci\u0119cego.","collapses":[{"text":"Czy okres dodatkowego zasi\u0142ku opieku\u0144czego wlicza si\u0119 do limitu 60 dni?","description":"Nie. Okresu wyp\u0142aty dodatkowego zasi\u0142ku opieku\u0144czego (14 dni) nie wlicza si\u0119 do og\xf3lnego limitu 60 dni, kt\xf3re przys\u0142uguj\u0105 na opiek\u0119 nad chorym dzieckiem do lat 14."},{"text":"Ile lat maj\u0105 dzieci obj\u0119te dodatkowym zasi\u0142kiem opieku\u0144czym dla rodzic\xf3w?","description":"Dzieci poni\u017cej 8\xa0roku \u017cycia. Z zasi\u0142ku mo\u017cna korzysta\u0107 nie d\u0142u\u017cej ni\u017c do dnia poprzedzaj\u0105cego \xf3sme urodziny dziecka.\xa0"},{"text":"Jak uzyska\u0107 dodatkowy zasi\u0142ek opieku\u0144czy?","description":"Wystarczy z\u0142o\u017cy\u0107 o\u015bwiadczenie do swojego pracodawcy. Wz\xf3r o\u015bwiadczenia mo\u017cna pobra\u0107 na stronie internetowej ZUS [url]www.zus.pl|http://www.zus.pl[url]\xa0\\nOsoby prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 pozarolnicz\u0105 sk\u0142adaj\u0105 o\u015bwiadczenie w ZUS."},{"text":"Kogo nale\u017cy poinformowa\u0107 o korzystaniu z zasi\u0142ku?","description":"Pracownik powinien poinformowa\u0107 swojego pracodawc\u0119, zleceniobiorca \u2013 swojego zleceniodawc\u0119, a osoba prowadz\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 pozarolnicz\u0105 \u2013 bezpo\u015brednio ZUS."},{"text":"Kiedy nale\u017cy poinformowa\u0107 o korzystaniu z zasi\u0142ku?","description":"W dowolnym momencie, ale od tego zale\u017cy wyp\u0142ata zasi\u0142ku. Bez o\u015bwiadczenia nie jest mo\u017cliwa wyp\u0142ata."},{"text":"Jak liczy\u0107 14 dni dodatkowego zasi\u0142ku opieku\u0144czego?","description":"Zasi\u0142ek opieku\u0144czy jest wyp\u0142acany za ka\u017cdy dzie\u0144 sprawowania opieki.\xa0"},{"text":"Kto finansuje zasi\u0142ek?","description":"Zasi\u0142ek opieku\u0144czy oraz dodatkowy zasi\u0142ek opieku\u0144czy przys\u0142uguj\u0105 z Funduszu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych. Oznacza to, \u017ce zasi\u0142ki nie obci\u0105\u017caj\u0105 funduszu pracodawc\xf3w. Nawet je\u015bli\xa0pracodawca wyp\u0142aca zasi\u0142ek (w przypadku gdy jest do tego zobowi\u0105zany), to wyp\u0142acone kwoty rozlicza z ZUS.\xa0"},{"text":"Infolinia ZUS \u2013 jaki numer?","description":"Dodatkowe pytania mo\u017cna zadawa\u0107 na specjalnej infolinii ZUS. Numer: 22 560 16 00. Wydzielimy dwie dedykowane linie:\xa0\\n\u201eulgi i umorzenia dla p\u0142atnik\xf3w sk\u0142adek: \xa0gdzie b\u0119d\u0105 mogli uzyska\u0107 \xa0informacje m.in. dotycz\u0105ce ulg w sp\u0142acie nale\u017cno\u015bci, umorze\u0144, roz\u0142o\u017cenia nale\u017cno\u015bci z tytu\u0142u sk\u0142adek na raty, zawieszenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,\\n\u201ekoronawirus \u2013 zasi\u0142ki\u201d dotycz\u0105ca zasi\u0142ku opieku\u0144czego dla opiekun\xf3w \xa0oraz zasi\u0142ku chorobowego w zwi\u0105zku z [url]COVID-19|https://www.gov.pl/web/koronawirus[url], w tym z powodu poddania si\u0119 kwarantannie lub izolacji."}]}]},{"title":"Dla pracownik\xf3w","paragraphs":[{"paragraph":"Dzi\u0119ki specustawie pracownik mo\u017ce wykonywa\u0107 tzw. prac\u0119 zdaln\u0105. Wyja\u015bniamy, o co chodzi dok\u0142adnie. Odpowiadamy te\u017c na inne pytania zwi\u0105zane z wykonywaniem\xa0obowi\u0105zk\xf3w zawodowych.","collapses":[{"text":"Kiedy pracodawca mo\u017ce zleci\u0107 tzw. prac\u0119 zdaln\u0105?","description":"Przepisy zak\u0142adaj\u0105, \u017ce w celu przeciwdzia\u0142ania koronawirusowi pracodawca mo\u017ce poleci\u0107 pracownikowi wykonywanie obowi\u0105zk\xf3w, w okre\u015blonym czasie poza miejscem jej sta\u0142ego wykonywania. To tzw. praca zdalna.\xa0\\nW rozumieniu ustawy za \u201eprzeciwdzia\u0142anie [url]COVID-19|https://www.gov.pl/web/koronawirus[url]\u201d rozumie si\u0119 wszelkie czynno\u015bci zwi\u0105zane ze zwalczaniem zaka\u017cenia, zapobieganiem rozprzestrzenianiu si\u0119, profilaktyk\u0105 oraz zwalczaniem skutk\xf3w choroby. Zatem przes\u0142anki polecenia pracownikowi pracy zdalnej s\u0105 szerokie i w praktyce ka\u017cdy pracodawca, cho\u0107by ze wzgl\u0119du na profilaktyk\u0119, mo\u017ce poleci\u0107 pracownikom prac\u0119 zdaln\u0105."},{"text":"Czy mog\u0119 wnioskowa\u0107 o prac\u0119 zdaln\u0105?","description":"Decyzja o poleceniu pracy zdalnej le\u017cy wy\u0142\u0105cznie w gestii pracodawcy. Pracownik mo\u017ce oczywi\u015bcie wnioskowa\u0107, ale jego wniosek nie wi\u0105\u017ce w \u017caden spos\xf3b pracodawcy."},{"text":"Czy praca zdalna to inaczej telepraca?","description":"Nie, poj\u0119cie pracy zdalnej\xa0jest poj\u0119ciem szerszym ni\u017c poj\u0119cie telepracy. Praca zdalna w rozumieniu tej ustawy polega po prostu na wykonywaniu pracy poza miejscem jej sta\u0142ego wykonywania na polecenie pracodawcy i w celu przeciwdzia\u0142ania [url]COVID-19|https://www.gov.pl/web/koronawirus[url]."},{"text":"Jaka jest r\xf3\u017cnica mi\u0119dzy prac\u0105 zdaln\u0105 a teleprac\u0105?","description":"Teleprac\u0105 jest wykonywanie pracy regularnie poza zak\u0142adem pracy\xa0z wykorzystaniem \u015brodk\xf3w komunikacji elektronicznej. Telepracownikiem jest pracownik, kt\xf3ry wykonuje prac\u0119 w tych warunkach i przekazuje pracodawcy wyniki pracy, w szczeg\xf3lno\u015bci za po\u015brednictwem \u015brodk\xf3w komunikacji elektronicznej. Przyk\u0142adowo mo\u017ce to by\u0107 praca wykonywana na komputerze i przesy\u0142ana pracodawcy poczt\u0105 elektroniczn\u0105."},{"text":"Czy zmieni si\u0119 moje wynagrodzenie, je\u015bli szef zleci mi prac\u0119 zdaln\u0105?","description":"Nie. Twoje wynagrodzenie nie ulegnie zmianie. Praca zdalna to po prostu zmiana miejsca wykonywania pracy, ale wci\u0105\u017c pracujemy, dlatego nale\u017cy si\u0119 dotychczasowe wynagrodzenie."},{"text":"Jak dokumentuje si\u0119 prac\u0119 zdaln\u0105?","description":"Jest to kwestia uzgodnie\u0144 mi\u0119dzy pracodawc\u0105 a pracownikiem. Polecenie pracy zdalnej nie musi by\u0107 wydane na pi\u015bmie, ale jak ka\u017cde inne polecenie s\u0142u\u017cbowe mo\u017ce by\u0107 wydane ustanie b\u0105d\u017a mailem albo esemesem. Pracodawca mo\u017ce potwierdzi\u0107 to polecenie na pi\u015bmie."},{"text":"Jak zdezynfekowa\u0107 pomieszczenia w zak\u0142adzie pracy, w kt\xf3rym przebywa\u0142a osoba chora lub podejrzana o zachorowanie na koronawirusa? Kto powinien potwierdzi\u0107, \u017ce ta dezynfekcja mia\u0142a miejsce?","description":"Osoba odpowiedzialna za dezynfekcj\u0119 pomieszczenia oraz spos\xf3b jej dokumentacji powinna by\u0107 okre\u015blona przez pracodawc\u0119. W sprawie dezynfekcji pomieszczenia mo\u017cemy posi\u0142kowa\u0107 si\u0119 wytycznymi GIS dla POZ (dotycz\u0105ce dezynfekcji pomieszczenia, w kt\xf3rej przebywa\u0142a osoba chora lub podejrzana o zachorowanie na koronawirusa), tj. wy\u0142\u0105czy\u0107 z funkcjonowania pomieszczenie, w kt\xf3rym przebywa\u0142a osoba zaka\u017cona, umy\u0107 i zdezynfekowa\u0107 powierzchnie, meble, sprz\u0119t \u2013 po dezynfekcji mo\u017ce by\u0107 ponownie u\u017cywane, wywietrzy\u0107 pomieszczenie, w kt\xf3rym przebywa\u0142a osoba zaka\u017cona, zdezynfekowa\u0107 drog\u0119 lub drogi doj\u015bcia do pomieszczenia gdzie przebywa\u0142a osoba zaka\u017cona do pomieszczenia (por\u0119cze schod\xf3w, klamki, lady itp., czyli elementy, kt\xf3rych mog\u0142a dotyka\u0107), u\u017cywa\u0107 \u015brodk\xf3w dezynfekuj\u0105cych aktywnych przeciwko wirusom."},{"text":"Jestem kurierem, na co dzie\u0144 mam kontakt z wieloma klientami i przesy\u0142kami? Jak mam post\u0119powa\u0107?","description":"Przestrzegaj podstawowych zasad zapobiegawczych, kt\xf3re istotnie wp\u0142ywaj\u0105 na ograniczenie ryzyka zaka\u017cenia: pami\u0119taj o obowi\u0105zku zakrywania nosa i ust w przestrzeniach zamknietych, cz\u0119stym myciu r\u0105k wod\u0105 z myd\u0142em, unikaj dotykania oczu, nosa i ust. Zachowaj bezpieczn\u0105 odleg\u0142o\u015b\u0107 (2 m) od osoby, kt\xf3ra kaszle, kicha lub ma gor\u0105czk\u0119."},{"text":"Czy pracodawcy mog\u0105 narzuci\u0107 pracownikom pomiar temperatury cia\u0142a i odsy\u0142a\u0107 ich do domu w przypadku podwy\u017cszonej temperatury? Je\u015bli tak, to jaka jest temperatura graniczna, je\u015bli nie, to dlaczego i czy pracodawca mo\u017ce co\u015b jeszcze zrobi\u0107, aby zminimalizowa\u0107 ryzyko zaka\u017cenia?","description":"Je\u015bli chodzi o pomiar temperatury przez pracodawc\u0119, nale\u017cy skontaktowa\u0107 si\u0119 z PIP. W przypadku okre\u015blonych rodzaj\xf3w pracy mog\u0105 istnie\u0107 dodatkowe zalecenia bran\u017cowe, np. dla personelu medycznego. Przede wszystkim nale\u017cy zachowa\u0107 zdrowy rozs\u0105dek i podstawowe zasady higieny."}]}]},{"title":"Dla student\xf3w i uczelni","paragraphs":[{"paragraph":"Szczeg\xf3\u0142owe informacje dost\u0119pne s\u0105 na stronie Ministerstwa Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego.","collapses":[{"text":"Do kiedy zostaj\u0105 zawieszone zaj\u0119cia na uczelniach?","description":"Pewne ograniczenia w funkcjonowaniu uczelni zosta\u0142y przed\u0142u\u017cone do 30 wrze\u015bnia 2020 r.\\nzaj\u0119cia na studiach, kt\xf3re ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 nie mog\u0105 by\u0107 przeprowadzone w spos\xf3b zdalny \u2013 niezale\u017cnie od roku, na kt\xf3rym odbywa si\u0119 obecnie kszta\u0142cenie, mog\u0105 by\u0107 realizowane w tradycyjny spos\xf3b w siedzibie uczelni lub jej filii; rozwi\u0105zanie to dotyczy r\xf3wnie\u017c zaj\u0119\u0107 na studiach podyplomowych oraz innych formach kszta\u0142cenia, kt\xf3re ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 nie mog\u0105 by\u0107 realizowane zdalnie;\\nzaj\u0119cia w ramach kszta\u0142cenia doktorant\xf3w, kt\xf3re ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 nie mog\u0105 by\u0107 przeprowadzone w spos\xf3b zdalny, mog\u0105 by\u0107 realizowane w tradycyjny spos\xf3b w siedzibie uczelni lub jej filii albo w podmiocie prowadz\u0105cym kszta\u0142cenie doktorant\xf3w;\\nzaj\u0119cia dla student\xf3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na ostatnim roku studi\xf3w: pierwszego stopnia, drugiego stopnia lub jednolitych studi\xf3w magisterskich, mog\u0105 by\u0107 realizowane w tradycyjny spos\xf3b w siedzibie uczelni lub jej filii."},{"text":"Czy na uczelni mo\u017cna\xa0prowadzi\u0107 dalej dzia\u0142alno\u015b\u0107 naukow\u0105?","description":"Tak. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci naukowej nigdy nie by\u0142a ograniczana."},{"text":"Kogo dotyczy zawieszenie zaj\u0119\u0107?","description":"Studi\xf3w I stopnia, II stopnia, jednolitych magisterskich, studi\xf3w podyplomowych, kurs\xf3w lub szkole\u0144 prowadzonych na uczelniach. Dotyczy to r\xf3wnie\u017c szk\xf3\u0142 doktorskich oraz studi\xf3w doktoranckich."},{"text":"Czy uczelnie zostaj\u0105 ca\u0142kowicie zamkni\u0119te?","description":"Stopniowo w uczelniach przywracana jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 dydaktyczna w formach tradycyjnych, wi\u0105\u017ce si\u0119 to r\xf3wnie\u017c z przywracaniem dzia\u0142alno\u015bci nauczycieli akademickich oraz pracownik\xf3w uczelni nieb\u0119d\u0105cych nauczycielami akademickimi. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 naukowa na uczelniach nie jest wstrzymywana."},{"text":"Czy zostaj\u0105 zawieszone r\xf3wnie\u017c wybory rektorskie?","description":"Cz\u0119\u015bciowe zawieszenie zaj\u0119\u0107 dydaktycznych nie ma wp\u0142ywu na terminarz wybor\xf3w rektorskich. Wybory w wielu uczelniach odbywaj\u0105 si\u0119, a do MNiSW wp\u0142ywaj\u0105 informacje o ich zako\u0144czeniu oraz wynikach. Przepisy dopuszczaj\u0105 przeprowadzanie wybor\xf3w z wykorzystaniem technik informatycznych."},{"text":"Czy zostanie zmieniony terminarz rekrutacji na studia?","description":"Warunki rekrutacji na studia powinny zosta\u0107 zweryfikowane pod wzgl\u0119dem zmian wprowadzonych w przepisach systemu o\u015bwiaty, tj. nieprzeprowadzania na egzaminie maturalnym w 2020 r. egzamin\xf3w ustnych (w tym - obowi\u0105zkowych z j\u0119zyka polskiego i j\u0119zyka obcego nowo\u017cytnego) oraz braku centralnego etapu olimpiad (brak laureat\xf3w, wszyscy uczniowie zakwalifikowani do etapu centralnego otrzymali tytu\u0142 finalisty)."},{"text":"W czerwcu moja legitymacja studencka traci wa\u017cno\u015b\u0107. W jaki spos\xf3b mam j\u0105 przed\u0142u\u017cy\u0107?","description":"W czasie zawieszenia lub ograniczenia funkcjonowania uczelni oraz przez 60 dni po jego zako\u0144czeniu legitymacje studenckie i legitymacje s\u0142u\u017cbowe nauczycieli akademickich s\u0105 wa\u017cne, bez konieczno\u015bci potwierdzania ich wa\u017cno\u015bci. Dotyczy to r\xf3wnie\u017c do legitymacji, kt\xf3re utraci\u0142y wa\u017cno\u015b\u0107 w okresie 30 dni poprzedzaj\u0105cych ograniczenie lub zawieszenie funkcjonowania uczelni. Takie same zasady dotycz\u0105 wa\u017cno\u015bci legitymacji doktorant\xf3w. "}]}]},{"title":"Dla podr\xf3\u017cnych i kierowc\xf3w \u2013 powroty do kraju, wyjazdy za granic\u0119","paragraphs":[{"paragraph":"","collapses":[{"text":"Do kiedy obowi\u0105zuj\u0105 ograniczenia w przekraczaniu polskiej granicy?","description":"Od 13 czerwca Polska przywr\xf3ci\u0142a pe\u0142ny ruch graniczny w ramach granic wewn\u0119trznych Unii Europejskiej. Oznacza to, \u017ce mo\u017cna swobodnie podr\xf3\u017cowa\u0107 i przekracza\u0107 granice wewn\u0119trzne Unii Europejskiej. Podr\xf3\u017cni zyskaj\u0105 na powr\xf3t prawo do swobodnego wjazdu, wyjazdu oraz tranzytu przez terytorium RP. Nie musz\u0105 odbywa\u0107 kwarantanny."},{"text":"Kogo nie obowi\u0105zuje zakaz wjazdu na teren Polski?","description":"Od 13 czerwca Polska przywr\xf3ci\u0142a pe\u0142ny ruch graniczny w ramach granic wewn\u0119trznych Unii Europejskiej. \\nobywatele RP,\\ncudzoziemcy, kt\xf3rzy s\u0105 ma\u0142\u017conkami albo dzie\u0107mi obywateli RP albo pozostaj\u0105 pod sta\u0142\u0105 opiek\u0105 obywateli RP,\\nosoby, kt\xf3re posiadaj\u0105 Kart\u0119 Polaka,\\ndyplomaci,\\nosoby posiadaj\u0105ce prawo sta\u0142ego lub czasowego pobytu na terenie RP lub pozwolenie na prac\u0119,\\nw szczeg\xf3lnie uzasadnionych przypadkach, komendant plac\xf3wki Stra\u017cy Granicznej - po uzyskaniu zgody Komendanta G\u0142\xf3wnego Stra\u017cy Granicznej \u2013 mo\u017ce zezwoli\u0107 cudzoziemcowi na wjazd na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w trybie okre\u015blonym w ustawie z dnia 12 grudnia 2013 r. o cudzoziemcach (Dz. U. z 2020 r. poz. 35),\\ncudzoziemcy, kt\xf3rzy prowadz\u0105 \u015brodek transportu s\u0142u\u017c\u0105cy do przewozu towar\xf3w.\\nobywatele pa\u0144stw cz\u0142onkowskich Unii Europejskiej, pa\u0144stwa cz\u0142onkowskiego Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA) \u2013 strony umowy o Europejskim Obszarze Gospodarczym lub Konfederacji Szwajcarskiej oraz ich ma\u0142\u017conkowie i dzieci, w celu przejazdu przez terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, do miejsca zamieszkania lub pobytu\\ncudzoziemcy posiadaj\u0105cy zezwolenie na pobyt sta\u0142y lub zezwolenie na pobyt rezydenta d\u0142ugoterminowego Unii Europejskiej, na terytorium innych pa\u0144stw cz\u0142onkowskich Unii Europejskiej, pa\u0144stwa cz\u0142onkowskiego Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA) \u2013 strony umowy o Europejskim Obszarze Gospodarczym lub Konfederacji Szwajcarskiej oraz ich ma\u0142\u017conkowie i dzieci, w celu przejazdu przez terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, do miejsca zamieszkania lub pobytu."},{"text":"Jestem zawodowym kierowc\u0105. Przekroczy\u0142em granic\u0119. Czy musz\u0119 podda\u0107 si\u0119 obowi\u0105zkowej kwarantannie?","description":"Nie, kierowcy prowadz\u0105cy pojazdy samochodowe w mi\u0119dzynarodowym transporcie drogowym (w tym mi\u0119dzynarodowym transporcie kombinowanym), po przekroczeniu granicy pa\u0144stwowej, s\u0105 zwolnieni z odbycia obowi\u0105zkowej kwarantanny."},{"text":"Jestem za granic\u0105. Czy mog\u0119 wr\xf3ci\u0107 do Polski?","description":"Ka\u017cdy obywatel Polski mo\u017ce wr\xf3ci\u0107 do kraju. Je\u017celi przekraczasz granic\u0119 wewn\u0119trzn\u0105, nie b\u0119dziesz musia\u0142 przebywa\u0107 na obowi\u0105zkowej 14-dniowej kwarantannie. "},{"text":"Czy mog\u0119 pieszo przekroczy\u0107 granic\u0119 np. z Niemiec do Polski?","description":"Tak, ale w ramach otwartych przej\u015b\u0107 granicznych z ruchem pieszym. Wykaz przej\u015b\u0107 granicznych mo\u017cna znale\u017a\u0107 na stronie granica.gov.pl."},{"text":"Gdzie mog\u0119 si\u0119 zwr\xf3ci\u0107 o pomoc w powrocie do Polski, je\u015bli przebywam w kraju, w kt\xf3rym nie ma polskiej ambasady?","description":"Nale\u017cy nawi\u0105za\u0107 kontakt z konsulem RP akredytowanym na terytorium danego kraju, poda\u0107 mu dane osobowe, kontaktowe i dotycz\u0105ce aktualnej sytuacji oraz miejsca pobytu. Dane kontaktowe znajdziesz [url]tutaj|https://www.gov.pl/web/dyplomacja/polskie-przedstawicielstwa-na-swiecie[url]."},{"text":"Gdzie powinienem si\u0119 zg\u0142osi\u0107, je\u015bli utraci\u0142em sw\xf3j paszport/dow\xf3d osobisty, a przebywam za granic\u0105 i chcia\u0142bym wr\xf3ci\u0107 do Polski?","description":"Nale\u017cy nawi\u0105za\u0107 kontakt z najbli\u017cszym polskim urz\u0119dem konsularnym i zwr\xf3ci\u0107 si\u0119 o wydanie paszportu tymczasowego na powr\xf3t do Polski. Dane kontaktowe znajdziesz [url]tutaj|https://www.gov.pl/web/dyplomacja/polskie-przedstawicielstwa-na-swiecie[url]."},{"text":"Czy mo\u017cna wyjecha\u0107 z Polski?","description":"Tak."},{"text":"M\xf3j m\u0105\u017c/moja\xa0\u017cona jest obcokrajowcem i nie ma go/jej teraz w kraju. Czy mo\u017ce wr\xf3ci\u0107 Polski?","description":"Tak. \xa0Od 13 czerwca Polska przywr\xf3ci\u0142a pe\u0142ny ruch graniczny w ramach granic wewn\u0119trznych Unii Europejskiej. Po przekroczeniu granicy nie trzeba odbywa\u0107 obowi\u0105zkowej 14-dniowej kwarantanny."},{"text":"Na czym polega 14-dniowa obowi\u0105zkowa kwarantanna?","description":"Kwarantanna trwa dwa tygodnie. W tym czasie:\\nw \u017cadnym wypadku nie wychod\u017a z domu,\\nspacery z psem, wyj\u015bcie do sklepu czy do lekarza s\u0105 zakazane. W zakupach czy wyprowadzeniu psa niech pomo\u017ce Ci s\u0105siad lub kto\u015b bliski,\\nje\u017celi masz bliski kontakt z innymi osobami w domu \u2013 one r\xf3wnie\u017c musz\u0105 zosta\u0107 poddane kwarantannie,\\nje\u017celi masz objawy choroby (\u017ale si\u0119 czujesz, masz gor\u0105czk\u0119, kaszlesz, masz duszno\u015bci), koniecznie zg\u0142o\u015b to telefonicznie.\xa0"},{"text":"Czy po powrocie do domu kwarantanna obejmuje wszystkich domownik\xf3w?","description":"Tak. W sprawie szczeg\xf3\u0142\xf3w nale\u017cy kontaktowa\u0107 si\u0119 z lokaln\u0105 stacj\u0105 sanitarno-epidemiologiczn\u0105."},{"text":"Czy istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 kontaktu z infolini\u0105, je\u015bli przebywam poza granicami kraju?","description":"Tak. Nale\u017cy doda\u0107 numer kierunkowy +48 przed numerem 800 190 590. Dla os\xf3b dzwoni\u0105cych z polskich numer\xf3w: nie trzeba wybiera\u0107 numeru kierunkowego. Ewentualne problemy z zestawieniem po\u0142\u0105czenia mog\u0105 wynika\u0107 z ograniczeniami ze strony operatora. W takim przypadku nale\u017cy skontaktowa\u0107 si\u0119 z operatorem."},{"text":"Na jakiej podstawie zamykane s\u0105 granice dla obcokrajowc\xf3w?","description":"Granice zamykane s\u0105 na podstawie art. 46 ust 4 pkt 1 ustawy o zapobieganiu oraz zwalczaniu zaka\u017ce\u0144 i chor\xf3b zaka\u017anych u ludzi, kt\xf3re dopuszcza w SZE czasowe ograniczenie okre\u015blonego sposoby przemieszczania si\u0119."},{"text":"Czy brak obowi\u0105zku kwarantanny dotyczy tak\u017ce np. obywateli Ukrainy, kt\xf3rzy s\u0105 pracownikami polskiej firmy, przeje\u017cd\u017caj\u0105cych tranzytowo przez Polsk\u0119 bezpo\u015brednio do Niemiec, gdzie pracuj\u0105?","description":"Obywatele Ukrainy s\u0105 zwolnieni z kwarantanny, je\u015bli pracuj\u0105 w polskiej firmie i jad\u0105 do Niemiec. Pozosta\u0142e osoby podr\xf3\u017cuj\u0105ce na trasie Ukraina - Polska - Niemcy maj\u0105 obowi\u0105zek poddania si\u0119 kwarantannie."},{"text":"Czy zwolnienie z kwarantanny oznacza, \u017ce pracuj\u0105cy za granic\u0105 mog\u0105 odwiedzi\u0107 rodzin\u0119 i wr\xf3ci\u0107 do miejsca pracy?","description":"Tak, o ile nie mieszkaj\u0105 na sta\u0142e za granic\u0105."}]}]},{"title":"Kwarantanna","paragraphs":[{"paragraph":"Poni\u017cej znajdziesz odpowiedzi na najcz\u0119\u015bciej zadawane pytania w zwi\u0105zku z kwarantann\u0105.","collapses":[{"text":"Jak wygl\u0105da sytuacja os\xf3b, kt\xf3re przebywaj\u0105 w kwarantannie? Czy s\u0105 jakie\u015b kary za nieprzestrzeganie procedur?","description":"Policja w ramach patroli odwiedza te osoby, kt\xf3re s\u0105 obj\u0119te kwarantann\u0105, sprawdzaj\u0105c, czy pozostaj\u0105 w miejscu swojego zamieszkania. Do\u015bwiadczenie W\u0142och pokazuje, \u017ce nieprzestrzeganie zasad kwarantanny jest jedn\u0105 z g\u0142\xf3wnych przyczyn bardzo szybkiego rozprzestrzeniania si\u0119 wirusa. Nieuzasadnione przypadki z\u0142amania kwarantanny s\u0105 karane, w\u0142\u0105cznie z nak\u0142adaniem wysokich kar finansowych. Nie mo\u017cemy nara\u017ca\u0107 zdrowia innych, nie mo\u017cemy nara\u017ca\u0107 zdrowia naszych rodzic\xf3w, dziadk\xf3w oraz starszych. Osoby, kt\xf3re \u0142ami\u0105 nakaz kwarantanny zagra\u017caj\u0105 przede wszystkim innym. Przepisy przewiduj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 na\u0142o\u017cenia kary finansowej do 30\xa0tys. z\u0142 na te osoby, kt\xf3re kwarantanny nie przestrzegaj\u0105. Decyzja co do konkretnej wysoko\u015bci kary jest zawsze indywidualna."},{"text":"Jestem na kwarantannie, bo wr\xf3ci\u0142am z zagranicy. Do jakich \u015bwiadcze\u0144 chorobowych mam prawo?","description":"W takiej sytuacji osobie, kt\xf3ra jest obj\u0119ta ubezpieczeniem chorobowym, np.:\\npracownikowi (ubezpieczenie obowi\u0105zkowe),\\nzleceniobiorcy (ubezpieczenie dobrowolne),\\nosobie prowadz\u0105cej dzia\u0142alno\u015b\u0107 pozarolnicz\u0105 (ubezpieczenie dobrowolne),"},{"text":"Je\u017celi osoba powracaj\u0105ca z zagranicy nie chce przechodzi\u0107 kwarantanny w domu (nie chce zarazi\u0107 domownik\xf3w), to czy wojewoda lub urz\u0105d miasta jest zobowi\u0105zany wyznaczy\u0107 inne miejsce do odbycia kwarantanny?","description":"Warunki odbywania kwarantanny s\u0105 zawsze ustalane indywidualnie, m.in. w zale\u017cno\u015bci od tego, w jakich warunkach mieszka osoba poddana kwarantannie. Domownicy mog\u0105 nie by\u0107 obj\u0119ci kwarantann\u0105, je\u015bli mieszkaj\u0105 w du\u017cym domu i s\u0105 w stanie zapewni\u0107, \u017ce nie b\u0119d\u0105 si\u0119 spotyka\u0107 z osob\u0105 poddan\u0105 kwarantannie. Inspektor sanitarny \u2013 graniczny lub powiatowy - decyduje indywidualnie w ka\u017cdej sytuacji. Je\u015bli osoba poddawana kwarantannie takiego miejsca nie ma lub nie ma mo\u017cliwo\u015bci sp\u0119dzenia kwarantanny w domu, to wojewodowie maja przeznaczone lokale na kwarantann\u0119 i tam ta osoba b\u0119dzie mog\u0142a si\u0119 uda\u0107. Je\u015bli dana osoba mia\u0142a ju\u017c kontakt z domownikami (definicja kontaktu opisana w odr\u0119bnym pytaniu), to mo\u017ce zaistnie\u0107 konieczno\u015b\u0107 obj\u0119cia kwarantann\u0105 r\xf3wnie\u017c ich. Jak wskazano powy\u017cej tak\u0105 decyzj\u0119 podejmie w\u0142a\u015bciwy inspektor sanitarny w zale\u017cno\u015bci od sytuacji."},{"text":"Zosta\u0142em poddany kwarantannie, ale nie mam decyzji administracyjnej w\u0142a\u015bciwego inspektora sanitarnego, dlaczego?","description":"Co do zasady w przypadku obj\u0119cia kwarantann\u0105 podstaw\u0105 wyp\u0142aty zasi\u0142ku jest decyzja w\u0142a\u015bciwego inspektora sanitarnego lub za\u015bwiadczenie lekarskie (w sytuacji, o kt\xf3rej mowa w art. 35 ust. 1 ustawy o zapobieganiu oraz zwalczaniu zaka\u017ce\u0144 i chor\xf3b zaka\u017anych u ludzi \u2013 opisanej w punkcie ustalanie prawa do zasi\u0142ku chorobowego).\\nJednocze\u015bnie 8 marca 2020 r. wesz\u0142o w \u017cycie rozporz\u0105dzenie Ministra Zdrowia w sprawie wykazu chor\xf3b powoduj\u0105cych powstanie obowi\u0105zku kwarantanny lub nadzoru epidemiologicznego oraz okresu obowi\u0105zkowej kwarantanny lub nadzoru epidemiologicznego z dnia 7 marca 2020 r. (Dz. U. z 2020 r. poz. 376). Rozporz\u0105dzenie okre\u015bla wykaz chor\xf3b, w przypadku kt\xf3rych nie jest wymagana decyzja administracyjna inspektora sanitarnego o obj\u0119ciu kwarantann\u0105. Jest na niej koronawirus. Rozporz\u0105dzenie zosta\u0142o wydane na postawie art. 35 ust. 5 ustawy o zapobieganiu oraz zwalczaniu zaka\u017ce\u0144 i chor\xf3b zaka\u017anych u ludzi. Od momentu wej\u015bcia w \u017cycie przedmiotowego rozporz\u0105dzenia osoby zara\u017cone lub podejrzane o zachorowanie na koronawirusa podawane s\u0105 \u015brodkom nadzoru je\u015bli tak postanowi\u0105 s\u0142u\u017cby sanitarne. Decyzja organu inspekcji sanitarnej nie jest wydawana.\\nZatem w zale\u017cno\u015bci od daty obj\u0119cia kwarantann\u0105 podstaw\u0105 jej zastosowania b\u0119d\u0105 r\xf3\u017cne dokumenty."},{"text":"Czy domownik osoby wracaj\u0105cej z zagranicy mo\u017ce otrzyma\u0107 zasi\u0142ek?","description":"Osoba obj\u0119ta kwarantann\u0105 powinna nie mie\u0107 bliskiego kontaktu z domownikami, czyli musi mie\u0107 zapewniony osobny pok\xf3j z \u0142azienk\u0105. Je\u015bli do takiego kontaktu dojdzie, r\xf3wnie\u017c domownicy maj\u0105cy kontakt b\u0119d\u0105 musieli zosta\u0107 obj\u0119ci kwarantann\u0105. Zasi\u0142ek przys\u0142uguje jedynie na og\xf3lnych zasadach, czyli np. z tytu\u0142u choroby lub opieki nad chorym cz\u0142onkiem rodziny lub dzieckiem. Je\u015bli oczywi\u015bcie zajd\u0105 ku temu przes\u0142anki, r\xf3\u017cnica od zwyczajowej jest taka, \u017ce kwarantanna uniemo\u017cliwia sprawowanie takiej opieki przez osob\u0119 ni\u0105 obj\u0119t\u0105. A zatem np. je\u015bli ma\u0142\u017ce\u0144stwo ma dziecko, kt\xf3re jest chore na gryp\u0119, a jedno z rodzic\xf3w obj\u0119te jest kwarantann\u0105, to tylko rodzic nieobj\u0119ty kwarantann\u0105 mo\u017ce sprawowa\u0107 opiek\u0119 nad chorym dzieckiem."},{"text":"Czy sanepid musi wydawa\u0107 za\u015bwiadczenia o obj\u0119ciu kwarantann\u0105 os\xf3b powracaj\u0105cych po wprowadzeniu kwarantanny?","description":"Osoby powracaj\u0105ce z zagranicy podczas przekroczenia granicy otrzymuj\u0105 informacj\u0119 o obj\u0119ciu kwarantann\u0105 oraz ulotk\u0119 z instrukcjami co do dalszego post\u0119powania."},{"text":"Czy je\u015bli w aucie dostawczym na granicy wykryto osob\u0119 z koronawirusem, to czy auto te\u017c podlega kwarantannie? Kiedy za kierownic\u0105 tego auta mo\u017ce zasi\u0105\u015b\u0107 nowy kierowca?","description":"Kwarantannie podlega kierowca. Pojazd nale\u017cy zdezynfekowa\u0107, zanim poprowadzi go inna osoba. W szczeg\xf3lno\u015bci nale\u017cy zwr\xf3ci\u0107 uwag\u0119 na rzeczy dotykane w aucie bardzo cz\u0119sto r\u0119koma, m.in. ga\u0142k\u0119 zmiany bieg\xf3w i kierownic\u0119, kierunkowskazy. Rzeczy osobiste osoby poddanej kwarantannie powinny zosta\u0107 zabezpieczone w spos\xf3b uniemo\u017cliwiaj\u0105cy zaka\u017cenia innych os\xf3b. W przypadku powierzchni zmywalnych nale\u017cy u\u017cywa\u0107 \u015brodk\xf3w dezynfekuj\u0105cych aktywnych przeciwko wirusom. Samoch\xf3d trzeba r\xf3wnie\u017c wywietrzy\u0107. Z kabiny nale\u017cy zabra\u0107 zb\u0119dne przedmioty."},{"text":"Co powinna zrobi\u0107 przebywaj\u0105ca na kwarantannie rodzina, gdy do domu wraca babcia, kt\xf3ra sko\u0144czy\u0142a leczenie w szpitalu? Szpital za dodatkowe dni przebywania babci naliczy koszty.","description":"Wyja\u015bni\u0107 nale\u017cy, \u017ce pobyt w szpitalu wi\u0105\u017ce si\u0119 r\xf3wnie\u017c z ryzykiem zaka\u017cenia si\u0119 r\xf3\u017cnymi chorobami zaka\u017anymi (g\u0142\xf3wnie od innych pacjent\xf3w), dlatego je\u015bli stan zdrowia nie wymaga hospitalizacji, osoba powinna zosta\u0107 jak najszybciej wypisana ze szpitala. W sytuacji opisanej powy\u017cej, je\u015bli nie ma innych cz\u0142onk\xf3w rodziny mog\u0105cych przej\u0105\u0107 opiek\u0119, nale\u017cy skontaktowa\u0107 si\u0119 (telefonicznie) z w\u0142a\u015bciw\u0105 terytorialnie plac\xf3wk\u0105 opieki spo\u0142ecznej. Mo\u017cna te\u017c skontaktowa\u0107 si\u0119 ze szpitalem i powiedzie\u0107, jaka jest sytuacja. By\u0107 mo\u017ce pomo\u017ce zatrudniona w szpitalu piel\u0119gniarka spo\u0142eczna (w niekt\xf3rych szpitalach funkcja ta mo\u017ce mie\u0107 inn\u0105 nazw\u0119 lub jej zadania realizuje wyznaczona piel\u0119gniarka)."},{"text":"Do kogo mo\u017cna zg\u0142osi\u0107 zmian\u0119 adresu podanego na granicy w o\u015bwiadczeniu, je\u015bli osoba, kt\xf3ra wr\xf3ci\u0142a do Polski, nie przebywa pod wskazanym adresem, tylko w innym miejscu?","description":"Kwarantann\u0119 nale\u017cy odby\u0107 w miejscu, kt\xf3re wskazano w karcie lokalizacji. Nie ma mo\u017cliwo\u015bci zmiany miejsca kwarantanny, gdy\u017c wi\u0105za\u0142o by si\u0119 to z nara\u017ceniem innych os\xf3b na potencjalne ryzyko zaka\u017cenia. Za opuszczenie miejsca kwarantanny grozi mandat karny do 30 tys. z\u0142."},{"text":"Jestem obj\u0119ty obowi\u0105zkow\u0105 14-dniow\u0105 kwarantann\u0105. Na granicy zostawi\u0142em namiary, gdzie b\u0119d\u0119 na kwarantannie. Jak m\xf3j pracodawca zostanie o tym fakcie poinformowany, je\u015bli w ankiecie, kt\xf3r\u0105 wype\u0142ni\u0142em, nie ma mo\u017cliwo\u015bci wskazania NIP-u pracodawcy. Czy mam go osobi\u015bcie poinformowa\u0107?","description":"O obj\u0119ciu kwarantann\u0105 nale\u017cy osobi\u015bcie poinformowa\u0107 pracodawc\u0119. Lekarz nie wystawi L4 dla osoby zdrowej. Je\u015bli wyst\u0105pi\u0105 nawet lekkie objawy przezi\u0119bieniowe mo\u017cna skonsultowa\u0107 si\u0119 telefonicznie ze swoim lekarzem POZ, kt\xf3ry w ramach teleporady podejmie decyzj\u0119 czy wystawi\u0107 L4 (mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 konieczna osobista wizyta w przychodni lub szpitalu zaka\u017anym). Je\u015bli \u017ale si\u0119 poczujesz, wyst\u0105pi\u0105 u ciebie gor\u0105czka 38 stopni C, duszno\u015bci, trudno\u015bci w oddychaniu, kaszel, skontaktuj si\u0119 z najbli\u017cszym\xa0szpitalem\xa0zaka\u017anym."},{"text":"Kto ma zleca\u0107 wymazy, aby stwierdzi\u0107, czy dana osoba jest chora na COVID-19? Kto b\u0119dzie to koordynowa\u0142? Jaka jest \u015bcie\u017cka post\u0119powania w przypadku osoby obj\u0119tej kwarantann\u0105 lub osoby, kt\xf3ra nie by\u0142a obj\u0119ta kwarantann\u0105?","description":"Co do zasady takie badanie zleca lekarz, ale dotyczy to tylko pacjent\xf3w znajduj\u0105cych si\u0119 pod opiek\u0105 lekarsk\u0105 (znajduj\u0105cych si\u0119 w szpitalu). W przypadku pacjent\xf3w hospitalizowanych badanie wykonywane jest podczas pobytu w szpitalu. W przypadku os\xf3b podawanych obowi\u0105zkowej kwarantannie, nieb\u0119d\u0105cych w szpitalu, wojewoda we wsp\xf3\u0142pracy z wojew\xf3dzk\u0105 stacj\u0105 sanitarno-epidemiologiczn\u0105 organizuj\u0105 pobieranie wymaz\xf3w przez zespo\u0142y wyjazdowe."},{"text":"Je\u015bli osoba wr\xf3ci\u0142a z zagranicy i jest na kwarantannie, ale czuje si\u0119 dobrze, to czy mo\u017ce pracowa\u0107 zdalnie z miejsca kwarantanny?","description":"Nie ma przeszk\xf3d pod warunkiem, \u017ce \u015bwiadczenie pracy nie b\u0119dzie wi\u0105za\u0142o si\u0119 z \u0142amaniem wydanych przez inspektora sanitarnego zalece\u0144 (opisanych w ulotce, kt\xf3r\u0105 osoby powracaj\u0105ce otrzymuj\u0105 na granicy)."},{"text":"Jaka procedura post\u0119powania stosowana jest wobec\xa0os\xf3b bezdomnych? Jak poddawane s\u0105 kwarantannie i kto nadzoruje ich funkcjonowanie?","description":"W przypadku obaw o bezpiecze\u0144stwo publiczne mo\u017cna konkretne sytuacje zg\u0142asza\u0107 na policj\u0119 lub do opieki spo\u0142ecznej (w zale\u017cno\u015bci od zaobserwowanego problemu). Je\u015bli zaistnieje taka konieczno\u015b\u0107, kwarantann\u0119 mo\u017cna odby\u0107 w miejscu wskazanym przez wojewod\u0119."},{"text":"Jak formalnie wygl\u0105da zako\u0144czenie kwarantanny? Jakie dokumenty powinno si\u0119 mie\u0107 i jakie dokumentu komu dostarczy\u0107.","description":"Ten, kto nak\u0142ada kwarantann\u0119, ten j\u0105 zdejmuje. Mo\u017ce by\u0107 informacja telefoniczna/ustna, a p\xf3\u017aniej przes\u0142any dokument."}]}]},{"title":"Pomoc, s\u0142u\u017cby medyczne i sanitarne","paragraphs":[{"paragraph":"","collapses":[{"text":"Podejrzewasz u siebie koronawirusa?","description":"\u0179le si\u0119 czujesz, masz gor\u0105czk\u0119, kaszlesz, trudno Ci oddycha\u0107? Podejrzewasz, \u017ce to koronawirus? Zachowaj spok\xf3j i dowiedz si\u0119, co zrobi\u0107.\\nJe\u015bli masz takie objawy, jak:\\nstan podgor\u0105czkowy (temperatura cia\u0142a pomi\u0119dzy 37\xb0C a 38\xb0C),\\nobjawy przezi\u0119bieniowe,\\nkaszel, duszno\u015b\u0107"},{"text":"Jak wygl\u0105da dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie lecznictwa\xa0uzdrowiskowego?","description":"Uzdrowiska i sanatoria mog\u0105 by\u0107 otwarte od 15 czerwca. Leczenie uzdrowiskowe na podstawie potwierdzonego w oddziale wojew\xf3dzkim NFZ skierowania b\u0119dzie przys\u0142ugiwa\u0107 tym pacjentom, kt\xf3rzy:\\nmaj\u0105 potwierdzone skierowanie na leczenie uzdrowiskowe po 15 czerwca - realizacja odbywa si\u0119 na podstawie tego skierowania,\\nmieli rozpocz\u0105\u0107 leczenie w okresie od 14 marca do 14 czerwca,\\nmusieli przerwa\u0107 leczenie uzdrowiskowe z powodu pandemii (turnus leczniczy trwa\u0142 poni\u017cej 15 dni),"},{"text":"Czy istniej\u0105 wytyczne / procedury dla personelu medycznego pracuj\u0105cego w szpitalu?","description":"Tak, odpowiednie informacje znajduj\u0105 si\u0119 na stronie: [url]gis.gov.pl|http://www.gis.gov.pl[url]"},{"text":"Co mog\u0119 uzyska\u0107, korzystaj\u0105c z teleporady?","description":"Dzi\u0119ki teleporadzie medycznej mo\u017cna otrzyma\u0107:\\nzalecenia,\\ne-zwolnienie,\\ne-recept\u0119,\xa0\\nsugesti\u0119 bezpo\u015bredniej wizyty w plac\xf3wce lub kontaktu ze stacj\u0105 sanitarno-epidemiologiczn\u0105, je\u015bli b\u0119dzie taka konieczno\u015b\u0107."},{"text":"Co mog\u0119 zrobi\u0107, je\u015bli m\xf3j lekarz POZ odm\xf3wi\u0142 udzielenia teleporady?","description":"Zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym zarz\u0105dzeniem Prezesa Narodowego Fundusz Zdrowia w sprawie warunk\xf3w zawarcia i realizacji um\xf3w o udzielanie \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej w zakresie podstawowej opieki zdrowotnej \u015bwiadczeniodawca realizuj\u0105cy umow\u0119 o udzielanie \u015bwiadcze\u0144 w rodzaju POZ, w zakresach: lekarza POZ, piel\u0119gniarki POZ\xa0lub po\u0142o\u017cnej POZ, obowi\u0105zany jest do zapewnienia mo\u017cliwo\u015bci uzyskania przez pacjenta \u015bwiadcze\u0144 udzielanych na odleg\u0142o\u015b\u0107. Jednak\xa0godziny teleporad ustalaj\u0105 plac\xf3wki POZ. Ponadto po zebraniu wywiadu mo\u017ce si\u0119 okaza\u0107, \u017ce stan pacjenta wymaga zbadania pacjenta w plac\xf3wce lub pilnej interwencji w szpitalu.\\nDo sytuacji prawid\u0142owych nale\u017cy zatem:\\nwskazanie przez plac\xf3wk\u0119 godziny, w kt\xf3rej ma si\u0119 odby\u0107 teleporada,\\nwskazanie, \u017ce dany konkretny pacjent musi stawi\u0107 si\u0119 osobi\u015bcie w przychodni celem zbadania fizykalnego przez lekarza/piel\u0119gniark\u0119 (dotyczy to zw\u0142aszcza os\xf3b z chorobami przewlek\u0142ymi ale mo\u017ce mie\u0107 miejsce r\xf3wnie\u017c w przypadku zg\u0142oszenia telefonicznie niepokoj\u0105cych personel objaw\xf3w),\\nprzekazanie pacjentowi informacji, \u017ce w danej sytuacji musi si\u0119 uda\u0107 do innej plac\xf3wki takiej jak SOR, IP lub wezwa\u0107 pogotowie,\\nw celu wystawienia recepty, skierowania b\u0105d\u017a zwolnienia pacjent zostanie poproszony o wizyt\u0119 osobist\u0105 w przychodni (taka sytuacja mo\u017ce mie\u0107 miejsce szczeg\xf3lnie, gdy chodzi zalecanie nowych lek\xf3w lub skierowanie na badania obrazowe, objawy opisane przez pacjenta niepokoj\u0105 personel medyczny)."},{"text":"Gdzie mo\u017cna si\u0119 zwr\xf3ci\u0107 po recept\u0119, gdy do POZ nie mo\u017cna si\u0119 dodzwoni\u0107, a wizyta osobista w plac\xf3wce ko\u0144czy si\u0119 odes\u0142aniem bez\xa0recepty?\xa0","description":"O konieczno\u015bci wystawienia recepty decyduje lekarz. Mo\u017cliwe kroki do powzi\u0119cia:\\nteleporada z wystawieniem recepty w przypadku lek\xf3w sta\u0142ych,\\nzostawienie w rejestracji pisemnej pro\u015bby o wystawienia lek\xf3w w przypadku lek\xf3w sta\u0142ych,\\nwizyta u lekarza w przypadku lek\xf3w nowych lub przy lekach sta\u0142ych konieczno\u015b\u0107 bada\u0144 kontrolnych."},{"text":"Jak dzia\u0142aj\u0105 sanatoria i uzdrowiska?","description":"Uzdrowiska i sanatoria mog\u0105 by\u0107 otwarte od 15 czerwca. Leczenie uzdrowiskowe na podstawie potwierdzonego w oddziale wojew\xf3dzkim NFZ skierowania b\u0119dzie przys\u0142ugiwa\u0107 tym pacjentom, kt\xf3rzy:\\nmaj\u0105 potwierdzone skierowanie na leczenie uzdrowiskowe po 15 czerwca - realizacja odbywa si\u0119 na podstawie tego skierowania,\\nmieli rozpocz\u0105\u0107 leczenie w okresie od 14 marca do 14 czerwca,\\nmusieli przerwa\u0107 leczenie uzdrowiskowe z powodu pandemii (turnus leczniczy trwa\u0142 poni\u017cej 15 dni),"},{"text":"Co zrobi\u0107 ze skierowaniem do zamkni\u0119tego uzdrowiska?","description":"Uzdrowiska i sanatoria mog\u0105 by\u0107 otwarte od 15 czerwca. Leczenie uzdrowiskowe na podstawie potwierdzonego w oddziale wojew\xf3dzkim NFZ skierowania b\u0119dzie przys\u0142ugiwa\u0107 tym pacjentom, kt\xf3rzy:\\nmaj\u0105 potwierdzone skierowanie na leczenie uzdrowiskowe po 15 czerwca - realizacja odbywa si\u0119 na podstawie tego skierowania,\\nmieli rozpocz\u0105\u0107 leczenie w okresie od 14 marca do 14 czerwca,\\nmusieli przerwa\u0107 leczenie uzdrowiskowe z powodu pandemii (turnus leczniczy trwa\u0142 poni\u017cej 15 dni),"},{"text":"Czy pacjent przyje\u017cd\u017caj\u0105cy do Polski z kart\u0105 EKUZ b\u0119dzie leczony w przypadku zara\u017cenia koronawirusem?","description":"Karta EKUZ potwierdza uprawnienia posiadacza do uzyskania w trakcie pobytu w innym pa\u0144stwie cz\u0142onkowskim \u015bwiadcze\u0144 rzeczowych, kt\xf3re staj\u0105 si\u0119 niezb\u0119dne z powod\xf3w medycznych (niezale\u017cnie od czy przyczyn\u0105 jest wypadek czy choroba zaka\u017ana), z uwzgl\u0119dnieniem charakteru tych \u015bwiadcze\u0144 oraz przewidywanego czasu pobytu. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym \u015bwiadczenia zwi\u0105zane z leczeniem objaw\xf3w [url]COVID-19|https://www.gov.pl/web/koronawirus[url] powinno zosta\u0107 udzielone na podstawie karty EKUZ."},{"text":"Czy pacjent wyje\u017cd\u017caj\u0105cy do kraju UE z kart\u0105 EKUZ b\u0119dzie leczony w przypadku zara\u017cenia koronawirusem?","description":"Pacjent z podejrzeniem koronarowirusa lub osoba, kt\xf3ra w ci\u0105gu ostatnich 14 dni mia\u0142a kontakt z osob\u0105 chor\u0105 lub podejrzan\u0105 o zachorowanie na [url]COVID-19|https://www.gov.pl/web/koronawirus[url], poddawana jest w zale\u017cno\u015bci od stanu zdrowia i decyzji lekarza lub inspektora sanitarnego: hospitalizacji, kwarantannie, izolacji domowej, nadzorowi epidemiologicznemu. Takie osoby nie powinny opuszcza\u0107 odpowiednio szpitala, miejsca kwarantanny lub izolacji. W odniesieniu do pozosta\u0142ych os\xf3b wskaza\u0107 nale\u017cy, \u017ce zgodnie z komunikatem GIS w ostatnich tygodniach obserwuje si\u0119 rosn\u0105c\u0105 liczb\u0119 zachorowa\u0144 na COVID-19 \u2013 chorob\u0119 wywo\u0142ywan\u0105 przez koronawirusa SARS-CoV-2 w Europie. G\u0142\xf3wny Inspektor Sanitarny rekomenduje zaniechanie podr\xf3\u017cy, zw\u0142aszcza do kraj\xf3w o wysokim ryzyku zaka\u017cenia si\u0119 koronawirusem.\\nEKUZ potwierdza uprawnienia posiadacza do uzyskania w trakcie pobytu w innym pa\u0144stwie cz\u0142onkowskim \u015bwiadcze\u0144 rzeczowych, kt\xf3re staj\u0105 si\u0119 niezb\u0119dne z powod\xf3w medycznych (niezale\u017cnie od czy przyczyn\u0105 jest wypadek czy choroba zaka\u017ana), z uwzgl\u0119dnieniem charakteru tych \u015bwiadcze\u0144 oraz przewidywanego czasu pobytu. Karta stanowi dow\xf3d na to, \u017ce jej posiadacz jest uprawniony w pa\u0144stwie cz\u0142onkowskim pobytu do \u015bwiadcze\u0144 rzeczowych z tytu\u0142u choroby z my\u015bl\u0105 o zapobie\u017ceniu przymusowemu powrotowi posiadacza karty do pa\u0144stwa w\u0142a\u015bciwego lub pa\u0144stwa zamieszkania przed ko\u0144cem planowanego pobytu w celu poddania si\u0119 wymaganemu leczeniu. Celem \u015bwiadcze\u0144 tego typu jest umo\u017cliwienie ubezpieczonemu kontynuowania pobytu w warunkach bezpiecznych dla zdrowia. \u015awiadczenia udzielane s\u0105 na zasadach obowi\u0105zuj\u0105cych osoby ubezpieczone w pa\u0144stwie pobytu. Mimo pos\u0142u\u017cenia si\u0119 kart\u0105, pacjent mo\u017ce zosta\u0107 obci\u0105\u017cony cz\u0119\u015bci\u0105 koszt\xf3w zgodnie z prawem pa\u0144stwa, na terenie kt\xf3rego si\u0119 znajduje.\\nWa\u017cne: Osoba chc\u0105ca wyjecha\u0107 do innego pa\u0144stwa cz\u0142onkowskiego Unii Europejskiej mimo zalece\u0144 GIS\xa0powinna dodatkowo by\u0107 \u015bwiadoma, \u017ce: w cz\u0119\u015bci pa\u0144stw Unii Europejskiej obowi\u0105zuj\u0105 koszty wsp\xf3\u0142p\u0142acenia pacjenta. Takie koszty mog\u0105 by\u0107 bardzo wysokie w przypadku pobytu np. na oddziale intensywnej terapii. W zale\u017cno\u015bci od przebiegu choroby oraz wyst\u0119puj\u0105cych powik\u0142aniach COVID-19 mo\u017ce wymaga\u0107 pobytu na oddziale intensywnej terapii. Je\u015bli dana osoba mimo wszystko decyduje si\u0119 na wyjazd zaleca si\u0119 rozwa\u017cenie wykupienia dodatkowego komercyjnego ubezpieczenia, kt\xf3re b\u0119dzie pokrywa\u0107 ewentualne koszty wsp\xf3\u0142p\u0142acenia; w czasie pobytu na terenie innego pa\u0144stwa cz\u0142onkowskiego s\u0142u\u017cby sanitarne mog\u0105 podda\u0107 osob\u0119 chor\u0105 lub podejrzan\u0105 o zachorowanie podobnymi \u015brodkami nadzoru jak inspektor sanitarny w Polsce, oznacza to, \u017ce pobyt mo\u017ce zosta\u0107 przymusowo wyd\u0142u\u017cony, co b\u0119dzie si\u0119 wi\u0105za\u0107 z dodatkowymi kosztami utrzymania oraz w przypadku os\xf3b aktywnych zawodowo d\u0142u\u017csz\u0105 ni\u017c przewidywana nieobecno\u015bci\u0105 w pracy."},{"text":"Je\u015bli pacjent nie ma ubezpieczenia, a jest obcokrajowcem,\xa0to\xa0czy\xa0b\u0119dzie leczony w Polsce bezp\u0142atnie?","description":"Pacjent nieubezpieczony z objawami koronarowirusa nie zostanie obci\u0105\u017cony kosztami:\\nbada\u0144 sanitarno-epidemiologicznych,\\n\u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych udzielonych w celu zwalczania [url]COVID-19|https://www.gov.pl/web/koronawirus[url],\\n\xa0\u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych zwi\u0105zanych przyczynowo z COVID-19."},{"text":"Czy musz\u0119 dostarczy\u0107 do szpitala lub poradni orygina\u0142 skierowania na wizyt\u0119 / zabieg?","description":"W okresie od 14 marca 2020 r. do odwo\u0142ania pacjent nie ma obowi\u0105zku dostarczenia do \u015bwiadczeniodawcy (szpitala, poradnia) orygina\u0142u skierowania w zwi\u0105zku z umieszczeniem pacjenta na li\u015bcie oczekuj\u0105cych na udzielenie \u015bwiadczenia opieki zdrowotnej. Pacjent powinien dostarczy\u0107 orygina\u0142 skierowania w terminie 21 dni od dnia zako\u0144czenia stanu zagro\u017cenia epidemicznego, ale nie p\xf3\u017aniej ni\u017c w dniu udzielenia \u015bwiadczenia opieki zdrowotnej wykonywanego na podstawie tego skierowania."},{"text":"W jaki spos\xf3b b\u0119dzie mo\u017cna za\u0142atwi\u0107 sprawy w Narodowym Funduszu Zdrowia, kt\xf3ry dzia\u0142a obecnie w ograniczonym zakresie?","description":"Szczeg\xf3\u0142owych informacji udziela centrala oraz oddzia\u0142y wojew\xf3dzkie NFZ."},{"text":"Gdzie mog\u0119 z\u0142o\u017cy\u0107 ofert\u0119 na wyroby medyczne?","description":"Aby usprawni\u0107 proces sk\u0142adania i realizacji zlece\u0144 na wyroby medyczne i \u015brodki ochrony indywidualnej wykorzystywanych podczas zwalczania [url]COVID-19|https://www.gov.pl/web/koronawirus[url],\xa0na stronie internetowej Ministerstwa Zdrowia uruchomiono [url]Platform\u0119 Zakupow\u0105|https://platformazakupowa.pl/pn/mz[url], kt\xf3ra umo\u017cliwi proste z\u0142o\u017cenie oferty.\xa0Wykonawcy mog\u0105 tam z\u0142o\u017cy\u0107 oferty bezpo\u015brednio na stronach zapyta\u0144 ofertowych oraz aukcji elektronicznych."},{"text":"Kto decyduje o zamkni\u0119ciu plac\xf3wki leczniczej (np. kliniki, w kt\xf3rej diagnozowane s\u0105 dzieci)?","description":"Ograniczenie odwiedzin u chorych \u2013 szpital"},{"text":"Czy przy kana\u0142owym leczeniu i w zwi\u0105zku z zaistnia\u0142\u0105 sytuacj\u0105 trzeba zawiesi\u0107 leczenie, czy mo\u017cna kontynuowa\u0107?","description":"Skontaktuj si\u0119 telefonicznie w tej sprawie z lekarzem prowadz\u0105cym leczenie. Tylko on mo\u017ce udzieli\u0107 informacji, jakie b\u0119d\u0105 skutki prze\u0142o\u017cenia leczenia. Sam musisz decyzj\u0119, czy zawiesi\u0107 leczenie."},{"text":"Co zrobi\u0107, gdy przy chorobie ci\u0119\u017ckiej czy przewlek\u0142ej / post\u0119puj\u0105cej zalecona jest wizyta u lekarza specjalisty z dopiskiem cito, a nie mo\u017cna si\u0119 zapisa\u0107, poniewa\u017c jest to pierwsza wizyta?","description":"W sytuacji, gdy pacjent ma termin, ale obawia si\u0119 z niego korzysta\u0107"},{"text":"Co powinny zrobi\u0107 osoby, kt\xf3re s\u0105 dializowane, w sytuacji gdy w stacji dializ pojawi si\u0119 podejrzenie koronawirusa lub kto\u015b b\u0119dzie zara\u017cony? Jakie kroki powinny podj\u0105\u0107?","description":"Plac\xf3wki opieki zdrowotnej, zw\u0142aszcza te opiekuj\u0105ce si\u0119 osobami przewlekle chorymi, takie jak stacje dializ, maj\u0105 na takie sytuacje przewidziane procedury. Stacja dializ na pewno udzieli informacji, jakie kroki podj\u0119\u0142a w celu minimalizacji ryzyka zaka\u017cenia. Jednocze\u015bnie wskaza\u0107 nale\u017cy zosta\u0142y wydane og\xf3lne zalecenia dla podmiot\xf3w leczniczych. Przyk\u0142adowo personel, kt\xf3ry ma bliski kontakt z osob\u0105 chor\u0105 oraz osob\u0105 podejrzan\u0105 o zachorowanie na koronawirusa, zwykle zaopatrzony jest w odzie\u017c ochronn\u0105, kt\xf3ra chroni go przed zaka\u017ceniem i co za tym idzie przeniesieniem zaka\u017cenia na kolejnych pacjent\xf3w. Je\u015bli dojdzie do bliskiego kontaktu personelu z osob\u0105 podejrzan\u0105 o zachorowanie, personel jest odsuwany od pracy do czasu otrzymania wyniku testu diagnostycznego tej osoby w kierunku koronawirusa (dalsze post\u0119powanie w zale\u017cy\xa0od tego wyniku)."},{"text":"Mojemu dziecku przys\u0142uguje leczenie stomatologiczne/ortodontyczne darmowe do 12 roku \u017cycia. Gabinet, w kt\xf3rym mia\u0142y odby\u0107 si\u0119 zabiegi odwo\u0142a\u0142 wizyty ze wzgl\u0119du na obaw\u0119 przed koronawirusem, a dziecko wkr\xf3tce sko\u0144czy 12 lat. Czy istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 przed\u0142u\u017cenia okresu darmowych wizyt po uko\u0144czeniu przez dziecko 12 roku \u017cycia?","description":"Nie ma obecnie regulacji w tej sprawie. Po ustabilizowaniu si\u0119 sytuacji wydane b\u0119d\u0105 odpowiednie wytyczne. Mo\u017cna spr\xf3bowa\u0107 skontaktowa\u0107 si\u0119 z plac\xf3wk\u0105 i poprosi\u0107, \u017ceby w takiej sytuacji um\xf3wili wizyt\u0119 w pierwszym wolnym terminie."}]}]},{"title":"Dla senior\xf3w","paragraphs":[{"paragraph":"","collapses":[{"text":"Gdzie powinna si\u0119 zwr\xf3ci\u0107 osoba starsza, kt\xf3ra ze wzgl\u0119du na koronawirusa chce\xa0zosta\u0107\xa0w\xa0domu, ale nie mo\u017ce poprosi\u0107 rodziny ani s\u0105siad\xf3w o pomoc w zakupach?","description":"Do najbli\u017cszego [url]o\u015brodka opieki spo\u0142ecznej|https://www.gov.pl/web/koronawirus/pomoc[url]. Jak to zrobi\u0107? Na stronie gov.pl/koronawirus/pomoc:"}]}]},{"title":"\u017bywno\u015b\u0107","paragraphs":[{"paragraph":"","collapses":[{"text":"Czy powinni\u015bmy robi\u0107 zapasy \u017cywno\u015bci?","description":"Nie. Sklepy spo\u017cywcze s\u0105 otwarte normalnie. Nie ma potrzeby robienia zapas\xf3w. Polska jest jednym z najwi\u0119kszym producent\xf3w \u017cywno\u015bci w Europie, dlatego brak \u017cywno\u015bci nam nie grozi."},{"text":"Czy wirus mo\u017ce przenosi\u0107 si\u0119 za pomoc\u0105 \u017cywno\u015bci?","description":"Europejski Urz\u0105d ds. Bezpiecze\u0144stwa \u017bywno\u015bci (EFSA) opublikowa\u0142 w dniu 9 marca 2020 r. stanowisko, i\u017c zgodnie z aktualn\u0105 wiedz\u0105 nie ma dowod\xf3w na to, \u017ce \u017cywno\u015b\u0107 mo\u017ce by\u0107 \u017ar\xf3d\u0142em lub po\u015brednim ogniwem transmisji wirusa SARS COV-2. [url]Informacja EFSA (w j\u0119zyku angielskim).|https://www.efsa.europa.eu/en/news/coronavirus-no-evidence-food-source-or-transmission-route EFSA[url]"},{"text":"Jak dba\u0107 o bezpieczn\u0105 \u017cywno\u015b\u0107?","description":"Stosuj [url]PI\u0118\u0106 KROK\xd3W DO BEZPIECZNIEJSZEJ \u017bYWNO\u015aCI|https://gis.gov.pl/wp-content/uploads/2018/04/5-krok%C3%B3w-do-bezpieczniejszej-%C5%BCywno%C5%9Bci.pdf[url], zalecane przez WHO."},{"text":"Czy obr\xf3bka termiczna niszczy koronawirusa?","description":"Koronawirus ulega zniszczeniu gdy zastosuje si\u0119 odpowiedni\u0105 kombinacj\u0119 czasu i temperatury np. 60stC przez 30 min. Tak wi\u0119c w przypadku mi\u0119sa, produkt\xf3w surowych, typowa obr\xf3bka cieplna eliminuje zanieczyszczenie mikrobiologiczne, w tym r\xf3wnie\u017c SARS COV-2."},{"text":"Jakie dzia\u0142ania powinien podj\u0105\u0107 \u015bwiadomy klient-konsument?","description":"W sklepie:\\nOsoby, kt\xf3re przebywaj\u0105 w sklepach, supermarketach, centrach handlowych powinny zawsze pami\u0119ta\u0107 o tym, \u017ce s\u0105 wsp\xf3\u0142odpowiedzialne\xa0za zdrowie swoje i innych .\\nW miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci nale\u017cy unikaj\xa0przebywania w miejscach zat\u0142oczonych, utrzymywa\u0107 odst\u0119py w kolejkach.\\nPami\u0119taj\xa0o higienie r\u0105k oraz higienie kichania i kas\u0142ania, w szczeg\xf3lno\u015bci przy pakowaniu \u017cywno\u015bci luzem, nieopakowanej, tj. pieczywo, produkty cukiernicze, orzechy.\\nPami\u0119taj o obowi\u0105zku zakrywania nosa i ust.\\nR\u0119ce w sklepie maj\u0105 kontakt z powierzchniami roboczymi, pieni\u0119dzmi. Do pakowania\xa0 u\u017cywaj\xa0dost\u0119pnych r\u0119kawic foliowych oraz torebek.\\nNiehigienicznym zachowaniem jest przebieranie i dotykanie produkt\xf3w, kt\xf3re s\u0105 przeznaczone do spo\u017cycia bez mycia i obr\xf3bki termicznej (np. pieczywo, bu\u0142ki, wyroby cukiernicze).\\nZwracaj uwag\u0119 na w\u0142a\u015bciw\u0105 higien\u0119 uk\u0142adu oddechowego: nie kaszl lub/i nie kichaj\xa0w stron\u0119 innych os\xf3b czy towar\xf3w."}]}]},{"title":"Stop dezinformacji","paragraphs":[{"paragraph":"","collapses":[{"text":"Czy rozpylanie alkoholu lub chloru na ca\u0142e cia\u0142o mo\u017ce zabi\u0107 nowego koronawirusa?","description":"Nie. Rozpylanie alkoholu lub chloru na ca\u0142ym ciele nie zabije wirus\xf3w, kt\xf3re ju\u017c dosta\u0142y si\u0119 do organizmu. Rozpylanie takich substancji mo\u017ce by\u0107 szkodliwe dla sk\xf3ry i b\u0142on \u015bluzowych (tj. oczu, ust). Zar\xf3wno alkohol, jak i chlor mog\u0105 by\u0107 przydatne do dezynfekcji powierzchni, ale nale\u017cy je stosowa\u0107 zgodnie z odpowiednimi zaleceniami."},{"text":"Czy suszarki do r\u0105k skutecznie zabijaj\u0105 nowego koronawirusa?","description":"Nie. Suszarki do r\u0105k nie s\u0105 skuteczne w zabijaniu SARS-CoV-2019. Aby uchroni\u0107 si\u0119 przed nowym koronawirusem, nale\u017cy cz\u0119sto my\u0107 r\u0119ce wod\u0105 i myd\u0142em oraz dezynfekowa\u0107 je p\u0142ynem na bazie alkoholu. Po umyciu r\u0105k nale\u017cy je dok\u0142adnie osuszy\u0107, u\u017cywaj\u0105c r\u0119cznik\xf3w papierowych lub suszarki na gor\u0105ce powietrze."},{"text":"Czy lampa dezynfekuj\u0105ca na promienie UV mo\u017ce zabi\u0107 nowego koronawirusa?","description":"Lampy UV przeznaczone s\u0105 do dezynfekcji pomieszcze\u0144, nie powinny by\u0107 u\u017cywane do sterylizacji r\u0105k lub innych obszar\xf3w sk\xf3ry, poniewa\u017c promieniowanie UV mo\u017ce powodowa\u0107 podra\u017cnienie sk\xf3ry."},{"text":"Czy szczepionki przeciwko zapaleniu p\u0142uc chroni\u0105 przed nowym koronawirusem?","description":"Nie. Szczepionki przeciw zapaleniu p\u0142uc, takie jak szczepionka przeciwko pneumokokom i szczepionka przeciwko Haemophilus influenza typu B (Hib), nie zapewniaj\u0105 ochrony przed nowym koronawirusem. Wirus jest tak nowy i inny, \u017ce jeszcze nie istnieje w\u0142a\u015bciwa szczepionka szczepionki. Naukowcy pr\xf3buj\u0105 opracowa\u0107 szczepionk\u0119 przeciwko SARS-CoV-2019, a WHO wspiera ich wysi\u0142ki. Chocia\u017c szczepionki te nie s\u0105 skuteczne przeciwko SARS-CoV-2019, zaleca si\u0119 ich wykonanie zgodnie z kalendarzem szczepie\u0144."},{"text":"Czy regularne p\u0142ukanie nosa sol\u0105 fizjologiczn\u0105 mo\u017ce zapobiec infekcji nowym koronawirusem?","description":"Nie. Nie ma dowod\xf3w na to, \u017ce regularne p\u0142ukanie nosa sol\u0105 fizjologiczn\u0105 chroni przed zaka\u017ceniem nowym koronawirusem. Istniej\u0105 pewne ograniczone dowody, \u017ce regularne p\u0142ukanie nosa sol\u0105 fizjologiczn\u0105 mo\u017ce pom\xf3c szybciej zregenerowa\u0107 si\u0119 \u015bluz\xf3wce przy przezi\u0119bieniu. Jednak regularne p\u0142ukanie nosa nie zapobiega infekcjom dr\xf3g oddechowych."},{"text":"Czy jedzenie czosnku mo\u017ce zapobiec infekcji nowym koronawirusem?","description":"Czosnek to zdrowa \u017cywno\u015b\u0107, kt\xf3ra mo\u017ce mie\u0107 pewne w\u0142a\u015bciwo\u015bci przeciwdrobnoustrojowe. Jednak nie ma obecnie dowod\xf3w, \u017ce jedzenie czosnku chroni przed nowym koronawirusem."},{"text":"Czy zimna pogoda i \u015bnieg mog\u0105 zabi\u0107 koronawirusa?","description":"Nie ma powodu s\u0105dzi\u0107, \u017ce zimna pogoda mo\u017ce zabi\u0107 koronawirusa lub inne choroby. Normalna temperatura cia\u0142a cz\u0142owieka wynosi oko\u0142o 36,5 stopni C do 37 stopni C, niezale\u017cnie od temperatury zewn\u0119trznej i pogody. Najskuteczniejszym sposobem ochrony przed nowym koronawirusem jest cz\u0119ste mycie r\u0105k wod\u0105 i myd\u0142em oraz korzystanie \u015brodk\xf3w do dezynfekcji r\u0105k na bazie alkoholu . Nale\u017cy tak\u017ce unika\u0107 bliskiego kontaktu z ka\u017cdym, kto kaszle i kicha."}]}]}],"intro":"Szanowni Pa\u0144stwo! Niecodzienna sytuacja zwi\u0105zana z epidemi\u0105 nasuwa nam wszystkim wiele pyta\u0144 \u2013 jak funkcjonuje transport publiczny, do kiedy s\u0105 kontrole na granicy, komu przys\u0142uguje dodatkowy zasi\u0142ek opieku\u0144czy na dziecko. Odpowiedzi na te i inne pytania zbieramy w jednym miejscu, a zak\u0142adka jest na bie\u017c\u0105co aktualizowana. Pytania s\u0105 podzielone tematycznie, a interesuj\u0105ce nas sprawy mo\u017cna zlokalizowa\u0107, korzystaj\u0105c z wyszukiwarki.","watermark":"2020-06-17 - https://www.gov.pl/web/koronawirus/pytania-i-odpowiedzi"}')},,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/success-icon.d0c2cfff.svg"},,function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/bad.4e5817e8.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/notifi_close.2cc22eaf.svg"},,,,,,function(e){e.exports=JSON.parse('{"watermark":"2020-06-17 - https://www.gov.pl/web/koronawirus/lista-szpitali","elements":[{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]}]}')},function(e){e.exports=JSON.parse('{"watermark":"2020-06-17 - https://www.gov.pl/web/koronawirus/porady","advices":[{"title":"Czym jest koronawirus?","replies":["Jest to wirus RNA os\u0142oni\u0119ty b\u0142on\u0105 t\u0142uszczow\u0105 (lipidow\u0105). Dzi\u0119ki takiej budowie mo\u017cna mu zapobiega\u0107 przez zastosowanie \u015brodk\xf3w chemicznych, takich jak zwyk\u0142e myd\u0142o, alkohol min. 60-70%, preparaty do dezynfekcji i inne wirusob\xf3jcze."]},{"title":"Jak\u0105 chorob\u0119 wywo\u0142uje koronawirus?","replies":["Nowy koronawirus SARS-Cov-2 wywo\u0142uje chorob\u0119 o nazwie COVID-19. Najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105ce objawy choroby to gor\u0105czka, kaszel, duszno\u015b\u0107, problemy z oddychaniem. Chorobie mog\u0105 towarzyszy\u0107 b\xf3le mi\u0119\u015bni i zm\u0119czenie."]},{"title":"Na czym polega leczenie?","replies":["Decyzj\u0119 o sposobie leczenia podejmuje lekarz. Leczenie jest wy\u0142\u0105cznie objawowe, czyli polega na leczeniu objaw\xf3w choroby, takich jak gor\u0105czka lub problemy z oddychaniem. W literaturze naukowej opisuje si\u0119 przypadki skutecznego wyleczenia pacjent\xf3w zaka\u017conych koronawirusem za pomoc\u0105 dotychczas znanych lek\xf3w. 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy s\u0105 jakie\u015b specjalne leki zapobiegaj\u0105ce nowemu koronawirusowi lub lecz\u0105ce go?","replies":["Do tej pory nie ma konkretnego leku zalecanego do zapobiegania lub leczenia nowego koronawirusa. Osoby zaka\u017cone wirusem otrzymuj\u0105 leczenie objawowe oraz leczenie ewentualnych powik\u0142a\u0144 bakteryjnych. Jednocze\u015bnie 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy antybiotyki s\u0105 skuteczne w zapobieganiu nowemu\xa0koronawirusowi\xa0i\xa0w\xa0jego\xa0leczeniu?","replies":["Nie, antybiotyki dzia\u0142aj\u0105 przeciwko bakteriom, ale nie dzia\u0142aj\u0105 przeciwko wirusom. Nowy koronawirus jest wirusem, dlatego antybiotyki nie powinny by\u0107 stosowane jako \u015brodek zapobiegawczy lub leczniczy. Osoby hospitalizowany z powodu koronawirusa mog\u0105 otrzymywa\u0107 antybiotyki, je\u015bli wyst\u0105pi zaka\u017cenie bakteryjne, wt\xf3rne w stosunku do wirusowego."]},{"title":"Czy w ci\u0105gu\xa014 dni rozwoju wirusa pacjent ju\u017c zara\u017ca?","replies":["Wed\u0142ug \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) okres inkubacji, czyli okres od zara\u017cenia pacjenta a pocz\u0105tkiem wyst\u0119powania u niego objaw\xf3w, w przypadku wirusa powoduj\u0105cego COVID-19 waha si\u0119 pomi\u0119dzy 1-14 dni, najcz\u0119\u015bciej jest to oko\u0142o 5 dni (WHO zastrzega, \u017ce informacje te mog\u0105 by\u0107 akutalizowane, w miar\u0119 sp\u0142ywania danych). Natomiast u cz\u0119\u015bci zara\u017conych objawy mog\u0105 w og\xf3le nie wyst\u0119powa\u0107. Niestety osoby bez objaw\xf3w mog\u0105 by\u0107 \u017ar\xf3d\u0142em zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy zara\u017cona kobieta w ci\u0105\u017cy mo\u017ce przekaza\u0107 wirusa nienarodzonemu dziecku lub podczas porodu?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisje wirusa SARS-CoV-2 od matki do p\u0142odu. Dost\u0119pne badania naukowe w\u015br\xf3d noworodk\xf3w urodzonych przez matki z COVID-19 wskazuj\u0105, \u017ce \u017cadne z noworodk\xf3w nie mia\u0142o wyniku pozytywnego na obecno\u015b\u0107 wirusa powoduj\u0105cego COVID-19. Dodatkowo nie stwierdzono wirusa w pr\xf3bkach p\u0142ynu owodniowego ani w mleku matki. Niemniej jednak, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce ka\u017cde zagro\u017cenie dla zdrowia i \u017cycia ci\u0119\u017carnej kobiety jest r\xf3wnie\u017c zagro\u017ceniem dla zdrowia i \u017cycia jej nienarodzonego dziecka. Nawet je\u015bli wirus nie zostanie przeniesiony na p\u0142\xf3d lub noworodka, pogorszenie stanu zdrowia matki, spowodowane przez chorob\u0119, mo\u017ce zagrozi\u0107 \u017cyciu i zdrowiu jej nienarodzonego dziecka. Dlatego, w przypadku wyst\u0105pienia niepokoj\u0105cych objaw\xf3w, zw\u0142aszcza w przypadku kobiety ci\u0119\u017carnej, zalecane jest poszukanie pomocy medycznej."]},{"title":"Czy osoby starsze i m\u0142odsze s\u0105 na r\xf3wnie podatne na koronawirusa?","replies":["Ludzie w ka\u017cdym wieku mog\u0105 zosta\u0107 zainfekowani przez nowy koronawirus. Osoby starsze, a tak\u017ce osoby z istniej\u0105cymi schorzeniami przewlek\u0142ymi (takimi jak astma, cukrzyca, choroby serca) wydaj\u0105 si\u0119 bardziej podatne ma wyst\u0105pienie ci\u0119\u017cszych objaw\xf3w choroby. WHO zaleca osobom w ka\u017cdym wieku podj\u0119cie krok\xf3w w celu ochrony przed wirusem, np. poprzez przestrzeganie zasad higieny r\u0105k i higieny dr\xf3g oddechowych."]},{"title":"Gdzie znajd\u0119 aktualne informacje dotycz\u0105ce liczby chorych w Polsce?","replies":["Na stronie gov.pl/koronawirus znajdziesz [url]map\u0119 zara\u017ce\u0144 koronawirusem|https://www.gov.pl/web/koronawirus/wykaz-zarazen-koronawirusem-sars-cov-2[url]. Dane tam zamieszczane pochodz\u0105 z Ministerstwa Zdrowia i s\u0105 na bie\u017c\u0105co aktualizowane."]},{"title":"Ile si\u0119 czeka na wyniki testu koronawirusa?","replies":["Samo badanie pr\xf3bki trwa kilka godzin. Je\u015bli badanie trzeba powt\xf3rzy\u0107, to ocena pobranego wymazu mo\u017ce trwa\u0107 nawet kilkadziesi\u0105t godzin. Nale\u017cy doliczy\u0107 czas od pobrania do przewiezienia pr\xf3bki do laboratorium (to zale\u017cy od tego, jak daleko jest miejsce, gdzie pobrano wymaz, od najbli\u017cszego laboratorium wykonuj\u0105cego badanie). Wszystko zale\u017cy zatem od logistyki."]},{"title":"Jak cz\u0119sto wyst\u0119puj\u0105 objawy?","replies":["W 80% przypadk\xf3w choroba przebiega \u0142agodnie. Ci\u0119\u017cki przebieg choroby obserwuje si\u0119 u ok. 15\u201320% os\xf3b. Do zgon\xf3w dochodzi u 2\u20133% os\xf3b chorych. \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) szacuje, \u017ce \u015bmiertelno\u015b\u0107 poza Chinami wynosi tylko 0,7%."]},{"title":"Co to znaczy, \u017ce kto\u015b mia\u0142 kontakt z osob\u0105 zaka\u017con\u0105 koronawirusem SARS-CoV-2?","replies":["Pozostawa\u0142 w bezpo\u015brednim kontakcie z osob\u0105 chor\u0105 lub w kontakcie w odleg\u0142o\u015bci mniej ni\u017c 2 metr\xf3w przez ponad 15 minut.","Prowadzi\u0142 rozmow\u0119 z osob\u0105 z objawami choroby twarz\u0105 w twarz przez d\u0142u\u017cszy czas.","Osoba zaka\u017cona nale\u017cy do grupy najbli\u017cszych przyjaci\xf3\u0142 lub koleg\xf3w.","Osoba mieszkaj\u0105ca w tym samym gospodarstwie domowym, co osoba chora, lub w tym samym pokoju hotelowym."]},{"title":"Czy koronawirusem mo\u017cna zarazi\u0107 si\u0119 poprzez kontakt z wod\u0105, w kt\xf3rej by\u0142y osoby zaka\u017cone?","replies":["Wed\u0142ug dost\u0119pnej wiedzy naukowej transmisja wirusa odbywa si\u0119 g\u0142\xf3wnie drog\u0105 kropelkow\u0105. Istnienie niewiele dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisj\u0119 wirusa drog\u0105 fekalno-oraln\u0105. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym ryzyko zaka\u017cenia koronawirusem poprzez kontakt z wod\u0105 na basenie, z kt\xf3rego korzysta\u0142y osoby zaka\u017cone, jest niewielkie."]},{"title":"Jakie p\u0142yny dezynfekuj\u0105ce r\u0119ce s\u0105 rekomendowane?","replies":["\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) zaleca stosowanie p\u0142yn\xf3w dezynfekuj\u0105cych na bazie alkoholu (min. 60%). Ponadto, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107 o prawid\u0142owym myciu r\u0105k wod\u0105 z myd\u0142em przez minimum 30 sekund.\\n[url]Zapoznaj sie z dok\u0142adn\u0105 instrukcj\u0105 mycia r\u0105k.|https://www.gov.pl/attachment/9acc87e5-08ed-4dc7-9985-829930c0d5c2[url]"]},{"title":"Czy osoby wyleczone mog\u0105 zara\u017ca\u0107?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych na transmisj\u0119 wirusa od ozdrowie\u0144c\xf3w. Szacuje si\u0119, \u017ce okres inkubacji wynosi od 2 do 14 dni i w tym okresie czasu istnieje ryzyko transmisji zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce by\u0107 przenoszony na obszarach o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie?","replies":["Z dotychczasowych danych wynika, \u017ce wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce si\u0119 przenosi\u0107 we wszystkich obszarach, w tym o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie. Niezale\u017cnie od klimatu, nale\u017cy stosowa\u0107 \u015brodki ochronne w przypadku zamieszkania lub podr\xf3\u017cy do obszaru z transmisj\u0105 SARS-Cov-2. Najlepszym sposobem ochrony przed SARS-Cov-2 jest cz\u0119ste mycie r\u0105k. W ten spos\xf3b eliminowane s\u0105 wirusy, kt\xf3re mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 na r\u0119kach i nast\u0119pnie przedosta\u0107 si\u0119 do organizmu po dotkni\u0119ciu oczu, ust lub nosa."]},{"title":"Czy koronawirus przenosi si\u0119 przez uk\u0105szenia komar\xf3w?","replies":["Do tej pory nie by\u0142o \u017cadnych informacji ani dowod\xf3w sugeruj\u0105cych, \u017ce nowy koronawirus mo\u017ce by\u0107 przenoszony przez komary. Nowy koronawirus jest wirusem uk\u0142adu oddechowego, kt\xf3ry rozprzestrzenia si\u0119 g\u0142\xf3wnie poprzez kropelki powstaj\u0105ce, gdy zara\u017cona osoba kaszle lub kicha, albo poprzez kropelki \u015bliny lub wydzieliny z nosa. Aby si\u0119 zabezpieczy\u0107, nale\u017cy cz\u0119sto my\u0107 r\u0119ce wod\u0105 i myd\u0142em oraz dezynfekowa\u0107 je p\u0142ynem na bazie alkoholu. Nale\u017cy tak\u017ce unika\u0107 bliskiego kontaktu z ka\u017cdym, kto kaszle i kicha."]},{"title":"Jak skuteczne s\u0105 skanery termiczne w wykrywaniu os\xf3b zainfekowanych nowym koronawirusem?","replies":["Skanery termiczne skutecznie wykrywaj\u0105 osoby, u kt\xf3rych wyst\u0119puje gor\u0105czka (tj. maj\u0105cych wy\u017csz\u0105 ni\u017c normalna temperatura cia\u0142a), w tym gor\u0105czka spowodowan\u0105 zaka\u017ceniem nowym koronawirusem. Skanery nie mog\u0105 jednak wykry\u0107 os\xf3b zara\u017conych, ale jeszcze niegor\u0105czkuj\u0105cych. Dzieje si\u0119 tak, poniewa\u017c zara\u017cone osoby mog\u0105 rozwin\u0105\u0107 objaw, jakim jest gor\u0105czka, \u015brednio w ci\u0105gu od 2 do 10 dni od zara\u017cenia. U cz\u0119\u015bci os\xf3b zaka\u017cenie mo\u017ce przebiega\u0107 w og\xf3le bez wyst\u0105pienia gor\u0105czki. Osoby te mog\u0105 zara\u017ca\u0107 mimo braku gor\u0105czki i nie wykryje ich skaner termiczny."]},{"title":"Gdzie do tej pory na\xa0\u015bwiecie\xa0stwierdzono przypadki zaka\u017cenia koronawirusem?","replies":["Najwi\u0119cej potwierdzonych przypadk\xf3w zaka\u017cenia nowym koronawirusem zarejestrowano w Chinach (99%), g\u0142\xf3wnie w prowincji Hubei, a tak\u017ce w Korei Po\u0142udniowej oraz we W\u0142oszech. Aktualne informacje mo\u017cesz znale\u017a\u0107 na stronie [url]\u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO).|https://experience.arcgis.com/experience/685d0ace521648f8a5beeeee1b9125cd[url]"]},{"title":"Czym jest koronawirus?","replies":["Jest to wirus RNA os\u0142oni\u0119ty b\u0142on\u0105 t\u0142uszczow\u0105 (lipidow\u0105). Dzi\u0119ki takiej budowie mo\u017cna mu zapobiega\u0107 przez zastosowanie \u015brodk\xf3w chemicznych, takich jak zwyk\u0142e myd\u0142o, alkohol min. 60-70%, preparaty do dezynfekcji i inne wirusob\xf3jcze."]},{"title":"Jak\u0105 chorob\u0119 wywo\u0142uje koronawirus?","replies":["Nowy koronawirus SARS-Cov-2 wywo\u0142uje chorob\u0119 o nazwie COVID-19. Najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105ce objawy choroby to gor\u0105czka, kaszel, duszno\u015b\u0107, problemy z oddychaniem. Chorobie mog\u0105 towarzyszy\u0107 b\xf3le mi\u0119\u015bni i zm\u0119czenie."]},{"title":"Na czym polega leczenie?","replies":["Decyzj\u0119 o sposobie leczenia podejmuje lekarz. Leczenie jest wy\u0142\u0105cznie objawowe, czyli polega na leczeniu objaw\xf3w choroby, takich jak gor\u0105czka lub problemy z oddychaniem. W literaturze naukowej opisuje si\u0119 przypadki skutecznego wyleczenia pacjent\xf3w zaka\u017conych koronawirusem za pomoc\u0105 dotychczas znanych lek\xf3w. 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy s\u0105 jakie\u015b specjalne leki zapobiegaj\u0105ce nowemu koronawirusowi lub lecz\u0105ce go?","replies":["Do tej pory nie ma konkretnego leku zalecanego do zapobiegania lub leczenia nowego koronawirusa. Osoby zaka\u017cone wirusem otrzymuj\u0105 leczenie objawowe oraz leczenie ewentualnych powik\u0142a\u0144 bakteryjnych. Jednocze\u015bnie 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy antybiotyki s\u0105 skuteczne w zapobieganiu nowemu\xa0koronawirusowi\xa0i\xa0w\xa0jego\xa0leczeniu?","replies":["Nie, antybiotyki dzia\u0142aj\u0105 przeciwko bakteriom, ale nie dzia\u0142aj\u0105 przeciwko wirusom. Nowy koronawirus jest wirusem, dlatego antybiotyki nie powinny by\u0107 stosowane jako \u015brodek zapobiegawczy lub leczniczy. Osoby hospitalizowany z powodu koronawirusa mog\u0105 otrzymywa\u0107 antybiotyki, je\u015bli wyst\u0105pi zaka\u017cenie bakteryjne, wt\xf3rne w stosunku do wirusowego."]},{"title":"Czy w ci\u0105gu\xa014 dni rozwoju wirusa pacjent ju\u017c zara\u017ca?","replies":["Wed\u0142ug \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) okres inkubacji, czyli okres od zara\u017cenia pacjenta a pocz\u0105tkiem wyst\u0119powania u niego objaw\xf3w, w przypadku wirusa powoduj\u0105cego COVID-19 waha si\u0119 pomi\u0119dzy 1-14 dni, najcz\u0119\u015bciej jest to oko\u0142o 5 dni (WHO zastrzega, \u017ce informacje te mog\u0105 by\u0107 akutalizowane, w miar\u0119 sp\u0142ywania danych). Natomiast u cz\u0119\u015bci zara\u017conych objawy mog\u0105 w og\xf3le nie wyst\u0119powa\u0107. Niestety osoby bez objaw\xf3w mog\u0105 by\u0107 \u017ar\xf3d\u0142em zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy zara\u017cona kobieta w ci\u0105\u017cy mo\u017ce przekaza\u0107 wirusa nienarodzonemu dziecku lub podczas porodu?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisje wirusa SARS-CoV-2 od matki do p\u0142odu. Dost\u0119pne badania naukowe w\u015br\xf3d noworodk\xf3w urodzonych przez matki z COVID-19 wskazuj\u0105, \u017ce \u017cadne z noworodk\xf3w nie mia\u0142o wyniku pozytywnego na obecno\u015b\u0107 wirusa powoduj\u0105cego COVID-19. Dodatkowo nie stwierdzono wirusa w pr\xf3bkach p\u0142ynu owodniowego ani w mleku matki. Niemniej jednak, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce ka\u017cde zagro\u017cenie dla zdrowia i \u017cycia ci\u0119\u017carnej kobiety jest r\xf3wnie\u017c zagro\u017ceniem dla zdrowia i \u017cycia jej nienarodzonego dziecka. Nawet je\u015bli wirus nie zostanie przeniesiony na p\u0142\xf3d lub noworodka, pogorszenie stanu zdrowia matki, spowodowane przez chorob\u0119, mo\u017ce zagrozi\u0107 \u017cyciu i zdrowiu jej nienarodzonego dziecka. Dlatego, w przypadku wyst\u0105pienia niepokoj\u0105cych objaw\xf3w, zw\u0142aszcza w przypadku kobiety ci\u0119\u017carnej, zalecane jest poszukanie pomocy medycznej."]},{"title":"Czy osoby starsze i m\u0142odsze s\u0105 na r\xf3wnie podatne na koronawirusa?","replies":["Ludzie w ka\u017cdym wieku mog\u0105 zosta\u0107 zainfekowani przez nowy koronawirus. Osoby starsze, a tak\u017ce osoby z istniej\u0105cymi schorzeniami przewlek\u0142ymi (takimi jak astma, cukrzyca, choroby serca) wydaj\u0105 si\u0119 bardziej podatne ma wyst\u0105pienie ci\u0119\u017cszych objaw\xf3w choroby. WHO zaleca osobom w ka\u017cdym wieku podj\u0119cie krok\xf3w w celu ochrony przed wirusem, np. poprzez przestrzeganie zasad higieny r\u0105k i higieny dr\xf3g oddechowych."]},{"title":"Gdzie znajd\u0119 aktualne informacje dotycz\u0105ce liczby chorych w Polsce?","replies":["Na stronie gov.pl/koronawirus znajdziesz [url]map\u0119 zara\u017ce\u0144 koronawirusem|https://www.gov.pl/web/koronawirus/wykaz-zarazen-koronawirusem-sars-cov-2[url]. Dane tam zamieszczane pochodz\u0105 z Ministerstwa Zdrowia i s\u0105 na bie\u017c\u0105co aktualizowane."]},{"title":"Ile si\u0119 czeka na wyniki testu koronawirusa?","replies":["Samo badanie pr\xf3bki trwa kilka godzin. Je\u015bli badanie trzeba powt\xf3rzy\u0107, to ocena pobranego wymazu mo\u017ce trwa\u0107 nawet kilkadziesi\u0105t godzin. Nale\u017cy doliczy\u0107 czas od pobrania do przewiezienia pr\xf3bki do laboratorium (to zale\u017cy od tego, jak daleko jest miejsce, gdzie pobrano wymaz, od najbli\u017cszego laboratorium wykonuj\u0105cego badanie). Wszystko zale\u017cy zatem od logistyki."]},{"title":"Jak cz\u0119sto wyst\u0119puj\u0105 objawy?","replies":["W 80% przypadk\xf3w choroba przebiega \u0142agodnie. Ci\u0119\u017cki przebieg choroby obserwuje si\u0119 u ok. 15\u201320% os\xf3b. Do zgon\xf3w dochodzi u 2\u20133% os\xf3b chorych. \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) szacuje, \u017ce \u015bmiertelno\u015b\u0107 poza Chinami wynosi tylko 0,7%."]},{"title":"Co to znaczy, \u017ce kto\u015b mia\u0142 kontakt z osob\u0105 zaka\u017con\u0105 koronawirusem SARS-CoV-2?","replies":["Pozostawa\u0142 w bezpo\u015brednim kontakcie z osob\u0105 chor\u0105 lub w kontakcie w odleg\u0142o\u015bci mniej ni\u017c 2 metr\xf3w przez ponad 15 minut.","Prowadzi\u0142 rozmow\u0119 z osob\u0105 z objawami choroby twarz\u0105 w twarz przez d\u0142u\u017cszy czas.","Osoba zaka\u017cona nale\u017cy do grupy najbli\u017cszych przyjaci\xf3\u0142 lub koleg\xf3w.","Osoba mieszkaj\u0105ca w tym samym gospodarstwie domowym, co osoba chora, lub w tym samym pokoju hotelowym."]},{"title":"Czy koronawirusem mo\u017cna zarazi\u0107 si\u0119 poprzez kontakt z wod\u0105, w kt\xf3rej by\u0142y osoby zaka\u017cone?","replies":["Wed\u0142ug dost\u0119pnej wiedzy naukowej transmisja wirusa odbywa si\u0119 g\u0142\xf3wnie drog\u0105 kropelkow\u0105. Istnienie niewiele dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisj\u0119 wirusa drog\u0105 fekalno-oraln\u0105. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym ryzyko zaka\u017cenia koronawirusem poprzez kontakt z wod\u0105 na basenie, z kt\xf3rego korzysta\u0142y osoby zaka\u017cone, jest niewielkie."]},{"title":"Jakie p\u0142yny dezynfekuj\u0105ce r\u0119ce s\u0105 rekomendowane?","replies":["\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) zaleca stosowanie p\u0142yn\xf3w dezynfekuj\u0105cych na bazie alkoholu (min. 60%). Ponadto, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107 o prawid\u0142owym myciu r\u0105k wod\u0105 z myd\u0142em przez minimum 30 sekund.\\n[url]Zapoznaj sie z dok\u0142adn\u0105 instrukcj\u0105 mycia r\u0105k.|https://www.gov.pl/attachment/9acc87e5-08ed-4dc7-9985-829930c0d5c2[url]"]},{"title":"Czy osoby wyleczone mog\u0105 zara\u017ca\u0107?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych na transmisj\u0119 wirusa od ozdrowie\u0144c\xf3w. Szacuje si\u0119, \u017ce okres inkubacji wynosi od 2 do 14 dni i w tym okresie czasu istnieje ryzyko transmisji zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce by\u0107 przenoszony na obszarach o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie?","replies":["Z dotychczasowych danych wynika, \u017ce wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce si\u0119 przenosi\u0107 we wszystkich obszarach, w tym o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie. Niezale\u017cnie od klimatu, nale\u017cy stosowa\u0107 \u015brodki ochronne w przypadku zamieszkania lub podr\xf3\u017cy do obszaru z transmisj\u0105 SARS-Cov-2. Najlepszym sposobem ochrony przed SARS-Cov-2 jest cz\u0119ste mycie r\u0105k. W ten spos\xf3b eliminowane s\u0105 wirusy, kt\xf3re mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 na r\u0119kach i nast\u0119pnie przedosta\u0107 si\u0119 do organizmu po dotkni\u0119ciu oczu, ust lub nosa."]},{"title":"Czy koronawirus przenosi si\u0119 przez uk\u0105szenia komar\xf3w?","replies":["Do tej pory nie by\u0142o \u017cadnych informacji ani dowod\xf3w sugeruj\u0105cych, \u017ce nowy koronawirus mo\u017ce by\u0107 przenoszony przez komary. Nowy koronawirus jest wirusem uk\u0142adu oddechowego, kt\xf3ry rozprzestrzenia si\u0119 g\u0142\xf3wnie poprzez kropelki powstaj\u0105ce, gdy zara\u017cona osoba kaszle lub kicha, albo poprzez kropelki \u015bliny lub wydzieliny z nosa. Aby si\u0119 zabezpieczy\u0107, nale\u017cy cz\u0119sto my\u0107 r\u0119ce wod\u0105 i myd\u0142em oraz dezynfekowa\u0107 je p\u0142ynem na bazie alkoholu. Nale\u017cy tak\u017ce unika\u0107 bliskiego kontaktu z ka\u017cdym, kto kaszle i kicha."]},{"title":"Jak skuteczne s\u0105 skanery termiczne w wykrywaniu os\xf3b zainfekowanych nowym koronawirusem?","replies":["Skanery termiczne skutecznie wykrywaj\u0105 osoby, u kt\xf3rych wyst\u0119puje gor\u0105czka (tj. maj\u0105cych wy\u017csz\u0105 ni\u017c normalna temperatura cia\u0142a), w tym gor\u0105czka spowodowan\u0105 zaka\u017ceniem nowym koronawirusem. Skanery nie mog\u0105 jednak wykry\u0107 os\xf3b zara\u017conych, ale jeszcze niegor\u0105czkuj\u0105cych. Dzieje si\u0119 tak, poniewa\u017c zara\u017cone osoby mog\u0105 rozwin\u0105\u0107 objaw, jakim jest gor\u0105czka, \u015brednio w ci\u0105gu od 2 do 10 dni od zara\u017cenia. U cz\u0119\u015bci os\xf3b zaka\u017cenie mo\u017ce przebiega\u0107 w og\xf3le bez wyst\u0105pienia gor\u0105czki. Osoby te mog\u0105 zara\u017ca\u0107 mimo braku gor\u0105czki i nie wykryje ich skaner termiczny."]},{"title":"Gdzie do tej pory na\xa0\u015bwiecie\xa0stwierdzono przypadki zaka\u017cenia koronawirusem?","replies":["Najwi\u0119cej potwierdzonych przypadk\xf3w zaka\u017cenia nowym koronawirusem zarejestrowano w Chinach (99%), g\u0142\xf3wnie w prowincji Hubei, a tak\u017ce w Korei Po\u0142udniowej oraz we W\u0142oszech. Aktualne informacje mo\u017cesz znale\u017a\u0107 na stronie [url]\u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO).|https://experience.arcgis.com/experience/685d0ace521648f8a5beeeee1b9125cd[url]"]}]}')},,,,,,,function(e){e.exports=JSON.parse('{"s_1":{"common_name":"Kaszel","id":"s_1","is_emergency":true,"name":"Kaszel"},"s_2":{"common_name":"Duszno\u015b\u0107","id":"s_2","is_emergency":true,"name":"Duszno\u015b\u0107"},"s_4":{"common_name":"Gor\u0105czka powy\u017cej 40\xb0C (104\xb0F)","id":"s_4","is_emergency":true,"name":"Gor\u0105czka powy\u017cej 40\xb0C (104\xb0F)"},"s_12":{"common_name":"Szybkie pogarszanie stanu zdrowia","id":"s_12","is_emergency":true,"name":"Szybkie pogarszanie stanu zdrowia"},"s_13":{"common_name":"Przyspieszony oddech","id":"s_13","is_emergency":true,"name":"Przyspieszony oddech"},"s_14":{"common_name":"Odkrztuszanie krwi","id":"s_14","is_emergency":true,"name":"Odkrztuszanie krwi"},"s_22":{"common_name":"Gor\u0105czka pomi\u0119dzy 37.5\xb0C a 38\xb0C (99.5\xb0F a 100.4\xb0F)","id":"s_22","is_emergency":true,"name":"Gor\u0105czka pomi\u0119dzy 37.5\xb0C a 38\xb0C (99.5\xb0F a 100.4\xb0F)"},"s_23":{"common_name":"Gor\u0105czka pomi\u0119dzy 38\xb0C a 40\xb0C (100.4\xb0F a 104\xb0F)","id":"s_23","is_emergency":true,"name":"Gor\u0105czka pomi\u0119dzy 38\xb0C a 40\xb0C (100.4\xb0F a 104\xb0F)"},"p_5":{"common_name":"Kraj z transmisj\u0105 wirusa w spo\u0142ecze\u0144stwie","id":"p_5","is_emergency":true,"name":"Kraj z transmisj\u0105 wirusa w spo\u0142ecze\u0144stwie"},"p_25":{"common_name":"Opieka nad osob\u0105 z podejrzeniem COVID-19 bez \u015brodk\xf3w ochronnych","id":"p_5","is_emergency":true,"name":"Opieka nad osob\u0105 z podejrzeniem COVID-19 bez \u015brodk\xf3w ochronnych"}}')},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/wifi.2dd4abcf.gif"},,function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/info.0bfb0413.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/success.a80a402c.svg"},,,,,,,,,function(e,a,i){},,function(e,a,i){},,,,,,,,,,,,function(e){e.exports=JSON.parse('[{"id":"p24","conditions":[],"extras":{},"question":{"explanation":null,"extras":{},"text":"Zaznacz odpowiedzi, kt\xf3re Ci\u0119 dotycz\u0105","type":"group_multiple","items":[{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":"Przewlek\u0142e choroby p\u0142uc to zaburzenia, kt\xf3re wp\u0142ywaj\u0105 na p\u0142uca i inne cz\u0119\u015bci uk\u0142adu oddechowego. Choroby: przewlek\u0142a obturacyjna choroba p\u0142uc, umiarkowana i ci\u0119\u017cka astma oraz inne choroby p\u0142uc.","id":"p_16","name":"Zdiagnozowana przewlek\u0142a choroba p\u0142uc"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":"Niewydolno\u015b\u0107 serca to przewlek\u0142a, post\u0119puj\u0105ca choroba, w kt\xf3rej serce nie jest w stanie skutecznie pompowa\u0107 krew w zwi\u0105zku np. z chorob\u0105 wie\u0144cow\u0105 czy nadci\u015bnieniem.","id":"p_17","name":"Zdiagnozowana niewydolno\u015b\u0107 serca"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"p_18","name":"Trwaj\u0105ca choroba nowotworowa"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":"Os\u0142abiony uk\u0142ad odporno\u015bciowy mo\u017ce by\u0107 spowodowany wieloma czynnikami, np. leczeniem nowotwor\xf3w, przeszczepem szpiku kostnego lub narz\u0105d\xf3w, \u017ale kontrolowanym zaka\u017ceniem HIV / AIDS, przed\u0142u\u017conym stosowaniem lek\xf3w immunosupresyjnych, takich jak kortykosteroidy lub leki stosowane w reumatoidalnym zapaleniu staw\xf3w oraz niekt\xf3rymi chorobami wrodzonymi.","id":"p_19","name":"Choroby lub leki obni\u017caj\u0105ce odporno\u015b\u0107"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":"D\u0142ugotrwa\u0142a choroba w\u0105troby spowodowana alkoholizmem, infekcjami lub chorobami wrodzonymi, prowadz\u0105ca do utraty funkcji, marsko\u015bci w\u0105troby i innych powik\u0142a\u0144.","id":"p_20","name":"Zdiagnozowana przewlek\u0142a choroba w\u0105troby"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":"Schy\u0142kowa choroba nerek jest stanem, w kt\xf3rym czynno\u015b\u0107 nerek jest znacznie zmniejszona.","id":"p_21","name":"Zdiagnozowana niewydolno\u015b\u0107 nerek"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"p_22","name":"D\u0142ugoterminowy pobyt w domu opieki"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"p_23","name":"Cukrzyca"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":"Osoba jest uwa\u017cana za oty\u0142\u0105, gdy jej wska\u017anik masy cia\u0142a (BMI) przekracza 30.","id":"p_24","name":"Oty\u0142o\u015b\u0107"}]}},{"id":"s2","conditions":[],"extras":{},"question":{"explanation":null,"extras":{},"items":[{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"s_0","name":"Gor\u0105czka"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"s_1","name":"Kaszel"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":"Duszno\u015bci: Problemy z oddychaniem i nabraniem do p\u0142uc odpowiedniej ilo\u015bci powietrza. Cz\u0119sto towarzyszy im ucisk w klatce piersiowej, brak tchu i uczucie duszenia si\u0119.","id":"s_2","name":"Duszno\u015b\u0107"}],"text":"Czy masz kt\xf3ry\u015b z poni\u017cszych objaw\xf3w? Wybierz jedynie nowe objawy, niezwi\u0105zane z Twoimi przewlek\u0142ymi chorobami.","type":"group_multiple"},"should_stop":false},{"id":"s24","conditions":[],"extras":{},"question":{"explanation":null,"extras":{},"items":[{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"s_15","name":"Os\u0142abienie"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"s_16","name":"B\xf3le mi\u0119\u015bni"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"s_17","name":"Dreszcze"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"s_18","name":"B\xf3l g\u0142owy"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"s_19","name":"Biegunka"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"s_20","name":"Md\u0142o\u015bci"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"s_21","name":"B\xf3l gard\u0142a"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"s_24","name":"Upo\u015bledzony smak lub w\u0119ch"}],"text":"Czy masz kt\xf3rekolwiek z poni\u017cszych objaw\xf3w?","type":"group_multiple"},"should_stop":false},{"id":["p11","p12","p13","p14","p15"],"conditions":[],"extras":{},"question":{"explanation":"Osoba z podejrzeniem zaka\u017cenia koronawirusem to kto\u015b z potwierdzonym laboratoryjnie zaka\u017ceniem, lub b\u0119d\u0105cy w trakcie diagnostyki.","extras":{},"items":[{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"p_12","name":"Mieszkam lub opiekowa\u0142em/-am si\u0119 osob\u0105 z podejrzeniem zaka\u017cenia koronawirusem"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"p_13","name":"Przebywa\u0142em/-am w tym samym pomieszczeniu (biuro, klasa, si\u0142ownia) lub podr\xf3\u017cowa\u0142em/-am w bliskiej odleg\u0142o\u015bci (poni\u017cej 1 metra) z osob\u0105 z podejrzeniem zaka\u017cenia koronawirusem"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"p_14","name":"Mia\u0142em/-am osobisty kontakt przez d\u0142u\u017cej ni\u017c 15 minut z osob\u0105 podejrzan\u0105 o zaka\u017cenie koronawirusem"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"p_11","name":"Inny rodzaj kontaktu"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"p_15","name":"\u017badne z powy\u017cszych"}],"text":"Czy w ci\u0105gu ostatnich 14 dni mia\u0142e\u015b/-a\u015b bliski kontakt z osob\u0105 z podejrzeniem zaka\u017cenia koronawirusem?","type":"group_single"},"should_stop":false},{"id":["s22","s23","s4","s5"],"conditions":[],"extras":{},"question":{"explanation":null,"extras":{},"items":[{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"s_22","name":"Pomi\u0119dzy 37.5\xb0C a 38\xb0C (99.5\xb0F a 100.4\xb0F)"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"s_23","name":"Pomi\u0119dzy 38\xb0C a 40\xb0C (100.4\xb0F a 104\xb0F)"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"s_4","name":"Powy\u017cej 40\xb0C (104\xb0F)"},{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"s_5","name":"Nie mierzy\u0142am temperatury"}],"text":"Jak wysok\u0105 masz gor\u0105czk\u0119?","type":"group_single"},"should_stop":false},{"id":"s12","conditions":[],"extras":{},"question":{"explanation":"Czujesz si\u0119\xa0znacznie gorzej ni\u017c godzin\u0119 temu. Twoje objawy nie ust\u0119puj\u0105 mimo twoich stara\u0144.","extras":{},"items":[{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"s_12","name":"Szybkie pogarszanie stanu zdrowia"}],"text":"Czy Twoje objawy szybko si\u0119 nasilaj\u0105?","type":"single"},"should_stop":false},{"id":"s13","conditions":[],"extras":{},"question":{"explanation":"Przyspieszony oddech: Powy\u017cej 20 oddech\xf3w w ci\u0105gu jednej minuty.","extras":{},"items":[{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"s_13","name":"Przyspieszony oddech"}],"text":"Czy masz przyspieszony oddech?","type":"single"},"should_stop":false},{"id":"s14","conditions":[],"extras":{},"question":{"explanation":null,"extras":{},"items":[{"choices":[{"id":"present","label":"Tak"},{"id":"absent","label":"Nie"}],"explanation":null,"id":"s_14","name":"Odkrztuszanie krwi"}],"text":"Czy odkrztuszasz krwist\u0105 wydzielin\u0119?","type":"single"},"should_stop":false},{"id":"p5","conditions":[],"extras":{},"question":{"explanation":null,"extras":{},"items":[{"choices":[],"explanation":null,"id":"p_5","name":"Czy w ci\u0105gu ostatnich 14 dni mieszka\u0142e\u015b/-a\u015b lub podr\xf3\u017cowa\u0142e\u015b/-a\u015b do kraju z licznymi przypadkami zaka\u017ce\u0144 koronawirusem?"}],"text":"Czy w ci\u0105gu ostatnich 14 dni mieszka\u0142e\u015b/-a\u015b lub podr\xf3\u017cowa\u0142e\u015b/-a\u015b do kraju z licznymi przypadkami zaka\u017ce\u0144 koronawirusem?","type":"single"},"should_stop":false}]')},,,,,function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/icon-contact.beb05eeb.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/angle-right-current.741006e6.svg"},,function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/chat.4e469628.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/diary.f5ae9f75.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/info.f16215e1.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/diagnostic.159e9f26.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/Logo-govpl.65d43f08.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/govtech_black.73500d77.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/Logo-govpl-WHITE.83177134.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/govtech_white.278e6bda.svg"},,,function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/zostan-w-domu.f805d551.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/seniorzy.05e1e100.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/przyjazd.05c5b98c.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/dziennik.fcf528a1.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/lupa.616b9444.svg"},function(e){e.exports=JSON.parse('{"name":"ProteGoSafe","version":"4.2.0","homepage":"./","private":true,"dependencies":{"@material-ui/core":"^4.9.9","@types/jest":"^25.2.3","classnames":"^2.2.6","flat":"^5.0.0","formik":"^2.1.4","is-ua-webview":"^1.0.1","lodash.invoke":"^4.5.2","lodash.uniqueid":"^4.0.1","moment":"^2.24.0","multiselect-react-dropdown":"^1.5.0","node-sass":"^4.14.1","prop-types":"^15.7.2","ramda":"^0.27.0","react":"^16.13.0","react-dom":"^16.13.0","react-perfect-scrollbar":"^1.5.8","react-pin-input":"^0.9.2","react-redux":"^7.2.0","react-router-dom":"^5.1.2","react-slick":"^0.25.2","react-string-replace":"^0.4.4","react-textarea-autosize":"^7.1.2","redux":"^4.0.5","redux-devtools-extension":"^2.13.8","redux-persist":"^6.0.0","redux-thunk":"^2.3.0","slick-carousel":"^1.8.1","styled-components":"^5.0.1","typescript":"^3.9.2","yup":"^0.28.3"},"scripts":{"start":"PORT=3001 react-scripts start","clean-cra-sw":"rm -f build/precache-manifest.*.js && rm -f build/service-worker.js","build-sw":"node ./src/sw-build.js","fix-asset-manifest":"node ./src/fixAssetManifest.js","build":"react-scripts build","test":"react-scripts test","eject":"react-scripts eject","lint":"eslint . --ext .js,.ts","lint:fix":"eslint . --ext .js,.ts --fix","precommit":"lint-staged"},"eslintConfig":{"extends":"react-app"},"husky":{"hooks":{"pre-commit":"lint-staged"}},"lint-staged":{"src/**/*.{js,jsx,ts,tsx,json,css,scss,md}":["prettier \u2014 single-quote \u2014 write","git add"]},"browserslist":{"production":[">0.2%","not dead","not op_mini all"],"development":["last 1 chrome version","last 1 firefox version","last 1 safari version"]},"devDependencies":{"@typescript-eslint/eslint-plugin":"^3.0.0","@testing-library/jest-dom":"^4.2.4","@testing-library/react":"^9.3.2","@testing-library/user-event":"^7.1.2","eslint-config-airbnb":"^18.1.0","eslint-config-prettier":"^6.10.0","eslint-plugin-import":"^2.20.1","eslint-plugin-jsx-a11y":"^6.2.3","eslint-plugin-prettier":"^3.1.2","eslint-plugin-react":"^7.19.0","husky":"^4.2.3","lint-staged":"^10.0.8","prettier":"^1.19.1","react-scripts":"3.4.1","workbox-build":"^5.1.1"}}')},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/protegosafe_logo_white.a3776430.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/menu-boczne-dziennik_BLUE.57fb6c83.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/menu-boczne-kwestionariusz_BLUE.1e134821.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/menu-boczne-jak-to-dziala_BLUE.8ea8d057.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/menu-boczne-zle-sie-czuje_BLUE.e85d9c05.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/menu-boczne-numery-alarm_BLUE.bf8a63cc.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/menu-boczne-polityka-prywatnosci_BLUE.7682179c.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/menu-boczne-ustawienia_BLUE.6741ae77.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/menu-boczne-moje-dane_BLUE.7c299515.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/menu-boczne-zglos-blad_BLUE.06c4e08e.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/ok.a80a402c.svg"},,function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/close.5ae5eba9.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/check-white.b645505d.svg"},,function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/error.475281bd.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/info.4e5817e8.svg"},function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/warning.0bfb0413.svg"},,,,,,,,,,,,,function(e,a,i){e.exports=i(309)},,,,,,,,,,,function(e,a,i){},,,,,function(e,a,i){},,function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},,,,,,,,,,,,,,,,function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},,,,,,,,,,,,,,,,,,,,function(e,a,i){},function(e,a,i){},,function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},,,function(e,a,i){},function(e,a,i){},function(e,a,i){},,,,function(e,a,i){"use strict";i.r(a);var n=i(0),o=i.n(n),t=i(21),r=i.n(t),c=i(6),s=i(15),l=i(163),u=i(355),z=(i(235),i(236),i(237),i(238),i(10)),d=Object(n.createContext)(null),y=function(e){var a=e.children,i=Object(n.useState)(!1),t=Object(z.a)(i,2),r=t[0],c=t[1];return o.a.createElement(d.Provider,{value:{setLoader:c}},a,r&&o.a.createElement(Ow,null))},m=d,w=Object(n.createContext)(null),p=function(e){var a=e.children,i=Object(n.useState)(!1),t=Object(z.a)(i,2),r=t[0],c=t[1],s=Object(n.useState)(!1),l=Object(z.a)(s,2),u=l[0],d=l[1];return Object(n.useEffect)((function(){r&&setTimeout((function(){return d(!1)}),250)}),[r]),Object(n.useEffect)((function(){u||c(!1)}),[u]),o.a.createElement(w.Provider,{value:{inProgress:r,setVisible:d,startHiding:function(){return c(!0)},visible:u}},a)},k=w,j=Object(n.createContext)(null),b=function(e){var a=e.children,i=Object(n.useState)(!1),t=Object(z.a)(i,2),r=t[0],c=t[1],s=Object(n.useState)(null),l=Object(z.a)(s,2),u=l[0],d=l[1],y=Object(n.useState)(""),m=Object(z.a)(y,2),w=m[0],p=m[1];return Object(n.useEffect)((function(){c(!!u)}),[u]),o.a.createElement(j.Provider,{value:{content:u,onClose:function(){return d(null)},openModal:function(e,a){d(e),p(a||"")},type:w}},a,r&&o.a.createElement(Ww,null))},g=j,h=i(16),f=i.n(h),S=i(84),_=i.n(S),E=(i(239),i(28)),v=i(8),O=i.n(v),x=function(e,a){return a-e},P=function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:[],a=arguments.length>1&&void 0!==arguments[1]?arguments[1]:"D-MM-YYYY";return e.sort(x).map((function(e){return{day:f.a.unix(e).format(a),dayWeek:f.a.unix(e).format("dddd"),timestamp:e}}))},C=(O.a.arrayOf(O.a.shape({day:O.a.string.isRequired,dayWeek:O.a.string.isRequired,timestamp:O.a.string.isRequired})).isRequired,{Home:"/",Start:"/start",Daily:"/daily",RiskTest:"/risk-test",HowItWorks:"/how-it-works",IAmSick:"/i-am-sick",EmergencyNumbers:"/numbers",NoRiskInformation:"/risk-information/no_risk",PrivacyPolicy:"/privacy-policy",PrivacyPolicyDetails:"/privacy-policy-details",Settings:"/settings",Regulations:"/regulations",Diagnosis:"/diagnosis",UserData:"/user-data",UserDataChange:"/user-data/change",UserDataSettings:"/user-data/settings",HospitalsList:"/hospitals-list",ReportBug:"/report-bug",AdviceInformation:"/advice",FaqPage:"/faq",UploadHistoricalData:"/upload-historical-data"}),Z=i(1),W=i(2),N="#d5233f",M="#eba828",A="#ffffff",T="#000000",I="#0052a5",D="#006cd7",R="#1b1b1b",K="#656565",B="#767676",G="#b7b7b7",U="#f1f1f1",J="#cbcbcb",L="#605E5E",F="#CC4700",V=400,H=700;function q(){return(q=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var n in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,n)&&(e[n]=i[n])}return e}).apply(this,arguments)}function Y(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o=function(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o={},t=Object.keys(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||(o[i]=e[i]);return o}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(o[i]=e[i])}return o}var Q=o.a.createElement("style",{type:"text/css"},"\r\n\t.protegosafe_logo_white_st0{fill:#D4213D;}\r\n\t.protegosafe_logo_white_st1{fill:#FFFFFF;}\r\n"),X=o.a.createElement("g",null,o.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st0",d:"M48,30.7l-5.4,3.1l-5.4,3.1v-2.6H9.8H9.7v0.1V51v0.1h0.1h24.5v24.5v0.1h0.1H51h0.1v-0.1v-8.5l7.2-5.9v14.4 c0,2-0.8,3.9-2.2,5.2c-1.3,1.3-3.2,2.2-5.2,2.2H34.4c-2,0-3.9-0.8-5.2-2.2c-1.3-1.3-2.2-3.2-2.2-5.2V58.4H9.8c-2,0-3.9-0.8-5.2-2.2 C3.3,54.9,2.4,53,2.4,51V34.5c0-2,0.8-3.9,2.2-5.2c1.3-1.3,3.2-2.2,5.2-2.2h27.5v-2.6l5.4,3.1L48,30.7z"}),o.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M27,23.8v-14c0-2,0.8-3.9,2.2-5.2c1.3-1.3,3.2-2.2,5.2-2.2H51c2,0,3.9,0.8,5.2,2.2c1.3,1.3,2.2,3.2,2.2,5.2 v17.3h17.3c2,0,3.9,0.8,5.2,2.2c1.3,1.3,2.2,3.2,2.2,5.2V51c0,2-0.8,3.9-2.2,5.2s-3.2,2.2-5.2,2.2H48.2V61l-5.4-3.1l-5.4-3.1 l5.4-3.1l5.4-3.1v2.6h27.5h0.1v-0.1V34.5v-0.1h-0.1H51.1V9.8V9.7H51H34.4h-0.1v0.1v9L27,23.8z"}),o.a.createElement("g",null,o.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M105,60h-6.6V28.5h14.4c6.1,0,9.8,3.9,9.8,10.1c0,2.9-1.6,10.1-10.1,10.1H105V60z M111.1,43.2 c4.9,0,4.9-3.5,4.9-4.9c0-3.1-1.7-4.3-5.8-4.3H105v9.3L111.1,43.2L111.1,43.2z"}),o.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M126.6,36.7h5.9v4h0.1c1.3-2.4,2.7-4.7,6.4-4.7c0.4,0,0.8,0,1.2,0.1v6.2c-0.5-0.1-1.2-0.1-1.8-0.1 c-4.8,0-5.7,3-5.7,5.6V60h-6.1V36.7z"}),o.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M154.2,60.6c-6.3,0-11.9-3.9-11.9-12.3S148,36,154.2,36c6.3,0,11.9,3.9,11.9,12.3S160.5,60.6,154.2,60.6z  M154.2,41.2c-4.7,0-5.6,4.1-5.6,7.1s0.9,7.1,5.6,7.1s5.6-4.1,5.6-7.1S159,41.2,154.2,41.2z"}),o.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M177.1,36.7h3.8v4.4h-3.8v12.7c0,1.4,0,1.9,2.5,1.9c0.4,0,0.8,0,1.3-0.1v4.7c-1,0-1.9,0.1-2.9,0.1h-0.8 c-5.3,0-6.3-2-6.3-5.1V41.1h-3.2v-4.4h3.2v-6.3h6.1L177.1,36.7L177.1,36.7z"}),o.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M204.8,53.2c-1.6,5.6-6.3,7.5-10.3,7.5c-6.6,0-11.6-3.2-11.6-12.8c0-2.8,1-11.8,11.2-11.8 c4.6,0,11,2.2,11,12.9v1h-16c0.2,1.8,0.5,5.7,5.5,5.7c1.7,0,3.5-0.9,4-2.5H204.8L204.8,53.2z M198.7,46c-0.4-3.8-2.8-4.9-4.7-4.9 c-2.9,0-4.4,1.8-4.8,4.9H198.7z"}),o.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M224.6,43h13.2v17h-4.4l-0.7-4c-1.7,1.9-4.1,4.8-9.8,4.8c-7.6,0-14.5-5.4-14.5-16.5c0-8.6,4.7-16.7,15.3-16.7 h0.1c9.7,0,13.5,6.3,13.8,10.6H231c0-1.2-2.2-5.2-6.9-5.2s-9,3.2-9,11.3c0,8.6,4.7,10.8,9.2,10.8c1.4,0,6.3-0.6,7.6-6.9h-7.3V43 L224.6,43z"}),o.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M257.7,27.7c4.2,0,15.1,1.8,15.1,16.6s-11,16.6-15.1,16.6c-4.2,0-15.1-1.8-15.1-16.6S253.5,27.7,257.7,27.7z  M257.7,55.3c3.6,0,8.6-2.2,8.6-11s-5-11-8.6-11s-8.6,2.2-8.6,11S254.1,55.3,257.7,55.3z"})),o.a.createElement("g",null,o.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M295,50.3c0,1.8,0.9,5.1,6.7,5.1c3.1,0,6.6-0.7,6.6-4.1c0-2.5-2.4-3.1-5.7-3.9l-3.4-0.8 c-5.1-1.2-10-2.3-10-9.3c0-3.5,1.9-9.7,12.1-9.7c9.7,0,12.2,6.3,12.3,10.2h-6.3c-0.2-1.4-0.7-4.7-6.5-4.7c-2.5,0-5.5,0.9-5.5,3.8 c0,2.5,2,3,3.3,3.3l7.7,1.9c4.3,1.1,8.3,2.8,8.3,8.5c0,9.5-9.7,10.3-12.4,10.3c-11.5,0-13.5-6.6-13.5-10.5L295,50.3L295,50.3z"}),o.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M338.3,55.5c0,2.8,0.6,3.4,1.4,3.6V60H333c-0.4-1.1-0.4-1.4-0.6-2.8c-1.4,1.5-3.4,3.4-7.6,3.4 c-3.5,0-7.1-2-7.1-6.8c0-4.6,2.9-6.9,6.8-7.5l5.5-0.8c1-0.1,2.2-0.5,2.2-1.8c0-2.6-2.5-2.7-4-2.7c-3.1,0-3.6,1.9-3.8,3.2h-5.9 c0.7-7.2,5.7-8.2,10.5-8.2c3.3,0,9.3,1,9.3,6.8V55.5L338.3,55.5z M332.3,48.7c-0.6,0.5-1.6,0.9-4.2,1.3c-2.3,0.4-4.2,1-4.2,3.5 c0,2.2,1.7,2.8,2.9,2.8c2.7,0,5.5-1.8,5.5-4.6L332.3,48.7L332.3,48.7z"}),o.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M350.8,60h-6.1V41h-3.4v-4.4h3.4v-1.9c0-4.8,2.6-6.7,6.9-6.7c1.8,0,2.6,0,3.2,0.1v5h-1.7 c-2.1,0-2.2,0.7-2.2,2.6v0.9h4V41h-4L350.8,60L350.8,60z"}),o.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M378.3,53.2c-1.6,5.6-6.3,7.5-10.3,7.5c-6.6,0-11.6-3.2-11.6-12.8c0-2.8,1-11.8,11.2-11.8 c4.6,0,11,2.2,11,12.9v1h-16c0.2,1.8,0.5,5.7,5.5,5.7c1.7,0,3.5-0.9,4-2.5H378.3L378.3,53.2z M372.2,46c-0.4-3.8-2.8-4.9-4.7-4.9 c-2.9,0-4.4,1.8-4.8,4.9H372.2z"}))),$=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,n=Y(e,["svgRef","title"]);return o.a.createElement("svg",q({id:"Warstwa_1",x:"0px",y:"0px",width:"380.9px",height:"85.5px",viewBox:"0 0 380.9 85.5",style:{enableBackground:"new 0 0 380.9 85.5"},xmlSpace:"preserve",ref:a},n),i?o.a.createElement("title",null,i):null,Q,X)},ee=o.a.forwardRef((function(e,a){return o.a.createElement($,q({svgRef:a},e))}));i.p;function ae(){return(ae=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var n in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,n)&&(e[n]=i[n])}return e}).apply(this,arguments)}function ie(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o=function(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o={},t=Object.keys(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||(o[i]=e[i]);return o}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(o[i]=e[i])}return o}var ne=o.a.createElement("g",{transform:"matrix(-1 1.22465e-16 -1.22465e-16 -1 284.935 284.936)"},o.a.createElement("g",null,o.a.createElement("path",{d:"M222.701,135.9L89.652,2.857C87.748,0.955,85.557,0,83.084,0c-2.474,0-4.664,0.955-6.567,2.857L62.244,17.133   c-1.906,1.903-2.855,4.089-2.855,6.567c0,2.478,0.949,4.664,2.855,6.567l112.204,112.204L62.244,254.677   c-1.906,1.903-2.855,4.093-2.855,6.564c0,2.477,0.949,4.667,2.855,6.57l14.274,14.271c1.903,1.905,4.093,2.854,6.567,2.854   c2.473,0,4.663-0.951,6.567-2.854l133.042-133.044c1.902-1.902,2.854-4.093,2.854-6.567S224.603,137.807,222.701,135.9z","data-original":"#000000",className:"active-path","data-old_color":"#000000"}))),oe=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,n=ie(e,["svgRef","title"]);return o.a.createElement("svg",ae({id:"Capa_1",x:"0px",y:"0px",width:"512px",height:"512px",viewBox:"0 0 284.935 284.936",style:{enableBackground:"new 0 0 284.935 284.936"},xmlSpace:"preserve",className:"",ref:a},n),i?o.a.createElement("title",null,i):null,ne)},te=o.a.forwardRef((function(e,a){return o.a.createElement(oe,ae({svgRef:a},e))}));i.p;function re(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-right: ",";\n  color: ",";\n  font-size: 18px;\n  font-weight: ","\n  line-height: 24px;\n"]);return re=function(){return e},e}function ce(){var e=Object(Z.a)(["\n  height: 15px;\n  width: auto;\n  fill: currentColor;\n  margin-right: 10px;\n"]);return ce=function(){return e},e}function se(){var e=Object(Z.a)(["\n  left: 15px;\n"]);return se=function(){return e},e}function le(){var e=Object(Z.a)(["\n  position: absolute;\n  display: flex;\n  align-items: center;\n  font-size: 14px;\n  color: #ffffff;\n  cursor: pointer;\n  appearance: none;\n"]);return le=function(){return e},e}function ue(){var e=Object(Z.a)(["\n  height: 30px;\n  width: auto;\n"]);return ue=function(){return e},e}function ze(){var e=Object(Z.a)(["\n  height: 50px;\n  background-color: #0052a5;\n  width: 100%;\n  padding: 0 14px;\n  display: flex;\n  align-items: center;\n  justify-content: center;\n  transition: all 0.2s ease-in;\n"]);return ze=function(){return e},e}var de=W.c.header(ze()),ye=Object(W.c)(ee)(ue()),me=W.c.div(le()),we=Object(W.c)(me)(se()),pe=Object(W.c)(te)(ce()),ke=(W.c.p(re(),(function(e){return"left"===e.titlePosition?"auto":0}),A,V),function(e){var a=e.hideBackButton,i=e.onBackClick,t=Object(E.g)(),r=Object(n.useCallback)((function(){i?i():t.length>2?t.goBack():t.push(C.Home)}),[i,t]);return o.a.createElement(de,{hideBackButton:a},a?null:o.a.createElement(we,{onClick:r},o.a.createElement(pe,null),"Powr\xf3t"),o.a.createElement(ye,null))});ke.defaultProps={hideBackButton:!1,onBackClick:null};var je=ke;function be(){return(be=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var n in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,n)&&(e[n]=i[n])}return e}).apply(this,arguments)}function ge(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o=function(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o={},t=Object.keys(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||(o[i]=e[i]);return o}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(o[i]=e[i])}return o}var he=o.a.createElement("style",{type:"text/css"},"\n\t.home_st0{fill:none;stroke-width:1.68;stroke-linecap:round;stroke-linejoin:round;stroke-miterlimit:10;}\n"),fe=o.a.createElement("path",{className:"home_st0",d:"M20,10.5l2.8,0L12.4,2.1L1.9,10.5l2.8,0v0V23h5.2v-5.9h4.9V23H20V10.5L20,10.5z"}),Se=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,n=ge(e,["svgRef","title"]);return o.a.createElement("svg",be({id:"Home-white",x:"0px",y:"0px",viewBox:"0 0 25 25",style:{enableBackground:"new 0 0 25 25"},xmlSpace:"preserve",ref:a},n),i?o.a.createElement("title",null,i):null,he,fe)},_e=o.a.forwardRef((function(e,a){return o.a.createElement(Se,be({svgRef:a},e))}));i.p;function Ee(){return(Ee=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var n in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,n)&&(e[n]=i[n])}return e}).apply(this,arguments)}function ve(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o=function(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o={},t=Object.keys(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||(o[i]=e[i]);return o}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(o[i]=e[i])}return o}var Oe=o.a.createElement("style",{type:"text/css"},"\n\t.faq_st0{fill:none;stroke:currentColor;stroke-width:1.68;stroke-linecap:round;stroke-linejoin:round;stroke-miterlimit:10;}\n\t.faq_st1{fill:currentColor;stroke-width:0.3}\n"),xe=o.a.createElement("g",null,o.a.createElement("path",{className:"faq_st0",d:"M16.7,16.8c-3.5,3.5-9.3,3.5-12.8,0C0.3,13.3,0.3,7.6,3.9,4s9.3-3.5,12.8,0C20.2,7.6,20.2,13.3,16.7,16.8z"}),o.a.createElement("line",{className:"faq_st0",x1:23.5,y1:23.7,x2:16.7,y2:16.8})),Pe=o.a.createElement("g",null,o.a.createElement("path",{className:"faq_st1",d:"M8.7,12.3v-0.6c0-0.5,0.1-0.9,0.3-1.3c0.2-0.4,0.6-0.7,1.1-1.1c0.5-0.4,0.9-0.7,1-0.9c0.2-0.2,0.3-0.5,0.3-0.8 c0-0.3-0.1-0.6-0.4-0.8c-0.2-0.2-0.6-0.3-1-0.3c-0.8,0-1.6,0.2-2.6,0.7L6.6,5.7c1.1-0.6,2.3-0.9,3.6-0.9c1,0,1.9,0.3,2.5,0.8 s0.9,1.2,0.9,2c0,0.6-0.1,1-0.4,1.4c-0.3,0.4-0.7,0.9-1.4,1.4c-0.5,0.4-0.8,0.6-0.9,0.8c-0.1,0.2-0.2,0.4-0.2,0.7v0.5H8.7z  M8.4,14.9c0-0.4,0.1-0.7,0.3-1c0.2-0.2,0.6-0.3,1-0.3c0.4,0,0.7,0.1,1,0.3s0.3,0.5,0.3,1c0,0.4-0.1,0.7-0.3,0.9 c-0.2,0.2-0.6,0.3-1,0.3c-0.4,0-0.8-0.1-1-0.3C8.5,15.6,8.4,15.3,8.4,14.9z"})),Ce=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,n=ve(e,["svgRef","title"]);return o.a.createElement("svg",Ee({id:"Search-bue",x:"0px",y:"0px",viewBox:"0 0 25 25",style:{enableBackground:"new 0 0 25 25"},xmlSpace:"preserve",ref:a},n),i?o.a.createElement("title",null,i):null,Oe,xe,Pe)},Ze=o.a.forwardRef((function(e,a){return o.a.createElement(Ce,Ee({svgRef:a},e))}));i.p;function We(){return(We=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var n in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,n)&&(e[n]=i[n])}return e}).apply(this,arguments)}function Ne(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o=function(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o={},t=Object.keys(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||(o[i]=e[i]);return o}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(o[i]=e[i])}return o}var Me=o.a.createElement("style",{type:"text/css"},"\n\t.info_st0{fill-rule:evenodd;clip-rule:evenodd;fill:none;stroke-width:1.68;stroke-linecap:round;stroke-linejoin:round;stroke-miterlimit:10;}\n"),Ae=o.a.createElement("polyline",{className:"info_st0",points:"2.2,14 2.2,2.9 22.5,2.9 22.5,19 10.9,19 7.7,22.2 "}),Te=o.a.createElement("line",{className:"info_st0",x1:6.7,y1:6.9,x2:17.8,y2:6.9}),Ie=o.a.createElement("line",{className:"info_st0",x1:6.7,y1:11,x2:17.8,y2:11}),De=o.a.createElement("line",{className:"info_st0",x1:6.7,y1:15.2,x2:14.8,y2:15.2}),Re=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,n=Ne(e,["svgRef","title"]);return o.a.createElement("svg",We({id:"Info-white",x:"0px",y:"0px",viewBox:"0 0 25 25",style:{enableBackground:"new 0 0 25 25"},xmlSpace:"preserve",ref:a},n),i?o.a.createElement("title",null,i):null,Me,Ae,Te,Ie,De)},Ke=o.a.forwardRef((function(e,a){return o.a.createElement(Re,We({svgRef:a},e))}));i.p;function Be(){return(Be=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var n in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,n)&&(e[n]=i[n])}return e}).apply(this,arguments)}function Ge(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o=function(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o={},t=Object.keys(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||(o[i]=e[i]);return o}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(o[i]=e[i])}return o}var Ue=o.a.createElement("style",{type:"text/css"},"\n\t.more_st0{fill:none;stroke-width:1.68;stroke-linecap:round;stroke-linejoin:round;stroke-miterlimit:10;}\n\t.more_st1{fill:currentColor;}\n"),Je=o.a.createElement("circle",{className:"more_st0",cx:12.5,cy:12,r:10.4}),Le=o.a.createElement("g",null,o.a.createElement("circle",{className:"more_st1",cx:7,cy:12,r:1.5}),o.a.createElement("circle",{className:"more_st1",cx:12.5,cy:12,r:1.5}),o.a.createElement("circle",{className:"more_st1",cx:18,cy:12,r:1.5})),Fe=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,n=Ge(e,["svgRef","title"]);return o.a.createElement("svg",Be({id:"Warstwa_2",x:"0px",y:"0px",viewBox:"0 0 25 25",style:{enableBackground:"new 0 0 25 25"},xmlSpace:"preserve",ref:a},n),i?o.a.createElement("title",null,i):null,Ue,Je,Le)},Ve=o.a.forwardRef((function(e,a){return o.a.createElement(Fe,Be({svgRef:a},e))})),He=(i.p,[{id:"home",label:"Home",Icon:_e,path:C.Home},{id:"porady",label:"Porady",Icon:Ke,path:C.AdviceInformation},{id:"questions",label:"Pytania i odp.",Icon:Ze,path:C.FaqPage},{id:"nav_menu_button",label:"Wi\u0119cej",Icon:Ve,openMenu:!0}]),qe=function(){return Object(n.useContext)(k)},Ye=i(342),Qe=i(346);function Xe(){var e=Object(Z.a)(["\n  &.MuiButtonBase-root {\n    margin-bottom: constant(safe-area-inset-bottom);\n    margin-bottom: env(safe-area-inset-bottom);\n  }\n  && {\n    svg {\n      width: 21px;\n      stroke: currentColor;\n      path {\n        stroke: currentColor;\n      }\n    }\n\n    .MuiBottomNavigationAction-label {\n      white-space: nowrap;\n    }\n\n    &:focus {\n      ","\n    }\n  }\n"]);return Xe=function(){return e},e}function $e(){var e=Object(Z.a)(["\n  background-color: ",";\n  color: ",";\n\n  svg {\n    stroke: ",";\n    path: {\n      stroke: ",";\n    }\n  }\n"]);return $e=function(){return e},e}function ea(){var e=Object(Z.a)(["\n  && {\n    position: fixed;\n    bottom: 0;\n    left: 0;\n    right: 0;\n    -webkit-backdrop-filter: blur(10px);\n    backdrop-filter: blur(10px);\n    box-shadow: inset 0 0.5px 0 0 ",";\n    background-color: rgba(250, 250, 250, 0.9);\n    height: auto;\n    z-index: 998;\n    .MuiBottomNavigationAction-root {\n      min-width: auto;\n    }\n  }\n"]);return ea=function(){return e},e}var aa=Object(W.c)(Ye.a)(ea(),function(e){var a,i=arguments.length>1&&void 0!==arguments[1]?arguments[1]:1;if(/^#([A-Fa-f0-9]{3}){1,2}$/.test(e))return 3===(a=e.substring(1).split("")).length&&(a=[a[0],a[0],a[1],a[1],a[2],a[2]]),a="0x".concat(a.join("")),"rgba(".concat([a>>16&255,a>>8&255,255&a].join(","),", ").concat(i,")");throw new Error("Bad Hex")}(T,.25)),ia=Object(W.b)($e(),I,A,A,A),na=Object(W.c)(Qe.a)(Xe(),ia),oa=function(e){var a=e.className,i=Object(E.g)(),t=Object(E.h)(),r=Object(n.useRef)(),c=Object(n.useState)(null),s=Object(z.a)(c,2),l=s[0],u=s[1],d=qe(),y=d.setVisible,m=d.startHiding,w=d.visible;Object(n.useEffect)((function(){if(w)u(He.length-1);else{var e=He.findIndex((function(e){var a=e.path,i=e.disabled;return t.pathname===a||i&&a&&t.pathname.startsWith(a)}));u(-1!==e?e:null)}}),[t.pathname,w]),Object(n.useEffect)((function(){if(r.current){var e=r.current.offsetHeight;r.current.parentNode.style.paddingBottom="".concat(e,"px")}}),[r]);var p=Object(n.useCallback)((function(e,a){var n=He[a];n.openMenu?y(!w):(i.push(n.path),w&&m())}),[i,w]);return o.a.createElement(aa,{ref:r,value:l,className:a,onChange:p,showLabels:!0},He.map((function(e){var a=e.id,i=e.label,n=e.disabled,t=e.Icon;return o.a.createElement(na,{id:a,key:i,label:i,disabled:n,icon:o.a.createElement(t,null),disableRipple:!0})})))},ta=i(61),ra=i.n(ta);function ca(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: grid;\n  grid-template-rows: 50px 1fr;\n  width: 100%;\n  min-height: 100vh;\n  min-height: calc(100vh - constant(safe-area-inset-top));\n  min-height: calc(100vh - env(safe-area-inset-top));\n"]);return ca=function(){return e},e}function sa(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-direction: column;\n  margin: 4px auto;\n  max-width: 338px;\n  width: 100%;\n\n  @media (max-width: 320px) {\n    max-width: 290px;\n  }\n"]);return sa=function(){return e},e}function la(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 24px;\n"]);return la=function(){return e},e}var ua=W.c.div(la()),za=W.c.div(sa()),da=W.c.div(ca());function ya(){return(ya=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var n in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,n)&&(e[n]=i[n])}return e}).apply(this,arguments)}function ma(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o=function(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o={},t=Object.keys(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||(o[i]=e[i]);return o}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(o[i]=e[i])}return o}var wa=o.a.createElement("style",{type:"text/css"},"\n\t.welcome-st0{fill:#0853A0;}\n\t.welcome-st1{fill:#0052A5;}\n"),pa=o.a.createElement("path",{className:"welcome-st0",d:"M24.7,102.9c-0.8,0-1.5-0.7-1.5-1.5l0-93c0-0.8,0.7-1.5,1.5-1.5s1.5,0.7,1.5,1.5l0,93 C26.2,102.3,25.6,102.9,24.7,102.9z"}),ka=o.a.createElement("path",{className:"welcome-st0",d:"M14.9,92.2H3c-0.8,0-1.5-0.7-1.5-1.5s0.7-1.5,1.5-1.5h11.8c0.8,0,1.5,0.7,1.5,1.5S15.7,92.2,14.9,92.2z"}),ja=o.a.createElement("path",{className:"welcome-st0",d:"M14.9,20.7H3c-0.8,0-1.5-0.7-1.5-1.5s0.7-1.5,1.5-1.5h11.8c0.8,0,1.5,0.7,1.5,1.5S15.7,20.7,14.9,20.7z"}),ba=o.a.createElement("path",{className:"welcome-st0",d:"M14.9,35H3c-0.8,0-1.5-0.7-1.5-1.5S2.2,32,3,32h11.8c0.8,0,1.5,0.7,1.5,1.5S15.7,35,14.9,35z"}),ga=o.a.createElement("path",{className:"welcome-st0",d:"M14.9,49.3H3c-0.8,0-1.5-0.7-1.5-1.5s0.7-1.5,1.5-1.5h11.8c0.8,0,1.5,0.7,1.5,1.5S15.7,49.3,14.9,49.3z"}),ha=o.a.createElement("path",{className:"welcome-st0",d:"M14.9,63.6H3c-0.8,0-1.5-0.7-1.5-1.5s0.7-1.5,1.5-1.5h11.8c0.8,0,1.5,0.7,1.5,1.5S15.7,63.6,14.9,63.6z"}),fa=o.a.createElement("path",{className:"welcome-st0",d:"M14.9,77.9H3c-0.8,0-1.5-0.7-1.5-1.5s0.7-1.5,1.5-1.5h11.8c0.8,0,1.5,0.7,1.5,1.5S15.7,77.9,14.9,77.9z"}),Sa=o.a.createElement("path",{className:"welcome-st0",d:"M48.7,91.7c-0.4,0-0.8-0.2-1.1-0.5c-0.4-0.4-0.5-1-0.3-1.5l4.8-13.2c0.1-0.2,0.2-0.4,0.3-0.5l45.2-45.2 c0.6-0.6,1.5-0.6,2.1,0l9,9c0.6,0.6,0.6,1.5,0,2.1L63.6,87.1c-0.2,0.2-0.4,0.3-0.6,0.4l-13.9,4.2C49,91.7,48.8,91.7,48.7,91.7z  M54.8,77.8l-3.7,10.1l10.6-3.2l43.8-43.8l-6.9-6.9L54.8,77.8z M62.5,86L62.5,86L62.5,86z"}),_a=o.a.createElement("path",{className:"welcome-st0",d:"M62.8,86c-0.4,0-0.8-0.1-1.1-0.4l-8-8c-0.6-0.6-0.6-1.5,0-2.1s1.5-0.6,2.1,0l8,8c0.6,0.6,0.6,1.5,0,2.1 C63.6,85.9,63.2,86,62.8,86z"}),Ea=o.a.createElement("path",{className:"welcome-st0",d:"M102.7,46.1c-0.4,0-0.8-0.1-1.1-0.4l-8-8c-0.6-0.6-0.6-1.5,0-2.1c0.6-0.6,1.5-0.6,2.1,0l8,8 c0.6,0.6,0.6,1.5,0,2.1C103.5,46,103.1,46.1,102.7,46.1z"}),va=o.a.createElement("path",{className:"welcome-st1",d:"M84.1,103.8H16.6c-4.5,0-8.1-3.7-8.1-8.1V14.5c0-4.5,3.7-8.1,8.1-8.1h67.5c4.5,0,8.1,3.7,8.1,8.1v15.3 c0,0.8-0.7,1.5-1.5,1.5s-1.5-0.7-1.5-1.5V14.5c0-2.8-2.3-5.1-5.1-5.1H16.6c-2.8,0-5.1,2.3-5.1,5.1v81.1c0,2.8,2.3,5.1,5.1,5.1h67.5 c2.8,0,5.1-2.3,5.1-5.1V68.4c0-0.8,0.7-1.5,1.5-1.5s1.5,0.7,1.5,1.5v27.3C92.2,100.2,88.6,103.8,84.1,103.8z"}),Oa=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,n=ma(e,["svgRef","title"]);return o.a.createElement("svg",ya({id:"dzienik-fill",x:"0px",y:"0px",viewBox:"0 0 110 110",style:{enableBackground:"new 0 0 110 110"},xmlSpace:"preserve",ref:a},n),i?o.a.createElement("title",null,i):null,wa,pa,ka,ja,ba,ga,ha,fa,Sa,_a,Ea,va)},xa=o.a.forwardRef((function(e,a){return o.a.createElement(Oa,ya({svgRef:a},e))}));i.p;function Pa(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  align-items: center;\n  justify-content: space-between;\n  width: 100%;\n  height: 54px;\n  padding: 0 6px;\n  border-bottom: 1px solid #e4e4e4;\n  cursor: pointer;\n\n  span {\n    font-size: 14px;\n    font-weight: bold;\n    line-height: 1.4;\n    color: #1b1b1b;\n  }\n  img {\n    display: block;\n    width: auto;\n    max-height: 16px;\n  }\n"]);return Pa=function(){return e},e}function Ca(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap column;\n  width: 100%;\n"]);return Ca=function(){return e},e}function Za(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  width: 100%;\n  padding-bottom: 14px;\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 0;\n  font-size: 14px;\n  font-weight: 400;\n  line-height: 1.71;\n  color: #656565;\n  border-bottom: 1px solid #e4e4e4;\n"]);return Za=function(){return e},e}function Wa(){var e=Object(Z.a)(["\n  grid-area: list;\n  align-self: start;\n  width: 100%;\n"]);return Wa=function(){return e},e}function Na(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: block;\n"]);return Na=function(){return e},e}function Ma(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.3;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return Ma=function(){return e},e}var Aa=W.c.h1(Ma()),Ta=Object(W.c)(xa)(Na()),Ia=W.c.div(Wa()),Da=W.c.h3(Za()),Ra=W.c.div(Ca()),Ka=W.c.div(Pa()),Ba=function(e){var a=e.goToHistory,i=e.onFill,n=e.today,t=e.previousDays,r=Object(E.g)(),c=t.map((function(e){return o.a.createElement(Ka,{key:e.timestamp,onClick:function(){return a(e.timestamp)}},o.a.createElement("span",null,"Wpis z dnia:",o.a.createElement("br",null),e.dayWeek,"\xa0(",e.day,"\xa0r.)"),o.a.createElement("img",{src:ra.a,alt:"arrow"}))}));return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,{onBackClick:function(){return r.push(C.Home)}}),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,{className:"full-height"},o.a.createElement(Aa,null,"Uzupe\u0142nij dzisiejszy wpis do ",o.a.createElement("br",null),"swojego dziennika zdrowia"),o.a.createElement(Qr,{onClick:i,icon:o.a.createElement(Ta,null)},"Dzi\u015b, ",n," ",o.a.createElement("br",null),"Kliknij i uzupe\u0142nij dane."),o.a.createElement(Ia,null,o.a.createElement(Da,null,"Dotychczasowe wpisy:"),o.a.createElement(Ra,null,c))),o.a.createElement(oa,null)))},Ga=function(){var e=Object(E.g)(),a=Object(c.c)((function(e){return e.daily})),i=P(Object.keys(a),"HH:mm D-MM-YYYY"),n=f()().format("D-MM-YYYY");return o.a.createElement(Ba,{previousDays:i,onFill:function(){return e.push("/daily-data")},goToHistory:function(a){return e.push("/daily/".concat(a))},today:n})},Ua=i(13),Ja=i(11),La=i(56),Fa=i(347);function Va(){var e=Object(Z.a)(["\n  grid-area: metrics;\n  padding: 14px 17px;\n  border-radius: 4px;\n  border: solid 1px #b7b7b7;\n  background-color: #ffffff;\n"]);return Va=function(){return e},e}var Ha=W.c.div(Va());function qa(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 10px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.4;\n  color: ",";\n"]);return qa=function(){return e},e}function Ya(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-bottom: 16px;\n  font-size: 16px;\n  font-weight: normal;\n  line-height: 1.5;\n  color: #1b1b1b;\n  &:last-child {\n    margin-bottom: 0;\n  }\n"]);return Ya=function(){return e},e}function Qa(){var e=Object(Z.a)(["\n  padding-left: 35px;\n  margin-top: 0;\n"]);return Qa=function(){return e},e}function Xa(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 18px;\n  color: ",";\n  text-align: center;\n  padding-bottom: 30px;\n"]);return Xa=function(){return e},e}function $a(){var e=Object(Z.a)(["\n  position: relative;\n  padding-left: 35px;\n\n  &:before {\n    position: absolute;\n    top: 7px;\n    left: 0;\n    content: '';\n    background-color: ",";\n    border-radius: 50%;\n    width: 10px;\n    height: 10px;\n  }\n"]);return $a=function(){return e},e}function ei(){var e=Object(Z.a)(["\n  list-style-type: none;\n  margin: 12px 0 40px;\n  padding: 0;\n"]);return ei=function(){return e},e}function ai(){var e=Object(Z.a)(["\n  color: ",";\n  text-decoration: underline;\n  cursor: pointer;\n"]);return ai=function(){return e},e}function ii(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 12px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n"]);return ii=function(){return e},e}function ni(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 12px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n"]);return ni=function(){return e},e}function oi(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 14px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 20px;\n  color: ",";\n"]);return oi=function(){return e},e}function ti(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 16px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n\n  &:not(:last-child) {\n    margin-bottom: 24px;\n  }\n"]);return ti=function(){return e},e}function ri(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-weight: ",";\n  font-size: 20px;\n  line-height: 1.25;\n  color: ",";\n"]);return ri=function(){return e},e}function ci(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-weight: ",";\n  font-size: 24px;\n  line-height: 1.25;\n  color: ",";\n"]);return ci=function(){return e},e}function si(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-weight: ",";\n  font-size: 28px;\n  line-height: 1.25;\n  color: ",";\n"]);return si=function(){return e},e}function li(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-weight: ",";\n  font-size: 32px;\n  line-height: 1.25;\n  color: ",";\n"]);return li=function(){return e},e}function ui(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 42px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 0.95;\n  color: ",";\n"]);return ui=function(){return e},e}var zi,di=function(e){return function(a){return a.color||e}},yi=function(e){return function(a){return a.fontWeight||e}},mi=(W.c.h1(ui(),H,K),W.c.h2(li(),H,K),W.c.h3(si(),H,K),W.c.h4(ci(),H,di(K))),wi=(W.c.h5(ri(),H,R),W.c.p(ti(),yi(V),di(T))),pi=W.c.p(oi(),yi(V),di(K)),ki=(W.c.p(ni(),yi(V),di(K)),W.c.p(ii(),yi(V),R)),ji=W.c.span(ai(),I),bi=W.c.ul(ei()),gi=Object(W.c)(wi)($a(),I),hi=Object(W.c)(mi)(Xa(),I),fi=W.c.ol(Qa()),Si=W.c.li(Ya()),_i=W.c.h1(qa(),H,R),Ei=[{field:"nadci\u015bnienie t\u0119tnicze",description:"chronic_sick_1_desc",placeholder:"jak d\u0142ugo? poda\u0107 w latach z dok\u0142adno\u015bci\u0105 do 0.25 roku"},{field:"przewlek\u0142e choroby uk\u0142adu oddechowego",description:"chronic_sick_2_desc",placeholder:"prosz\u0119 wpisa\u0107 jakie"},{field:"choroby uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia - choroba niedokrwienna serca",description:"chronic_sick_3_desc"},{field:"choroby uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia - wady zastawkowe serca",description:"chronic_sick_4_desc"},{field:"choroby uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia - niewydolno\u015b\u0107 serca",description:"chronic_sick_5_desc"},{field:"choroby uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia - inne",description:"chronic_sick_6_desc",placeholder:"prosz\u0119 wpisa\u0107 jakie"},{field:"cukrzyca - insulinozale\u017cna",description:"chronic_sick_7_desc"},{field:"cukrzyca - insulinoniezale\u017cna",description:"chronic_sick_8_desc"},{field:"choroby uk\u0142adu immunologicznego",description:"chronic_sick_9_desc",placeholder:"prosz\u0119 wpisa\u0107 jakie"},{field:"stosowanie lek\xf3w obni\u017caj\u0105cych odporno\u015b\u0107 (immunosupresyjnych)",description:"chronic_sick_10_desc",placeholder:"prosz\u0119 wpisa\u0107 jakie"},{field:"choroby onkologiczne",description:"chronic_sick_11_desc",placeholder:"prosz\u0119 wpisa\u0107 jakie poda\u0107 w latach z dok\u0142adno\u015bci\u0105 do 0.25 roku"},{field:"nietolerancje / alergie / nadwra\u017cliwo\u015b\u0107 na leki",description:"chronic_sick_12_desc",placeholder:"prosz\u0119 wpisa\u0107 jakie poda\u0107 w latach z dok\u0142adno\u015bci\u0105 do <=1 , <3, <5, <10 <15 lub wi\u0119cej ni\u017c 15 >lat"},{field:"nietolerancje / alergie - pokarmowe",description:"chronic_sick_13_desc",placeholder:"prosz\u0119 wpisa\u0107 jakie"},{field:"nietolerancje / alergie - oddechowe",description:"chronic_sick_14_desc",placeholder:"prosz\u0119 wpisa\u0107 jakie"},{field:"nietolerancje / alergie - inne",description:"chronic_sick_15_desc",placeholder:"prosz\u0119 wpisa\u0107 jakie"}],vi="AB+",Oi="AB-",xi="A+",Pi="A-",Ci="B+",Zi="B-",Wi="0+",Ni="0-",Mi="nie wiem",Ai="1-5 sztuk",Ti="6-10 sztuk",Ii="11-20 sztuk",Di="20-40 sztuk",Ri="ponad 40",Ki=[{value:1,label:"Brak"},{value:2,label:"S\u0142aby"},{value:3,label:"Umiarkowany"},{value:4,label:"Silny"}],Bi=(zi={},Object(Ua.a)(zi,"level 1","Brak"),Object(Ua.a)(zi,"level 2","S\u0142aby"),Object(Ua.a)(zi,"level 3","Umiarkowany"),Object(Ua.a)(zi,"level 4","Silny"),zi),Gi=function(){var e=Object(Ja.b)().values,a=Object(E.h)(),i=f.a.unix(a.pathname.split("/")[2]).format("DD.MM.YYYYr.");return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(pi,{style:{marginBottom:"19px"}},"Wpis z dnia: ",i),o.a.createElement(Ha,{className:"metrics-paragraph"},o.a.createElement(Fa.a,{container:!0},o.a.createElement(Fa.a,{item:!0,xs:6},o.a.createElement(wi,{color:R,fontWeight:H},"Temperatura"),o.a.createElement(pi,null,e.temperature)),o.a.createElement(Fa.a,{item:!0,xs:6},o.a.createElement(wi,{color:R,fontWeight:H},"Katar"),o.a.createElement(pi,null,Bi[e.runnyNose])),o.a.createElement(Fa.a,{item:!0,xs:6},o.a.createElement(wi,{color:R,fontWeight:H},"Kaszel"),o.a.createElement(pi,null,Bi[e.cough])),o.a.createElement(Fa.a,{item:!0,xs:6},o.a.createElement(wi,{color:R,fontWeight:H},"Dreszcze"),o.a.createElement(pi,null,Bi[e.chills])),o.a.createElement(Fa.a,{item:!0,xs:6},o.a.createElement(wi,{color:R,fontWeight:H},"B\xf3l mi\u0119\u015bni"),o.a.createElement(pi,null,Bi[e.musclePain])),o.a.createElement(Fa.a,{item:!0,xs:6},o.a.createElement(wi,{color:R,fontWeight:H},"Miejsce i kontakty"),o.a.createElement(pi,null,e.contacts)))))},Ui=function(e){var a=e.isViewMode,i=Object(Ja.b)(),n=i.handleChange,t=i.setFieldValue,r=i.values,c=i.errors;return o.a.createElement("div",{className:"form"},o.a.createElement("h4",{className:"medium title-2"},"Temperatura"),o.a.createElement(cw,null,o.a.createElement(pw,{error:c.temperature,disabled:a,label:"Podaj aktualn\u0105 temperatur\u0119 cia\u0142a",name:"temperature",placeholder:"36.6",max:45,min:35,onChange:n,type:"number",value:r.temperature})),o.a.createElement("h4",{className:"medium title-3"},"Objawy"),o.a.createElement(cw,null,o.a.createElement(vw,{label:"Katar",marks:Ki,min:1,max:4,onChange:function(e,a){return t("runnyNose","level ".concat(a))}}),o.a.createElement(vw,{label:"Kaszel",marks:Ki,min:1,max:4,onChange:function(e,a){return t("cough","level ".concat(a))}}),o.a.createElement(vw,{label:"Dreszcze",marks:Ki,min:1,max:4,onChange:function(e,a){return t("chills","level ".concat(a))}}),o.a.createElement(vw,{label:"B\xf3l mi\u0119\u015bni",marks:Ki,min:1,max:4,onChange:function(e,a){return t("musclePain","level ".concat(a))}})),o.a.createElement("h4",{className:"medium title-2"},"Miejsca i kontakty"),o.a.createElement(cw,null,o.a.createElement(Vp,{disabled:a,label:"Z kim si\u0119 spotka\u0142em, gdzie by\u0142em",name:"contacts",onChange:n,placeholder:"wpisz",value:r.contacts})))};Ui.defaultProps={isViewMode:!1};var Ji=Ui;function Li(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-bottom: 24px;\n"]);return Li=function(){return e},e}function Fi(){var e=Object(Z.a)(["\n  padding-left: 56px;\n  width: 100%;\n"]);return Fi=function(){return e},e}function Vi(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-bottom: 25px;\n"]);return Vi=function(){return e},e}function Hi(){var e=Object(Z.a)(["\n  color: ",";\n  opacity: 0.87;\n"]);return Hi=function(){return e},e}function qi(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: grid;\n  grid-row-gap: 24px;\n  margin: 40px 0;\n  width: 100%;\n"]);return qi=function(){return e},e}function Yi(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-weight: 700;\n  font-size: 20px;\n  line-height: 1.25;\n  color: #1b1b1b;\n  margin: 10px 0 30px;\n"]);return Yi=function(){return e},e}var Qi=W.c.h1(Yi()),Xi=W.c.div(qi()),$i=Object(W.c)(wi)(Hi(),R),en=Object(W.c)(pi)(Vi()),an=W.c.div(Fi()),nn=W.c.div(Li());function on(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin: 0;\n  color: #1b1b1b;\n  padding: 40px 0 0;\n  font-size: 18px;\n  line-height: 24px;\n  letter-spacing: 0;\n"]);return on=function(){return e},e}function tn(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.3;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return tn=function(){return e},e}var rn=W.c.h1(tn()),cn=W.c.h2(on()),sn=(i(243),function(e){var a=e.isViewMode,i=Object(Ja.b)(),n=i.dirty,t=i.submitForm,r=Object(E.g)();return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,null),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,{className:"full-height"},o.a.createElement(rn,null,"Dziennik zdrowia"),a?o.a.createElement(Gi,null):o.a.createElement(Ji,null),o.a.createElement(cn,{className:"medium title-4 text-left"},"Metryka"),o.a.createElement(sw,null),o.a.createElement(Xi,null,a?o.a.createElement(qo,{onClick:function(){return r.push(C.Daily)},text:"Powr\xf3t",type:"primary"}):o.a.createElement(qo,{onClick:t,text:"Zapisz",type:"primary",disabled:!n}))),o.a.createElement(oa,null)))}),ln=i(12),un=i.n(ln),zn=i(26);var dn,yn=function(){var e,a=Object(E.g)(),i=Object(c.b)(),n=Object(c.c)((function(e){return e.daily})),t=Object(E.i)().id,r=function(){return a.push(C.Daily)},s=n[[t]],l=t&&f.a.unix(t).format("D-MM-YYYY")||f()().format("D-MM-YYYY"),u=La.c().shape(Object(Ua.a)({},"temperature",La.b().min(35,"Za niska warto\u015b\u0107 temperatury").max(45,"Za wysoka warto\u015b\u0107 temperatury"))),z=(e={},Object(Ua.a)(e,"temperature",s&&s.data.temperature||""),Object(Ua.a)(e,"runnyNose",s&&s.data.runnyNose||"level 1"),Object(Ua.a)(e,"cough",s&&s.data.cough||"level 1"),Object(Ua.a)(e,"chills",s&&s.data.chills||"level 1"),Object(Ua.a)(e,"musclePain",s&&s.data.musclePain||"level 1"),Object(Ua.a)(e,"contacts",s&&s.data.contacts||""),e);return o.a.createElement(Ja.a,{initialValues:z,onSubmit:function(e){var a;i((a={data:e},function(){var e=Object(zn.a)(un.a.mark((function e(i){return un.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:i({data:{data:a}.data,timestamp:f()().unix(),type:"DAILY_ADD"});case 1:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(a){return e.apply(this,arguments)}}())).then(r)},validationSchema:u},o.a.createElement(sn,{isViewMode:!!s,date:l}))},mn=i(4),wn=i(218),pn=i(173);!function(e){e.PRESENT="present",e.ABSENT="absent"}(dn||(dn={}));var kn,jn=i(64),bn=jn.map((function(e){return e.id})),gn=function(e,a){return a.map((function(a){return e.find((function(e){return e.id===a}))}))},hn=function(e){return!!e&&e.choice_id===dn.PRESENT},fn=function(e){return!!e&&e.choice_id===dn.ABSENT},Sn={p24:function(){return"s2"},s2:function(e){var a=e.evidence,i=gn(a,["s_0","s_1","s_2"]),n=Object(z.a)(i,3),o=n[0],t=n[1],r=n[2];return fn(o)&&fn(t)&&fn(r)?"s24":hn(o)&&hn(t)&&fn(r)||hn(o)&&hn(t)&&hn(r)||hn(o)&&fn(t)&&fn(r)?"s5":fn(o)&&hn(t)&&fn(r)||fn(o)&&fn(t)&&hn(r)?"s12":"s5"},p15:function(){return"finish"},s24:function(e){var a=e.evidence,i=gn(a,["s_0","s_1"]),n=Object(z.a)(i,2),o=n[0],t=n[1];return hn(o)&&hn(t)?"p5":"p15"},s5:function(){return"s12"},s12:function(){return"s13"},s13:function(){return"s14"},s14:function(e){var a=e.evidence,i=gn(a,["s_0","s_2","s_4","s_12","s_13","s_14"]),n=Object(z.a)(i,6),o=n[0],t=n[1],r=n[2],c=n[3],s=n[4],l=n[5];return hn(o)&&hn(r)&&fn(c)&&fn(s)&&fn(l)?"s24":hn(r)||hn(c)||hn(s)||hn(l)||hn(o)&&hn(t)?"finish":"s24"},p5:function(e){return function(e){return null===e||void 0===e?void 0:e.filter(hn).map((function(e){return e.id})).some((function(e){return bn.includes(e)}))}(e.evidence)?"finish":"p15"}};!function(e){e.BEGIN="p24"}(kn||(kn={}));var _n={conditions:[],extras:{},question:null,should_stop:!0},En=function(e){var a=function(e){return function(e){return e.startsWith("l")}(e)?"p5":e}(e),i=pn.find((function(e){return Array.isArray(e.id)?e.id.includes(a):e.id===a}));if(!i)throw new Error("Step not found. Id: ".concat(a));return i},vn=function(e){e.id;var a=Object(wn.a)(e,["id"]);return Object(mn.a)({},a)},On=function(e){var a=function(e,a){if(Array.isArray(e)){var i=e[e.length-1];return(0,Sn[i])(a)}return(0,Sn[e])(a)}(function(e){var a=e.evidence[e.evidence.length-1].id.split("_").join("");return En(a).id}(e),e);if("finish"===a)return _n;var i=En(a);return vn(i)},xn=function(e){return e.evidence.length?On(e):function(){var e=En(kn.BEGIN);return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},vn(e)),{},{should_stop:!1})}()};function Pn(e){return function(){var a=Object(zn.a)(un.a.mark((function a(i){var n;return un.a.wrap((function(a){for(;;)switch(a.prev=a.next){case 0:i({data:{data:e}.data,type:"DIAGNOSIS_FETCH_REQUESTED"}),n=xn(e),i({data:{data:n}.data,type:"DIAGNOSIS_FETCH_SUCCESS"});case 3:case"end":return a.stop()}}),a)})));return function(e){return a.apply(this,arguments)}}()}var Cn=i(83),Zn=i(146),Wn=function(e){return e.filter(hn).map((function(e){return Zn[e.id]})).filter((function(e){return e}))},Nn=function(e){var a=Wn(e);return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},Cn.isolation_ambulance),{},{serious:a})},Mn=function(e){var a=Wn(e);return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},Cn.call_doctor),{},{serious:a})},An=function(e){var a=Wn(e);return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},Cn.self_monitoring),{},{serious:a})},Tn=function(e){var a=e.filter((function(e){return e.choice_id===dn.PRESENT})).map((function(e){return e.id}));return jn.filter((function(e){return a.includes(e.id)})).filter((function(e){return!0===e.extras.has_local_covid_transmission})).length>0},In=function(e){var a=Wn(e);return Tn(e)&&a.push(Zn.p_5),Object(mn.a)(Object(mn.a)({},Cn.isolation_call),{},{serious:a})},Dn=function(e){var a=Wn(e);return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},Cn.quarantine),{},{serious:a})},Rn=function(e){var a=gn(e,["s_15","s_16","s_17","s_18","s_19","s_20","s_21","s_24"]),i=Object(z.a)(a,8),n=i[0],o=i[1],t=i[2],r=i[3],c=i[4],s=i[5],l=i[6],u=i[7];return!!(hn(n)||fn(o)&&fn(t)&&fn(r)&&fn(c)&&fn(s)&&fn(l)&&fn(u))},Kn=function(e){var a=gn(e,["p_11","p_15"]),i=Object(z.a)(a,2),n=i[0],o=i[1];return!(!hn(n)&&!hn(o))},Bn=function(e){var a=gn(e,["s_12","s_13","s_14"]),i=Object(z.a)(a,3),n=i[0],o=i[1],t=i[2];return hn(n)||hn(o)||hn(t)},Gn=function(e){var a=gn(e,["p_18","p_19","p_24","p_22","p_23","p_17","p_16","p_20","p_21"]),i=Object(z.a)(a,9),n=i[0],o=i[1],t=i[2],r=i[3],c=i[4],s=i[5],l=i[6],u=i[7],d=i[8];return hn(n)||hn(o)||hn(t)||hn(r)||hn(c)||hn(s)||hn(l)||hn(u)||hn(d)},Un=function(e){var a=gn(e,["s_4"]),i=Object(z.a)(a,1)[0];return hn(i)},Jn=function(e){return Rn(e)?Kn(e)?function(e){var a=Wn(e);return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},Cn.no_risk),{},{serious:a})}(e):Dn(e):Kn(e)?An(e):Dn(e)},Ln=function(e){var a=e.evidence,i=e.moreThan65,n=gn(a,["s_0","s_1","s_2"]),o=Object(z.a)(n,3),t=o[0],r=o[1],c=o[2];if(fn(t)&&hn(c))return function(e,a){return Bn(e)?Nn(e):Rn(e)?Kn(e)?Mn(e):In(e):Kn(e)?Mn(e):a||Gn(e)?Nn(e):In(e)}(a,i);if(fn(t)&&hn(r)&&fn(c)||hn(t)&&fn(r)&&fn(c))return function(e,a){return Bn(e)?Nn(e):Rn(e)?Kn(e)?Un(e)?Mn(e):An(e):Un(e)?Nn(e):In(e):Kn(e)?Un(e)||a||Gn(e)?Mn(e):An(e):Un(e)?Nn(e):In(e)}(a,i);if(hn(t)&&hn(r)&&hn(c)||hn(t)&&fn(r)&&hn(c))return function(e){return Nn(e)}(a);if(hn(t)&&hn(r)&&fn(c))return function(e,a){return Bn(e)||Un(e)?Nn(e):Rn(e)?Tn(e)?In(e):Kn(e)?a||Gn(e)?Mn(e):An(e):In(e):Tn(e)?In(e):Kn(e)?Mn(e):In(e)}(a,i);if(fn(t)&&fn(r)&&fn(c))return Jn(a);throw new Error("not supported arguments")},Fn=i(137),Vn=i.n(Fn),Hn=i(174),qn=i.n(Hn),Yn=i(362),Qn=i(357),Xn=i(348),$n=i(175),eo=i(176),ao=new(function(){function e(){Object($n.a)(this,e),this.store=null}return Object(eo.a)(e,[{key:"setStore",value:function(e){this.store=e}},{key:"getStore",value:function(){return this.store}}]),e}()),io=1,no=2,oo=11,to=37,ro=43,co=51,so=52,lo=61,uo=function(){return!!window.NativeBridge},zo=function(){return!!window.webkit},yo={},mo=function(e,a,i){var n=qn()("request-");return new Promise((function(o,t){yo[n]={resolve:o,reject:t},zo()?Vn()(window.webkit,"messageHandlers.".concat(e,".postMessage"),{type:a,data:i,requestId:n}):uo()&&Vn()(window.NativeBridge,e,a,i,n)}))},wo=function(){var e=Object(zn.a)(un.a.mark((function e(a,i,n){var o;return un.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:if(o=[i],n&&o.push(JSON.stringify(n)),!uo()||"setBridgeData"!==a){e.next=4;break}return e.abrupt("return",Vn.a.apply(void 0,[window.NativeBridge,a].concat(o)));case 4:return e.abrupt("return",mo.apply(void 0,[a].concat(o)));case 5:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(a,i,n){return e.apply(this,arguments)}}(),po=function(){var e=Object(zn.a)(un.a.mark((function e(a){var i;return un.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.prev=0,e.next=3,wo("getBridgeData",a);case 3:if(!(i=e.sent)){e.next=6;break}return e.abrupt("return",JSON.parse(i));case 6:e.next=11;break;case 8:e.prev=8,e.t0=e.catch(0),console.error("Error while parsing native response",e.t0);case 11:return e.abrupt("return","");case 12:case"end":return e.stop()}}),e,null,[[0,8]])})));return function(a){return e.apply(this,arguments)}}(),ko=function(){var e=Object(zn.a)(un.a.mark((function e(){return un.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.abrupt("return",po(no));case 1:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(){return e.apply(this,arguments)}}(),jo=function(){var e=Object(zn.a)(un.a.mark((function e(){return un.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.abrupt("return",po(co));case 1:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(){return e.apply(this,arguments)}}(),bo=function(){var e=Object(zn.a)(un.a.mark((function e(){return un.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.abrupt("return",po(lo));case 1:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(){return e.apply(this,arguments)}}(),go=function(){var e=Object(zn.a)(un.a.mark((function e(a){return un.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.next=2,wo("setBridgeData",io,{timestamp:a});case 2:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(a){return e.apply(this,arguments)}}(),ho=function(){var e=Object(zn.a)(un.a.mark((function e(a){return un.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.next=2,wo("setBridgeData",ro,{pin:a});case 2:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(a){return e.apply(this,arguments)}}(),fo=function(){var e=Object(zn.a)(un.a.mark((function e(a){return un.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.next=2,wo("setBridgeData",so,a);case 2:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(a){return e.apply(this,arguments)}}(),So=Object(Yn.a)([[Object(Qn.a)(co),Object(Xn.a)((function(e){ao.getStore().dispatch({servicesStatus:e,type:"NATIVE_DATA/SET_SERVICES_STATUS_SUCCESS"})}))],[Object(Qn.a)(ro),Object(Xn.a)((function(e){var a=e.result;ao.getStore().dispatch({result:a,type:"UPLOAD_HISTORICAL_DATA_FINISHED"})}))],[Object(Qn.a)(lo),Object(Xn.a)((function(e){ao.getStore().dispatch({riskLevel:e,type:"NATIVE_DATA/GET_EXPOSURE_NOTIFICATION_STATISTICS_SUCCESS"})}))],[Object(Qn.a)(oo),Object(Xn.a)((function(e){var a=ao.getStore().dispatch;a({appState:e,type:"NATIVE_DATA/GET_NATIVE_STATE"}),1===e.appState&&a(Oo())}))]]),_o=function(){var e=Object(zn.a)(un.a.mark((function e(a){return un.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.next=2,wo("setBridgeData",to,a);case 2:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(a){return e.apply(this,arguments)}}();window.onBridgeData=function(e,a){try{var i=JSON.parse(a);So(e)(i)}catch(n){console.error("Error while parsing native request",n)}},window.bridgeDataResponse=function(e,a,i){try{yo[i].resolve(e)}catch(n){console.error("requestId",i,n),yo[i].reject(n)}delete yo[i]};var Eo={getServicesStatus:jo,setDiagnosisTimestamp:go,setPin:ho,setServicesState:fo,getExposureNotificationStatistics:bo,getNotification:ko,clearBluetoothData:_o};function vo(){return function(e){Eo.getServicesStatus().then((function(a){a&&e(function(e){return{servicesStatus:e,type:"NATIVE_DATA/GET_SERVICES_STATUS_SUCCESS"}}(a))}))}}function Oo(){return function(e){Eo.getExposureNotificationStatistics().then((function(a){a&&e(function(e){return{riskLevel:e,type:"NATIVE_DATA/GET_EXPOSURE_NOTIFICATION_STATISTICS_SUCCESS"}}(a))}))}}function xo(){Eo.setServicesState({enableExposureNotificationService:!0})}function Po(){var e={clearBtData:!0};return function(){Eo.clearBluetoothData(e)}}function Co(e){return function(a){a({type:"TRIAGE_FETCH_REQUESTED"}),a({type:"FIRST_DIAGNOSIS_FINISHED"});var i=function(e){if(void 0===e.moreThan65)throw new Error("moreThan65 is required");return Ln(e)}(e);a({data:{data:i}.data,type:"TRIAGE_FETCH_SUCCESS"})}}var Zo=i(38),Wo=i(35),No=i.n(Wo),Mo=(i(245),function(e){var a=e.background,i=e.children,n=e.className;return o.a.createElement("div",{className:"container ".concat(n),style:{backgroundImage:"url(".concat(a,")")}},i)});Mo.defaultProps={className:"",background:""};var Ao=Mo;function To(){var e=Object(Z.a)(["\n  width: 100%;\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  color: #1b1b1b;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  letter-spacing: 0;\n  line-height: 26px;\n"]);return To=function(){return e},e}function Io(){var e=Object(Z.a)(["\n  padding-top: 30px;\n  flex: 1;\n"]);return Io=function(){return e},e}function Do(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-direction: column;\n  min-height: 100vh;\n  min-height: calc(100vh - constant(safe-area-inset-top));\n  min-height: calc(100vh - env(safe-area-inset-top));\n"]);return Do=function(){return e},e}var Ro=W.c.div(Do()),Ko=Object(W.c)(Ao)(Io()),Bo=W.c.h1(To()),Go=O.a.arrayOf(O.a.shape({id:O.a.string.isRequired,label:O.a.string.isRequired})),Uo=O.a.arrayOf(O.a.shape({id:O.a.string.isRequired,name:O.a.string.isRequired,choices:Go})).isRequired,Jo=(O.a.shape({text:O.a.string.isRequired,items:Uo}).isRequired,function(e){var a=e.text,i=e.choices,n=Object(Ja.b)(),t=n.setFieldValue,r=n.values,c=n.submitForm;return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(Bo,null,a),o.a.createElement(cw,null,i.map((function(e){return o.a.createElement($w,{key:e.id,checked:r.choice_id===e.id,name:"choice_id",onChange:function(){return a="choice_id",i=e.id,void t(a,i);var a,i},label:e.label})}))),o.a.createElement(qo,{disabled:!r.choice_id,onClick:c,icon:No.a,size:"medium",text:"Dalej"}))}),Lo=function(e){var a=e.question,i=Object(c.b)(),n=Object(c.c)((function(e){return e.diagnosis})).evidence,t=Object(Ua.a)({},"choice_id","");return o.a.createElement(Ja.a,{initialValues:t,onSubmit:function(e){var o={evidence:[].concat(Object(Zo.a)(n),[{id:a.items[0].id,choice_id:e.choice_id}])};i(Pn(o)).then((function(){return window.scrollTo?window.scrollTo(0,0):null}))}},o.a.createElement(Jo,{text:a.text,choices:a.items[0].choices}))},Fo=function(e){var a=e.text,i=e.items,n=Object(Ja.b)(),t=n.setFieldValue,r=n.values,c=n.submitForm;return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(Bo,null,a),o.a.createElement(cw,null,i.map((function(e){return o.a.createElement($w,{key:e.id,checked:r.item_id===e.id,name:"item_id",onChange:function(){return a=e.id,t("item_id",a),void t("choice_id","present");var a},label:e.name})}))),o.a.createElement(qo,{disabled:!r.choice_id,onClick:c,icon:No.a,size:"medium",text:"Dalej"}))},Vo=function(e){var a,i=e.question,n=Object(c.b)(),t=Object(c.c)((function(e){return e.diagnosis})).evidence,r=(a={},Object(Ua.a)(a,"item_id",""),Object(Ua.a)(a,"choice_id",""),a);return o.a.createElement(Ja.a,{initialValues:r,onSubmit:function(e){var a={evidence:[].concat(Object(Zo.a)(t),[{id:e.item_id,choice_id:e.choice_id}])};n(Pn(a)).then((function(){return window.scrollTo?window.scrollTo(0,0):null}))}},o.a.createElement(Fo,{text:i.text,items:i.items}))},Ho=(i(246),function(e){var a=e.border,i=e.children,n=e.disabled,t=e.height,r=e.iconLeft,c=e.onClick,s=e.size,l=e.text,u=e.type,z=r?"left":"right";return o.a.createElement("button",{disabled:n,className:"button button--".concat(u," button--").concat(t," button--size--").concat(s," button--icon-").concat(z," ").concat(a?"button--border":""),onClick:c,type:"button"},i,l)});Ho.defaultProps={border:!1,children:null,disabled:!1,height:"normal",iconLeft:!1,size:"normal",type:"primary"};var qo=Ho,Yo=function(e){var a=e.text,i=e.items,t=Object(Ja.b)(),r=t.setFieldValue,c=t.values,s=t.submitForm,l=Object(n.useState)(!1),u=Object(z.a)(l,2),d=u[0],y=u[1],m=Object.keys(c).some((function(e){return"present"===c[e]}))||d;return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(Bo,null,a),o.a.createElement(cw,null,i.map((function(e){return o.a.createElement(Hm,{checked:"present"===c[e.id],key:e.id,label:e.name,name:e.id,onChange:function(){return a=e.id,y(!1),void("present"!==c[a]?"absent"===c[a]&&r(a,"present"):r(a,"absent"));var a},type:"checkbox",value:c[e.id],size:"big"})})),o.a.createElement(Hm,{checked:d,label:"\u017badne z powy\u017cszych",name:"\u017badne z powy\u017cszych",onChange:function(){y(!0),i.forEach((function(e){return r(e.id,"absent")}))},type:"checkbox",size:"big"})),o.a.createElement(qo,{disabled:!m,onClick:s,icon:No.a,size:"medium",text:"Dalej"}))},Qo=function(e){var a=e.question,i=Object(c.b)(),n=Object(c.c)((function(e){return e.user})),t=n.sex,r=n.age,s=Object(c.c)((function(e){return e.diagnosis})).evidence;return o.a.createElement(Ja.a,{initialValues:function(){var e={};return a.items.forEach((function(a){return e[a.id]="absent"})),e}(),onSubmit:function(e){for(var a=[],n=0,o=Object.entries(e);n<o.length;n++){var c=Object(z.a)(o[n],2),l=c[0],u=c[1];a.push({id:l,choice_id:u})}var d={sex:t,age:r,evidence:[].concat(Object(Zo.a)(s),a)};i(Pn(d)).then((function(){return window.scrollTo?window.scrollTo(0,0):null}))}},o.a.createElement(Yo,{text:a.text,items:a.items}))},Xo=i(129),$o=i.n(Xo),et=(i(247),function(e){var a=e.onSave;return o.a.createElement("div",{className:"view view__summary"},o.a.createElement(je,{hideBackButton:!0}),o.a.createElement(Ao,null,o.a.createElement("div",{className:"content"},o.a.createElement("img",{className:"icon",src:$o.a,alt:"Gratulacje"}),o.a.createElement(Bo,null,"Gratulacje!"),o.a.createElement("p",{className:"big"},"Dzi\u0119kujemy za wype\u0142nienie Testu Oceny Ryzyka"),o.a.createElement("p",{className:"big"},"Na podstawie Twoich odpowiedzi, nasz system sprawdzi teraz do jakiej grupy Ci\u0119 zakwalifikowa\u0107."),o.a.createElement("small",null,"To bardzo wa\u017cne, aby\u015b wype\u0142nia\u0142/-a testy regularnie. B\u0119dziemy Ci o tym przypomina\u0107 :)")),o.a.createElement(cw,null,o.a.createElement(qo,{onClick:a,text:"Sprawd\u017a wynik",type:"primary"}))))});function at(e){return function(a){a({data:{data:e}.data,timestamp:f()().unix(),type:"RISK_TEST_ADD"}),a({type:"DIAGNOSIS_CLEAR_REQUESTED"}),a(function(){var e=f()().unix();return function(){Eo.setDiagnosisTimestamp(e)}}())}}var it=function(){return Object(n.useContext)(m)},nt=function(){var e=Object(E.g)(),a=window.innerWidth>768,i=qe().setVisible,n=it().setLoader,t=Object(c.c)((function(e){return e.diagnosis})),r=t.allQuestions,s=t.evidence,l=Object(c.c)((function(e){return e.triage})),u=l.triageLevel,z=l.label,d=l.description,y=Object(c.b)();return o.a.createElement(et,{onSave:function(){var o={allQuestions:r,evidence:s,triageLevel:u,label:z,description:d};a&&i(!0),y(at(o)),n(!0),setTimeout((function(){return n(!1)}),5e3),e.push("/")}})},ot=i(177),tt=(i(248),function(e){var a=e.handleSubmit,i=e.selectedCountries,n=e.setSelectedCountries,t={multiselectContainer:{marginBottom:32},searchBox:{minHeight:44,padding:"0 12px",borderRadius:4,border:"1px solid ".concat(G)},inputField:{margin:0,height:44,width:"100%",fontFamily:"'Open Sans', sans-serif",fontSize:16,color:R},chips:{alignItems:"normal",background:I,margin:"6px 6px 0 0"},optionListContainer:{marginTop:6},optionContainer:{border:"1px solid ".concat(G),boxShadow:"0 0 6px 0 rgba(0,0,0, 0.3)"},option:{marginTop:0,padding:"8px 12px",fontFamily:"'Open Sans', sans-serif",fontSize:14,color:R}},r=jn.map((function(e){var a=e.id;return{name:e.name,id:a,covid:e.extras.has_local_covid_transmission}})),c=function(e){var a=e.map((function(e){var a=e.id;return e.covid?{id:a,choice_id:"present"}:{id:a,choice_id:"absent"}}));n(a)};return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(Bo,null,"Zaznacz kraje, kt\xf3re odwiedzi\u0142e\u015b w ci\u0105gu ostatnich 14 dni."),o.a.createElement(cw,null,o.a.createElement(ot.Multiselect,{options:r,displayValue:"name",onSelect:c,onRemove:c,style:t,closeIcon:"cancel",avoidHighlightFirstOption:!0,emptyRecordMsg:"brak wynik\xf3w",placeholder:"Zacznij wpisywa\u0107..."})),o.a.createElement(qo,{disabled:0===i.length,onClick:a,icon:No.a,size:"medium",text:"Dalej"}))}),rt=function(){var e=Object(c.b)(),a=Object(c.c)((function(e){return e.diagnosis})).evidence,i=Object(n.useState)([]),t=Object(z.a)(i,2),r=t[0],s=t[1];return o.a.createElement(tt,{handleSubmit:function(){var i={evidence:[].concat(Object(Zo.a)(a),Object(Zo.a)(r))};e(Pn(i)).then((function(){return window.scrollTo?window.scrollTo(0,0):null}))},selectedCountries:r,setSelectedCountries:s})},ct=function(e){var a=e.clearDiagnosis,i=e.isCountryQuestion,n=e.isLoading,t=e.inProgress,r=e.question,c=e.showNavigation;return o.a.createElement(Ro,{className:"view view__diagnosis view__diagnosis--single"},o.a.createElement(je,{onBackClick:a,hideBackButton:!0}),o.a.createElement(Ko,null,function(){var e=r.type;return n||!t?"":i()?o.a.createElement(rt,null):"single"===e?o.a.createElement(Lo,{question:r}):"group_single"===e?o.a.createElement(Vo,{question:r}):"group_multiple"===e?o.a.createElement(Qo,{question:r}):""}()),c&&o.a.createElement(oa,null))};i(249);function st(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-bottom: 16px;\n  font-size: 14px;\n  line-height: 1.36;\n  color: #1b1b1b;\n  &:last-child {\n    margin-bottom: 0;\n  }\n  strong {\n    font-weight: bold;\n  }\n"]);return st=function(){return e},e}function lt(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin: 0;\n  padding-left: 20px;\n"]);return lt=function(){return e},e}function ut(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: inline-flex;\n  align-items: center;\n  width: 100%;\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 10px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.7;\n  color: #d5233f;\n  img {\n    display: block;\n    width: 35px;\n    height: 35px;\n    margin-right: 6px;\n  }\n"]);return ut=function(){return e},e}function zt(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 24px;\n  margin-bottom: 36px;\n  padding: 14px 14px 20px 14px;\n  border-radius: 2px;\n  border: solid 1px #b7b7b7;\n  + .fieldset {\n    margin-top: auto;\n    margin-bottom: 24px;\n  }\n"]);return zt=function(){return e},e}function dt(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-bottom: 8px;\n  font-size: 14px;\n  line-height: 1.36;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return dt=function(){return e},e}function yt(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 16px;\n  line-height: 1.5;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return yt=function(){return e},e}function mt(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  color: #1b1b1b;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  letter-spacing: 0;\n  line-height: 26px;\n"]);return mt=function(){return e},e}var wt=W.c.h1(mt()),pt=W.c.p(yt()),kt=W.c.p(dt()),jt=W.c.div(zt()),bt=W.c.h3(ut()),gt=W.c.ul(lt()),ht=W.c.li(st()),ft=i(53),St=i.n(ft),_t=function(e){var a=e.hideInformation,i=Object(c.c)((function(e){return e.triage})).triageLevel;return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,{hideBackButton:""===i}),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,{className:"full-height"},o.a.createElement(wt,null,"Test oceny ryzyka zaka\u017cenia koronawirusem"),o.a.createElement(pt,null,"Jedn\u0105 z g\u0142\xf3wnych funkcji tej aplikacji jest test oceny ryzyka zaka\u017cenia koronawirusem. Przygotowali\u015bmy go zgodnie z wytycznymi \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO)."),o.a.createElement(jt,null,o.a.createElement(bt,null,o.a.createElement("img",{src:St.a,alt:"Wa\u017cne"}),"Wa\u017cne"),o.a.createElement(kt,null,"Test:"),o.a.createElement(gt,null,o.a.createElement(ht,null,o.a.createElement("strong",null,"nie jest diagnoz\u0105.")," T\u0119 mog\u0105 postawi\u0107 wy\u0142\u0105cznie lekarz i test medyczny na obecno\u015b\u0107 wirusa."),o.a.createElement(ht,null,"pomaga ",o.a.createElement("strong",null,"monitorowa\u0107")," sw\xf3j stan zdrowia."),o.a.createElement(ht,null,"wype\u0142nij go ",o.a.createElement("strong",null,"zgodnie z prawd\u0105")," - robisz to dla w\u0142asnego ",o.a.createElement("strong",null,"bezpiecze\u0144stwa.")))),o.a.createElement(cw,null,o.a.createElement(qo,{onClick:a,text:"DALEJ"})))))},Et=i(349);function vt(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 24px;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 12px;\n  line-height: 2;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return vt=function(){return e},e}var Ot=W.c.p(vt(),V,R),xt=function(e){var a=e.onBack,i=e.onNext,t=Object(n.useState)(void 0),r=Object(z.a)(t,2),c=r[0],s=r[1],l=Object(n.useState)(void 0),u=Object(z.a)(l,2),d=u[0],y=u[1],m=function(e){switch(y(e),e){case"MORE_THAN_65":case"NO_DATA":s(!0);break;case"LESS_THAN_65":s(!1)}};return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,{onBackClick:a}),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,{className:"full-height"},o.a.createElement(Qi,null,"Ile masz lat?"),o.a.createElement(Et.a,null,o.a.createElement($w,{checked:"LESS_THAN_65"===d,label:o.a.createElement($i,null,"mniej ni\u017c 65"),name:"age",onChange:function(){return m("LESS_THAN_65")}}),o.a.createElement($w,{checked:"MORE_THAN_65"===d,label:o.a.createElement($i,null,"65 lub wi\u0119cej"),name:"age",onChange:function(){return m("MORE_THAN_65")}}),o.a.createElement($w,{checked:"NO_DATA"===d,label:o.a.createElement($i,null,"nie chc\u0119 poda\u0107"),name:"age",onChange:function(){return m("NO_DATA")}})),o.a.createElement(Ot,null,o.a.createElement("strong",null,"Dlaczego warto poda\u0107 t\u0119 informacj\u0119?"),o.a.createElement("br",null),"Wiek jest wa\u017cnym czynnikiem w kalkulacji oceny ryzyka zaka\u017cenia. Osoby starsze oraz te o obni\u017conej odporno\u015bci s\u0105 szczeg\xf3lnie nara\u017cone na dzia\u0142anie koronawirusa."),o.a.createElement(Xi,null,o.a.createElement(qo,{disabled:void 0===c,onClick:function(){return i(c)},icon:No.a,size:"medium",text:"Dalej"})))))},Pt=function(){var e=Object(c.b)(),a=it().setLoader,i=Object(n.useState)(!0),t=Object(z.a)(i,2),r=t[0],s=t[1],l=Object(n.useState)(void 0),u=Object(z.a)(l,2),d=u[0],y=u[1],m=Object(c.c)((function(e){return e.diagnosis})),w=m.evidence,p=m.question,k=m.isLoading,j=m.inProgress;Object(n.useEffect)((function(){a(!!k)}),[k,a]),Object(n.useEffect)((function(){e(Pn({evidence:[]}))}),[e]),Object(n.useEffect)((function(){!j&&w.length>0&&void 0!==d&&e(Co({moreThan65:d,evidence:w}))}),[j,w,d,e]);return!j&&w.length>0?o.a.createElement(nt,null):r?o.a.createElement(_t,{hideInformation:function(){return s(!1)}}):void 0===d?o.a.createElement(xt,{onBack:function(){return s(!0)},onNext:y}):o.a.createElement(ct,{showNavigation:!1,isLoading:k,question:p,evidence:w,inProgress:j,isCountryQuestion:function(){return p.items.some((function(e){return"p_5"===e.id}))},clearDiagnosis:function(){return e(function(){var e=Object(zn.a)(un.a.mark((function e(a){return un.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:a({type:"DIAGNOSIS_CLEAR_REQUESTED"});case 1:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(a){return e.apply(this,arguments)}}())}})};function Ct(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 12px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 20px;\n  color: ",";\n"]);return Ct=function(){return e},e}function Zt(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: auto;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 16px;\n  line-height: 1.44;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return Zt=function(){return e},e}function Wt(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap column;\n  width: 100%;\n  margin-top: auto;\n  margin-bottom: auto;\n  * {\n    &:not(:last-child) {\n      margin-bottom: 12px;\n    }\n  }\n"]);return Wt=function(){return e},e}var Nt=W.c.div(Wt()),Mt=W.c.p(Zt(),V,R),At=W.c.small(Ct(),V,R),Tt=function(e){var a=e.onYesClick,i=e.onNoClick;return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,{hideBackButton:!0}),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,{className:"full-height"},o.a.createElement(Mt,null,"Chcesz dowiedzie\u0107 si\u0119 wi\u0119cej?",o.a.createElement("br",null),"Kliknij poni\u017cej i wykonaj test oceny ryzyka."),o.a.createElement(At,null,"Pami\u0119taj! Wyniki wywiadu s\u0142u\u017c\u0105 wy\u0142\u0105cznie celom informacyjnym. Nie mog\u0105 by\u0107 interpretowane, ani traktowane jako porada, konsultacja lub diagnoza lekarska."),o.a.createElement(Nt,null,o.a.createElement(qo,{text:"Wykonaj test oceny ryzyka",onClick:a}),o.a.createElement(qo,{text:"pomi\u0144 test oceny ryzyka",type:"outline",onClick:i})),o.a.createElement(Qu,{type:"black"}))))},It=function(){var e=Object(c.b)(),a=Object(E.g)();return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(Tt,{onYesClick:function(){a.push(C.Diagnosis)},onNoClick:function(){e(function(){var e=Object(zn.a)(un.a.mark((function e(a){return un.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:a({type:"FIRST_DIAGNOSIS_FINISHED"});case 1:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(a){return e.apply(this,arguments)}}())}}))},Dt=(i(250),function(e){var a=e.enableServices;return o.a.createElement(_k,{arrow:!0,onClick:a,colorFont:D,status:"error",title:"Powiadamianie o mo\u017cliwym kontakcie z koronawirusem jest wy\u0142\u0105czone",content:"Kliknij, aby w\u0142\u0105czy\u0107 monitorowanie ryzyka"})});function Rt(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  align-items: center;\n  width: 100%;\n  min-height: 30px;\n  padding: 10px;\n  color: ",";\n  font-size: 14px;\n  margin-bottom: 10px;\n  justify-content: center;\n  margin-top: 25px;\n"]);return Rt=function(){return e},e}function Kt(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: block;\n  width: 20px;\n  margin-right: 10px;\n"]);return Kt=function(){return e},e}var Bt=function(e){var a=e.icon;return o.a.createElement(Ut,null,o.a.createElement(Gt,{src:a}),"Monitorowanie ryzyka: w\u0142\u0105czone")},Gt=W.c.img(Kt()),Ut=W.c.div(Rt(),B),Jt=i(147),Lt=i.n(Jt);function Ft(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: none;\n"]);return Ft=function(){return e},e}var Vt=function(e){var a=e.icon;return o.a.createElement(Ht,{src:a,alt:"fake_icon"})},Ht=W.c.img(Ft()),qt=1,Yt=2,Qt=3,Xt=function(){var e=Object(c.c)((function(e){return e.nativeData})).servicesStatus,a=e.isLocationOn,i=e.isBtOn,n=e.isNotificationEnabled,o=e.exposureNotificationStatus,t=(zo()||a)&&i&&n&&o===qt,r=o===Yt;return{areEnableAllServices:t,handleEnableServices:function(){var e,o={};zo()||a||(o.enableLocation=!0),i||(o.enableBt=!0),n||(o.enableNotification=!0),r&&(o.enableExposureNotificationService=!0),e=o,Eo.setServicesState(e)},showServiceWarning:o!==Qt&&!t}},$t=function(){var e=Xt(),a=e.areEnableAllServices,i=e.showServiceWarning,n=e.handleEnableServices;return a?o.a.createElement(Bt,{icon:Lt.a}):o.a.createElement(o.a.Fragment,null,(uo()||zo())&&i&&o.a.createElement(Dt,{enableServices:n}),o.a.createElement(Vt,{icon:Lt.a}))};function er(){return(er=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var n in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,n)&&(e[n]=i[n])}return e}).apply(this,arguments)}function ar(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o=function(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o={},t=Object.keys(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||(o[i]=e[i]);return o}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(o[i]=e[i])}return o}var ir=o.a.createElement("style",{type:"text/css"},"\n\t.wykonaj_test_st0{fill:none;stroke:#0052A5;stroke-width:1.68;stroke-linecap:round;stroke-linejoin:round;stroke-miterlimit:10;}\n"),nr=o.a.createElement("path",{className:"wykonaj_test_st0",d:"M28.4,7.6c0-2.8-2.2-5-5.2-5S18,4.9,18,7.6h-6.2v8.7h23V7.6H28.4z"}),or=o.a.createElement("path",{className:"wykonaj_test_st0",d:"M34.8,12h3.1c2.9,0,5.2,2.2,5.2,5.4V54c0,2.9-2.2,5.4-5.2,5.4H8.6c-2.9,0-5.2-2.2-5.2-5.4V17.1 c0-2.9,2.2-5.4,5.2-5.4h3.1"}),tr=o.a.createElement("polyline",{className:"wykonaj_test_st0",points:"8.3,26.1 10.9,28.6 17.5,22.5 "}),rr=o.a.createElement("line",{className:"wykonaj_test_st0",x1:22,y1:25.6,x2:35.8,y2:25.6}),cr=o.a.createElement("polyline",{className:"wykonaj_test_st0",points:"8.3,38.4 10.9,40.9 17.5,34.8 "}),sr=o.a.createElement("line",{className:"wykonaj_test_st0",x1:22,y1:37.7,x2:35.8,y2:37.7}),lr=o.a.createElement("polyline",{className:"wykonaj_test_st0",points:"8.3,49.2 10.9,51.6 17.5,45.5 "}),ur=o.a.createElement("line",{className:"wykonaj_test_st0",x1:22,y1:48.5,x2:35.8,y2:48.5}),zr=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,n=ar(e,["svgRef","title"]);return o.a.createElement("svg",er({id:"Warstwa_1",x:"0px",y:"0px",viewBox:"0 0 48 64",style:{enableBackground:"new 0 0 48 64"},xmlSpace:"preserve",ref:a},n),i?o.a.createElement("title",null,i):null,ir,nr,or,tr,rr,cr,sr,lr,ur)},dr=o.a.forwardRef((function(e,a){return o.a.createElement(zr,er({svgRef:a},e))}));i.p;function yr(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-bottom: 14px;\n  font-size: 14px;\n  line-height: 1.71;\n  color: #656565;\n"]);return yr=function(){return e},e}function mr(){var e=Object(Z.a)(["\n  height: 44px;\n  width: 44px;\n"]);return mr=function(){return e},e}function wr(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  font-stretch: normal;\n  font-style: normal;\n  line-height: 1.3;\n  letter-spacing: normal;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return wr=function(){return e},e}var pr=W.c.h1(wr()),kr=Object(W.c)(dr)(mr()),jr=W.c.div(yr());function br(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 11px;\n  line-height: 2;\n  color: #0052a5;\n"]);return br=function(){return e},e}function gr(){var e=Object(Z.a)(["\n  width: calc(100% - 64px);\n"]);return gr=function(){return e},e}function hr(){var e=Object(Z.a)(["\n  width: calc(100% - 64px);\n  font-size: 14px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 2;\n  color: #0052a5;\n"]);return hr=function(){return e},e}function fr(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  position: relative;\n  flex-flow: wrap row;\n  align-items: center;\n  width: 100%;\n  border-radius: 4px;\n  margin-bottom: 24px;\n  padding: 20px 18px;\n  border: solid 1px #cbcbcb;\n  cursor: pointer;\n\n  @media screen and (max-width: 330px) {\n    padding: 10px 9px;\n  }\n\n  > svg {\n    width: 40px;\n    height: auto;\n    margin-right: 15px;\n  }\n\n  &.small {\n    padding: 11px;\n  }\n\n  img {\n    position: absolute;\n    top: 50%;\n    right: 15px;\n    height: 14px;\n    width: 14px;\n    margin-top: -7px;\n    @media screen and (max-width: 330px) {\n      right: 5px;\n    }\n  }\n"]);return fr=function(){return e},e}var Sr=W.c.div(fr()),_r=W.c.div(hr()),Er=W.c.div(gr()),vr=W.c.div(br()),Or=function(e){var a=e.className,i=e.icon,n=e.onClick,t=e.text,r=e.children,c=e.description;return o.a.createElement(Sr,{className:a,onClick:n},i,o.a.createElement(Er,null,o.a.createElement(_r,null,r||t),o.a.createElement(vr,null,c)),o.a.createElement("img",{src:ra.a,alt:"button"}))};function xr(){var e=Object(Z.a)(["\n  .green-st0 {\n    fill: none;\n    stroke: #5a842f;\n    stroke-width: 2.5;\n    stroke-linecap: round;\n    stroke-miterlimit: 10;\n  }\n"]);return xr=function(){return e},e}var Pr=function(){return o.a.createElement(Cr,{version:"1.1",id:"green",x:"0px",y:"0px",viewBox:"0 0 132 132",style:{enableBackground:"new 0 0 132 132"},xmlSpace:"preserve"},o.a.createElement("circle",{className:"green-st0",cx:"65.8",cy:"65.9",r:"63.7"}),o.a.createElement("path",{className:"green-st0",d:"M97.5,87.1c-5.9,11.5-17.9,19.4-31.7,19.4c-13.8,0-25.8-7.9-31.7-19.4"}),o.a.createElement("path",{className:"green-st0",d:"M22.9,52.9c3.7-4.9,9.6-8,16.1-8c6.4,0,12.2,3,15.9,7.7"}),o.a.createElement("path",{className:"green-st0",d:"M76.6,52.9c3.7-4.9,9.6-8,16.1-8c6.4,0,12.2,3,15.9,7.7"}))},Cr=W.c.svg(xr());function Zr(){var e=Object(Z.a)(["\n  .yellow-st0 {\n    fill: none;\n    stroke: #cc4700;\n    stroke-width: 2.5;\n    stroke-linecap: round;\n    stroke-miterlimit: 10;\n  }\n"]);return Zr=function(){return e},e}var Wr=function(){return o.a.createElement(Nr,{version:"1.1",id:"yellow",x:"0px",y:"0px",viewBox:"0 0 132 132",style:{enableBackground:"new 0 0 132 132"},xmlSpace:"preserve"},o.a.createElement("circle",{className:"yellow-st0",cx:"66.3",cy:"65.5",r:"63.7"}),o.a.createElement("path",{className:"yellow-st0",d:"M23.5,52.5c3.7-4.9,9.6-8,16.1-8c6.4,0,12.2,3,15.9,7.7"}),o.a.createElement("path",{className:"yellow-st0",d:"M77.1,52.5c3.7-4.9,9.6-8,16.1-8c6.4,0,12.2,3,15.9,7.7"}),o.a.createElement("line",{className:"yellow-st0",x1:"38.4",y1:"95.1",x2:"94.2",y2:"95.1"}))},Nr=W.c.svg(Zr());function Mr(){var e=Object(Z.a)(["\n  .red-st0 {\n    fill: none;\n    stroke: #d5233f;\n    stroke-width: 2.5;\n    stroke-linecap: round;\n    stroke-miterlimit: 10;\n  }\n"]);return Mr=function(){return e},e}var Ar=function(){return o.a.createElement(Tr,{version:"1.1",id:"red",x:"0px",y:"0px",viewBox:"0 0 132 132",style:{enableBackground:"new 0 0 132 132"},xmlSpace:"preserve"},o.a.createElement("path",{className:"red-st0",d:"M123.7,39.2c3.7,8,5.8,17,5.8,26.5c0,34.9-28.3,63.2-63.2,63.2S3.1,100.5,3.1,65.6S31.4,2.5,66.3,2.5 c8,0,15.6,1.5,22.6,4.2"}),o.a.createElement("path",{className:"red-st0",d:"M90.2,100.3c-5.4-7.3-14.1-12.1-23.9-12.1c-9.9,0-18.6,4.8-24,12.3"}),o.a.createElement("path",{className:"red-st0",d:"M23.8,57.1c3.7-4.8,9.5-8,16-8c6.4,0,12.1,3,15.8,7.6"}),o.a.createElement("path",{className:"red-st0",d:"M77.1,57.1c3.7-4.8,9.5-8,16-8c6.4,0,12.1,3,15.8,7.6"}),o.a.createElement("path",{className:"red-st0",d:"M117.7,25.9c0,6.7-5.4,12.1-12.1,12.1c-6.7,0-12.1-5.4-12.1-12.1S105.6,3,105.6,3S117.7,19.2,117.7,25.9z"}))},Tr=W.c.svg(Mr()),Ir={no_risk:{content:"Je\u015bli wracasz do Polski z zagranicy lub mieszkasz z osob\u0105 skierowan\u0105 na kwarantann\u0119 po dniu 31.03.2020, zostaniesz automatycznie skierowany|skierowana na kwarantann\u0119 (o ile pozwala na to tw\xf3j stan zdrowia).",color:null,IconComponent:Pr,riskGroup:"Niskie ryzyko infekcji",riskLevel:1,Recommendation:function(){return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(iw,{title:"Cz\u0119sto myj r\u0119ce"},o.a.createElement("p",null,"Regularnie myj r\u0119ce myd\u0142em i wod\u0105, lub dezynfekuj je \u015brodkiem na bazie alkoholu (min. 60%). Mycie r\u0105k powinno trwa\u0107 30 sekund. Zapoznaj si\u0119 z"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://gis.gov.pl/zdrowie/zasady-prawidlowego-mycia-rak/"},"instrukcj\u0105 mycia r\u0105k")," ","na stronie G\u0142\xf3wnego Inspektoratu Sanitarnego.")),o.a.createElement(iw,{title:"Zas\u0142o\u0144 usta i nos gdy kaszlesz lub kichasz"},o.a.createElement("p",null,"Gdy kaszlesz lub kichasz, zakrywaj usta i nos chusteczk\u0105 jednorazow\u0105 lub zgi\u0119ciem \u0142okcia. Chusteczk\u0119 jak najszybciej wyrzu\u0107 do kosza i dok\u0142adnie umyj r\u0119ce.")),o.a.createElement(iw,{title:"Zachowaj bezpieczn\u0105 odleg\u0142o\u015b\u0107 od innych (2 m)"},o.a.createElement("p",null,"Unikaj bliskiego (mniej ni\u017c 2 metry) kontaktu z innymi osobami.")),o.a.createElement(iw,{title:"Unikaj dotykania twarzy, szczeg\xf3lnie oczu, nosa i ust"},o.a.createElement("p",null,"Wirus przedostaje si\u0119 do organizmu przez usta, nos i oczy. Mo\u017cesz go przenie\u015b\u0107 z zanieczyszczonej powierzchni. Wirusy mog\u0105 utrzymywa\u0107 si\u0119 do kilku godzin lub dni na przedmiotach, na kt\xf3rych znajduj\u0105 si\u0119 wydzieliny, np. \u015blina. Zgodnie z obecnym stanem wiedzy, koronawirus mo\u017ce przetrwa\u0107 do 3 godzin w formie aerozolu, do 24 godzin na powierzchni kartonowej i do 72 godzin na stali nierdzewnej lub plastiku.")),o.a.createElement(iw,{title:"#Zosta\u0144WDomu"},o.a.createElement("p",null,"Ogranicz wyj\u015bcia z domu do niezb\u0119dnego minimum. W ten spos\xf3b zmniejszych ryzyko rozprzestrzeniania si\u0119 koronawirusa i chronisz siebie i innych.")),o.a.createElement(iw,{title:"Obserwuj sw\xf3j stan zdrowia"},o.a.createElement("p",null,"Przejd\u017a przez ten wywiad ponownie w przypadku pojawienia si\u0119 nowych objaw\xf3w lub kontaktu z osob\u0105 chor\u0105.")))}},self_monitoring:{content:"Je\u015bli wracasz do Polski z zagranicy lub mieszkasz z osob\u0105 skierowan\u0105 na kwarantann\u0119 po dniu 31.03.2020, zostaniesz automatycznie skierowany|skierowana na kwarantann\u0119 (o ile pozwala na to tw\xf3j stan zdrowia).",color:null,IconComponent:Pr,riskGroup:"Niskie ryzyko infekcji",riskLevel:1,Recommendation:function(){return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(iw,{title:"Odpocznij i pozosta\u0144 w domu"},o.a.createElement("p",null,"Chocia\u017c twoje objawy najpewniej wywo\u0142ane s\u0105 przez inn\u0105 chorob\u0119, pozosta\u0144 w domu, dop\xf3ki nie wyzdrowiejesz. Odpoczynek w domu nie tylko pozwoli ci szybciej wyzdrowie\u0107, ale tak\u017ce zmniejszy ryzyko zaka\u017cenia siebie oraz innych os\xf3b, szczeg\xf3lnie starszych i mniej odpornych.")),o.a.createElement(iw,{title:"Cz\u0119sto myj r\u0119ce"},o.a.createElement("p",null,"Regularnie myj r\u0119ce myd\u0142em i wod\u0105, lub dezynfekuj je \u015brodkiem na bazie alkoholu (min. 60%). Mycie r\u0105k powinno trwa\u0107 30 sekund. Zapoznaj si\u0119 z"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://gis.gov.pl/zdrowie/zasady-prawidlowego-mycia-rak/"},"instrukcj\u0105 mycia r\u0105k")," ","na stronie G\u0142\xf3wnego Inspektoratu Sanitarnego.")),o.a.createElement(iw,{title:"Zas\u0142o\u0144 usta i nos gdy kaszlesz lub kichasz"},o.a.createElement("p",null,"Gdy kaszlesz lub kichasz, zakrywaj usta i nos chusteczk\u0105 jednorazow\u0105 lub zgi\u0119ciem \u0142okcia. Chusteczk\u0119 jak najszybciej wyrzu\u0107 do kosza i dok\u0142adnie umyj r\u0119ce.")),o.a.createElement(iw,{title:"Zachowaj bezpieczn\u0105 odleg\u0142o\u015b\u0107 od innych (2 m)"},o.a.createElement("p",null,"Unikaj bliskiego (mniej ni\u017c 2 metry) kontaktu z innymi osobami.")),o.a.createElement(iw,{title:"Unikaj dotykania twarzy, szczeg\xf3lnie oczu, nosa i ust"},o.a.createElement("p",null,"Wirus przedostaje si\u0119 do organizmu przez usta, nos i oczy. Mo\u017cesz go przenie\u015b\u0107 z zanieczyszczonej powierzchni. Wirusy mog\u0105 utrzymywa\u0107 si\u0119 do kilku godzin lub dni na przedmiotach, na kt\xf3rych znajduj\u0105 si\u0119 wydzieliny, np. \u015blina. Zgodnie z obecnym stanem wiedzy, koronawirus mo\u017ce przetrwa\u0107 do 3 godzin w formie aerozolu, do 24 godzin na powierzchni kartonowej i do 72 godzin na stali nierdzewnej lub plastiku.")),o.a.createElement(iw,{title:"#Zosta\u0144WDomu"},o.a.createElement("p",null,"Ogranicz wyj\u015bcia z domu do niezb\u0119dnego minimum. Dzi\u0119ki temu chronisz siebie i innych, zmniejszaj\u0105c ryzyko rozprzestrzeniania si\u0119 koronawirusa.")),o.a.createElement(iw,{title:"Obserwuj sw\xf3j stan zdrowia"},o.a.createElement("p",null,"Obserwuj sw\xf3j stan zdrowia kilka razy dziennie. Mierz temperatur\u0119 cia\u0142a co kilka godzin."),o.a.createElement("p",null,"Przejd\u017a przez ten wywiad ponownie w przypadku pojawienia si\u0119 nowych objaw\xf3w lub kontaktu z osob\u0105 chor\u0105.")))}},quarantine:{content:"Je\u015bli twoje objawy wydaj\u0105 si\u0119 niepokoj\u0105ce \u2013 reaguj.",color:F,IconComponent:Wr,riskLevel:2,riskGroup:"\u015arednie ryzyko infekcji",Recommendation:function(){return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(iw,{title:"Pozosta\u0144 w domu przez 14 dni"},o.a.createElement("p",null,"Kwarantann\u0119 musisz odbywa\u0107 w domu, pod adresem, kt\xf3ry wcze\u015bniej wska\u017cesz. Nie mo\u017cesz zmieni\u0107 miejsca kwarantanny. Je\u015bli nie masz mo\u017cliwo\u015bci odbywania kwarantanny w domu, mo\u017cesz j\u0105 odby\u0107 we wskazanym przez odpowiednie s\u0142u\u017cby o\u015brodku.")),o.a.createElement(iw,{title:"Stosuj si\u0119 do zasad kwarantanny"},o.a.createElement("ul",null,o.a.createElement("li",null,"W \u017cadnym wypadku nie opuszczaj domu. Nie wolno ci wychodzi\u0107 do sklepu, na spacer z psem, ani do lekarza."),o.a.createElement("li",null,"Je\u015bli masz pod swoj\u0105 opiek\u0105 zwierz\u0119ta, w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci na czas trwania kwarantanny przeka\u017c je pod opiek\u0119 rodzinie lub znajomym. Je\u015bli nie masz takiej mo\u017cliwo\u015bci, zwr\xf3\u0107 si\u0119 telefonicznie o pomoc do gminy."),o.a.createElement("li",null,"Nie spotykaj si\u0119 z innymi osobami i nie zapraszaj ludzi do domu."),o.a.createElement("li",null,"Je\u015bli mieszkasz z rodzin\u0105, j\u0105 r\xf3wnie\u017c obowi\u0105zuje kwarantanna."),o.a.createElement("li",null,"Monitoruj temperatur\u0119 cia\u0142a minimum 2 razy dziennie."),o.a.createElement("li",null,"Udzielaj informacji o swoim stanie zdrowia dzwoni\u0105cym do ciebie pracownikom powiatowej stacji sanitarno-epidemiologicznej."),o.a.createElement("li",null,"Wsp\xf3\u0142pracuj z policjantami, kt\xf3rzy b\u0119d\u0105 sprawdza\u0107, czy przestrzegasz kwarantanny."))),o.a.createElement(iw,{title:"Przestrzegaj zasad higieny"},o.a.createElement("ul",null,o.a.createElement("li",null,o.a.createElement("div",{className:"bold"},"Cz\u0119sto myj r\u0119ce"),o.a.createElement("div",{className:"normal"},"Regularnie myj r\u0119ce myd\u0142em i wod\u0105, lub dezynfekuj je \u015brodkiem na bazie alkoholu (min. 60%). Mycie r\u0105k powinno trwa\u0107 30 sekund. Zapoznaj si\u0119 z"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://gis.gov.pl/zdrowie/zasady-prawidlowego-mycia-rak/"},"instrukcj\u0105 mycia r\u0105k")," ","na stronie G\u0142\xf3wnego Inspektoratu Sanitarnego.")),o.a.createElement("li",null,o.a.createElement("div",{className:"bold"},"Zas\u0142o\u0144 usta i nos gdy kaszlesz lub kichasz"),o.a.createElement("div",{className:"normal"},"Gdy kaszlesz lub kichasz, zakrywaj usta i nos chusteczk\u0105 jednorazow\u0105 lub zgi\u0119ciem \u0142okcia. Chusteczk\u0119 jak najszybciej wyrzu\u0107 do kosza i dok\u0142adnie umyj r\u0119ce.")),o.a.createElement("li",null,o.a.createElement("div",{className:"bold"},"Zachowaj bezpieczn\u0105 odleg\u0142o\u015b\u0107 od innych"),o.a.createElement("div",{className:"normal"},"Unikaj bliskiego (mniej ni\u017c 2 metry) kontaktu z innymi osobami.")),o.a.createElement("li",null,o.a.createElement("div",{className:"bold"},"Unikaj dotykania twarzy, szczeg\xf3lnie oczu, nosa i ust"),o.a.createElement("div",{className:"normal"},"Wirus przedostaje si\u0119 do organizmu przez usta, nos i oczy. Mo\u017cesz go przenie\u015b\u0107 z zanieczyszczonej powierzchni. Wirusy mog\u0105 utrzymywa\u0107 si\u0119 do kilku godzin lub dni na przedmiotach, na kt\xf3rych znajduj\u0105 si\u0119 wydzieliny, np. \u015blina. Zgodnie z obecnym stanem wiedzy, koronawirus mo\u017ce przetrwa\u0107 do 3 godzin w formie aerozolu, do 24 godzin na powierzchni kartonowej i do 72 godzin na stali nierdzewnej lub plastiku.")),o.a.createElement("li",null,o.a.createElement("div",{className:"bold"},"U\u017cywaj oddzielnych naczy\u0144 i osobnej \u0142azienki"),o.a.createElement("div",{className:"normal"},"Je\u015bli nie masz mo\u017cliwo\u015bci korzystania z osobnej \u0142azienki lub toalety, zdezynfekuj j\u0105 dost\u0119pnym \u015brodkiem czysto\u015bci.")),o.a.createElement("li",null,o.a.createElement("div",{className:"bold"},"Wietrz mieszkanie kilka razy dziennie")),o.a.createElement("li",null,o.a.createElement("div",{className:"bold"},"Dezynfekuj powierzchnie"),o.a.createElement("div",{className:"normal"},"Cz\u0119sto dezynfekuj powierzchnie takie jak: blaty, klamki czy ekrany telefon\xf3w. Myj po sobie urz\u0105dzenia, z kt\xf3rych korzystasz.")))),o.a.createElement(iw,{title:"Obserwuj sw\xf3j stan zdrowia. Je\u017celi jest niepokoj\u0105cy lub si\u0119 pogarsza \u2013 reaguj."},o.a.createElement("p",null,"W przypadku nag\u0142ego pogorszenia stanu zdrowia i wyst\u0105pienia takich objaw\xf3w jak:"),o.a.createElement("ul",null,o.a.createElement("li",null,"gor\u0105czka powy\u017cej 38\xb0C,"),o.a.createElement("li",null,"kaszel,"),o.a.createElement("li",null,"duszno\u015b\u0107 i problemy z oddychaniem,")),o.a.createElement("p",null,"bezzw\u0142ocznie, telefonicznie powiadom powiatow\u0105 stacj\u0119 sanitarno-epidemiologiczn\u0105 i zg\u0142o\u015b si\u0119 bezpo\u015brednio do oddzia\u0142u zaka\u017anego lub oddzia\u0142u obserwacyjno-zaka\u017anego."),o.a.createElement("p",null,o.a.createElement(Yp,{value:"https://pacjent.gov.pl/podejrzewasz-ze-masz-koronawirusa#znajdz-stacje-sanitarno-epidemiologiczna"},"Znajd\u017a numer najbli\u017cszej stacji")," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://pacjent.gov.pl/podejrzewasz-ze-masz-koronawirusa#szpitale-z-oddzialami-zakaznymi"},"Sprawd\u017a, gdzie jest szpital z oddzia\u0142em zaka\u017anym")),o.a.createElement("p",null,"W trakcie przemieszczania si\u0119 do szpitala zaka\u017anego koniecznie za\u0142\xf3\u017c maseczk\u0119 i zawsze zas\u0142aniaj usta i nos gdy kaszlesz lub kichasz. Udaj\u0105c si\u0119 do szpitala, nie korzystaj z transportu zbiorowego. Je\u015bli nie posiadasz w\u0142asnego transportu, stacja sanitarno-epidemiologiczna ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 wys\u0142ania po Ciebie karetki."),o.a.createElement("p",null,"W stanie zagra\u017caj\u0105cym \u017cyciu lub zdrowiu (np. duszno\u015b\u0107), wezwij pogotowie, dzwoni\u0105c na numer alarmowy ",o.a.createElement(Hw,null,"999")," lub"," ",o.a.createElement(Hw,null,"112"),". Koniecznie uprzed\u017a, \u017ce mo\u017ce chodzi\u0107 o pacjenta z koronawirusem."," ")),o.a.createElement(iw,{title:"Nie b\xf3j si\u0119 prosi\u0107 o pomoc"},o.a.createElement("p",null,"Podczas odbywania kwarantanny nie jeste\u015b pozostawiony|pozostawiona sam|sama sobie. Wiele miejsc udziela niezb\u0119dnych informacji i oferuje dodatkow\u0105 pomoc, np. pomoc materialn\u0105 i pomoc w zakupach:"),o.a.createElement("ul",null,o.a.createElement("li",null,o.a.createElement("p",null,o.a.createElement("strong",null,"O\u015brodek pomocy spo\u0142ecznej")),o.a.createElement("p",null,"Zadzwo\u0144 do o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej w miejscowo\u015bci, w kt\xf3rej mieszkasz. Pracownik socjalny o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej skontaktuje si\u0119 z tob\u0105 telefonicznie.")),o.a.createElement("li",null,o.a.createElement("p",null,o.a.createElement("strong",null,"Policja")),o.a.createElement("p",null,"Funkcjonariusze policji, kt\xf3rzy sprawdzaj\u0105, czy przebywasz w domu, szczeg\xf3ln\u0105 uwag\u0119 b\u0119d\u0105 zwraca\u0107 na osoby samotne, starsze, czy niepe\u0142nosprawne. Informacje o takich osobach przeka\u017c\u0105 do o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej.")),o.a.createElement("li",null,o.a.createElement("p",null,o.a.createElement("strong",null,"Gmina (ciep\u0142e posi\u0142ki i produkty \u017cywno\u015bciowe)")),o.a.createElement("p",null,"Je\u015bli nie jeste\u015b w stanie sam|sama zapewni\u0107 sobie gor\u0105cego posi\u0142ku lub \u017cywno\u015bci i nie mo\u017cesz liczy\u0107 na pomoc rodziny, pomocy udzieli ci gmina. Posi\u0142ki i produkty \u017cywno\u015bciowe b\u0119d\u0105 dostarczane przez osoby wyznaczone we wsp\xf3\u0142pracy z wolontariuszami organizacji pozarz\u0105dowych.")),o.a.createElement("li",null,o.a.createElement("p",null,o.a.createElement("strong",null,"Psycholog")),o.a.createElement("p",null,"Je\u015bli potrzebujesz pomocy psychologa, zadzwo\u0144 do o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej w swojej gminie b\u0105d\u017a powiatowego centrum pomocy rodzinie w swoim powiecie.")))))}},isolation_call:{content:"Bezzw\u0142ocznie telefonicznie powiadom powiatow\u0105 stacj\u0119 sanitarno-epidemiologiczn\u0105 i zg\u0142o\u015b si\u0119 bezpo\u015brednio do oddzia\u0142u zaka\u017anego lub oddzia\u0142u obserwacyjno-zaka\u017anego. Unikaj kontaktu z innymi osobami.",color:N,IconComponent:Ar,riskLevel:3,riskGroup:"Wysokie ryzyko infekcji",Recommendation:function(){return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(iw,{title:"Bezzw\u0142ocznie, telefonicznie powiadom powiatow\u0105 stacj\u0119 sanitarno-epidemiologiczn\u0105 lub udaj si\u0119 do oddzia\u0142u zaka\u017anego"},o.a.createElement("p",null,o.a.createElement(Yp,{value:"https://pacjent.gov.pl/podejrzewasz-ze-masz-koronawirusa#znajdz-stacje-sanitarno-epidemiologiczna"},"Znajd\u017a numer najbli\u017cszej stacji")," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://pacjent.gov.pl/podejrzewasz-ze-masz-koronawirusa#szpitale-z-oddzialami-zakaznymi"},"Sprawd\u017a, gdzie jest szpital z oddzia\u0142em zaka\u017anym")),o.a.createElement("p",null,"Przed udaniem si\u0119 na oddzia\u0142 skonsultuj si\u0119 telefonicznie ze szpitalem lub, je\u015bli jest to mo\u017cliwe, skorzystaj z kontaktu telefonicznego z lekarzem podstawowej opieki zdrowotnej."),o.a.createElement("p",null,"Lista plac\xf3wek POZ udzielaj\u0105cych teleporad w twojej okolicy jest dost\u0119pna"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://bit.ly/teleporady-lista"},"na stronie NFZ"))),o.a.createElement(iw,{title:"Zg\u0142o\u015b si\u0119 bezpo\u015brednio do oddzia\u0142u zaka\u017anego lub oddzia\u0142u obserwacyjno-zaka\u017anego"},o.a.createElement("p",null,"W trakcie przemieszczania si\u0119 koniecznie za\u0142\xf3\u017c maseczk\u0119 i zawsze zakrywaj usta i nos podczas kaszlu lub kichania."),o.a.createElement("p",null,"Udaj\u0105c si\u0119 do szpitala, nie korzystaj z transportu zbiorowego. Je\u015bli nie posiadasz w\u0142asnego transportu, inspektor sanitarny ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 wys\u0142ania po ciebie pojazdu."),o.a.createElement("p",null,o.a.createElement(Yp,{value:"https://pacjent.gov.pl/podejrzewasz-ze-masz-koronawirusa#szpitale-z-oddzialami-zakaznymi"},"Sprawd\u017a, gdzie jest szpital z oddzia\u0142em zaka\u017anym")),o.a.createElement("p",null,"W stanie zagra\u017caj\u0105cym \u017cyciu lub zdrowiu (np. duszno\u015b\u0107), wezwij pogotowie, dzwoni\u0105c na numer alarmowy ",o.a.createElement(Hw,null,"999")," lub"," ",o.a.createElement(Hw,null,"112"),". Koniecznie uprzed\u017a, \u017ce mo\u017ce chodzi\u0107 o pacjenta z koronawirusem.")),o.a.createElement(iw,{title:"No\u015b maseczk\u0119 ochronn\u0105"},o.a.createElement("p",null,"Je\u015bli masz maseczk\u0119, zak\u0142adaj j\u0105 za ka\u017cdym razem, gdy kto\u015b z zewn\u0105trz ma wej\u015b\u0107 do pomieszczenia lub pojazdu, w kt\xf3rym przebywasz. Za\u0142\xf3\u017c j\u0105 r\xf3wnie\u017c, gdy wchodzisz do plac\xf3wek medycznych. Osoby w pobli\u017cu r\xf3wnie\u017c powinny za\u0142o\u017cy\u0107 maseczk\u0119, szczeg\xf3lnie je\u017celi ty nie mo\u017cesz jej za\u0142o\u017cy\u0107 (np. gdy nasila ona trudno\u015bci w oddychaniu)."),o.a.createElement("p",null,o.a.createElement(Yp,{value:"https://pacjent.gov.pl/bez-maski-ani-rusz#Jak-zakladac-i-zdejmowac-maske"},"Zobacz jak bezpiecznie zak\u0142ada\u0107 i zdejmowa\u0107 mask\u0119"))),o.a.createElement(iw,{title:"\u015aci\u015ble przestrzegaj zasad higieny"},o.a.createElement("p",null,"Kilka prostych zasad, dzi\u0119ki kt\xf3rym mo\u017cesz zdecydowanie zmniejszy\u0107 ryzyko zaka\u017cenia samego siebie lub przeniesienia infekcji na innych:"),o.a.createElement("ul",null,o.a.createElement("li",null,"Regularnie myj r\u0119ce myd\u0142em i wod\u0105, lub dezynfekuj je \u015brodkiem na bazie alkoholu (min. 60%). Mycie r\u0105k powinno trwa\u0107 30 sekund. Zapoznaj si\u0119 z"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://gis.gov.pl/zdrowie/zasady-prawidlowego-mycia-rak/"},"instrukcj\u0105 mycia r\u0105k")," ","na stronie G\u0142\xf3wnego Inspektoratu Sanitarnego."),o.a.createElement("li",null,"Unikaj dotykania twarzy, zw\u0142aszcza oczu, nosa i ust."),o.a.createElement("li",null,"Zas\u0142aniaj usta i nos chusteczk\u0105 jednorazow\u0105 lub zgi\u0119ciem \u0142okcia, gdy kaszlesz lub kichasz, a tak\u017ce dezynfekuj d\u0142onie po tym, jak kichniesz."),o.a.createElement("li",null,"Wybierz komplet kubk\xf3w, sztu\u0107c\xf3w oraz innych przybor\xf3w kuchennych, kt\xf3rych tylko ty b\u0119dziesz u\u017cywa\u0107."))))}},isolation_ambulance:{content:"Bezzw\u0142ocznie telefonicznie powiadom powiatow\u0105 stacj\u0119 sanitarno-epidemiologiczn\u0105 i zg\u0142o\u015b si\u0119 bezpo\u015brednio do oddzia\u0142u zaka\u017anego lub oddzia\u0142u obserwacyjno-zaka\u017anego. Unikaj kontaktu z innymi osobami.",color:N,IconComponent:Ar,riskLevel:3,riskGroup:"Wysokie ryzyko infekcji",Recommendation:function(){return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(iw,{title:"Bezzw\u0142ocznie, telefonicznie powiadom powiatow\u0105 stacj\u0119 sanitarno-epidemiologiczn\u0105 lub udaj si\u0119 do oddzia\u0142u zaka\u017anego"},o.a.createElement("p",null,o.a.createElement(Yp,{value:"https://pacjent.gov.pl/podejrzewasz-ze-masz-koronawirusa#znajdz-stacje-sanitarno-epidemiologiczna"},"Znajd\u017a numer najbli\u017cszej stacji")," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://pacjent.gov.pl/podejrzewasz-ze-masz-koronawirusa#szpitale-z-oddzialami-zakaznymi"},"Sprawd\u017a, gdzie jest szpital z oddzia\u0142em zaka\u017anym")),o.a.createElement("p",null,"Przed udaniem si\u0119 na oddzia\u0142 skonsultuj si\u0119 telefonicznie ze szpitalem lub, je\u015bli jest to mo\u017cliwe, skorzystaj z kontaktu telefonicznego z lekarzem podstawowej opieki zdrowotnej."),o.a.createElement("p",null,"Lista plac\xf3wek POZ udzielaj\u0105cych teleporad w twojej okolicy jest dost\u0119pna"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://bit.ly/teleporady-lista"},"na stronie NFZ"))),o.a.createElement(iw,{title:"Zg\u0142o\u015b si\u0119 bezpo\u015brednio do oddzia\u0142u zaka\u017anego lub oddzia\u0142u obserwacyjno-zaka\u017anego"},o.a.createElement("p",null,"W trakcie przemieszczania si\u0119 koniecznie za\u0142\xf3\u017c maseczk\u0119 i zawsze zakrywaj usta i nos podczas kaszlu lub kichania."),o.a.createElement("p",null,"Udaj\u0105c si\u0119 do szpitala, nie korzystaj z transportu zbiorowego. Je\u015bli nie posiadasz w\u0142asnego transportu, inspektor sanitarny ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 wys\u0142ania po ciebie pojazdu."),o.a.createElement("p",null,o.a.createElement(Yp,{value:"https://pacjent.gov.pl/podejrzewasz-ze-masz-koronawirusa#szpitale-z-oddzialami-zakaznymi"},"Sprawd\u017a, gdzie jest szpital z oddzia\u0142em zaka\u017anym")),o.a.createElement("p",null,"W stanie zagra\u017caj\u0105cym \u017cyciu lub zdrowiu (np. duszno\u015b\u0107), wezwij pogotowie, dzwoni\u0105c na numer alarmowy ",o.a.createElement(Hw,null,"999")," lub"," ",o.a.createElement(Hw,null,"112"),". Koniecznie uprzed\u017a, \u017ce mo\u017ce chodzi\u0107 o pacjenta z koronawirusem.")),o.a.createElement(iw,{title:"No\u015b maseczk\u0119 ochronn\u0105"},o.a.createElement("p",null,"Je\u015bli masz maseczk\u0119, zak\u0142adaj j\u0105 za ka\u017cdym razem, gdy kto\u015b z zewn\u0105trz ma wej\u015b\u0107 do pomieszczenia lub pojazdu, w kt\xf3rym przebywasz. Za\u0142\xf3\u017c j\u0105 r\xf3wnie\u017c, gdy wchodzisz do plac\xf3wek medycznych. Osoby w pobli\u017cu r\xf3wnie\u017c powinny za\u0142o\u017cy\u0107 maseczk\u0119, szczeg\xf3lnie je\u017celi ty nie mo\u017cesz jej za\u0142o\u017cy\u0107 (np. gdy nasila ona trudno\u015bci w oddychaniu)."),o.a.createElement("p",null,o.a.createElement(Yp,{value:"https://pacjent.gov.pl/bez-maski-ani-rusz#Jak-zakladac-i-zdejmowac-maske"},"Zobacz jak bezpiecznie zak\u0142ada\u0107 i zdejmowa\u0107 mask\u0119"))),o.a.createElement(iw,{title:"\u015aci\u015ble przestrzegaj zasad higieny"},o.a.createElement("p",null,"Kilka prostych zasad, dzi\u0119ki kt\xf3rym mo\u017cesz zdecydowanie zmniejszy\u0107 ryzyko zaka\u017cenia samego siebie lub przeniesienia infekcji na innych:"),o.a.createElement("ul",null,o.a.createElement("li",null,"Regularnie myj r\u0119ce myd\u0142em i wod\u0105, lub dezynfekuj je \u015brodkiem na bazie alkoholu (min. 60%). Mycie r\u0105k powinno trwa\u0107 30 sekund. Zapoznaj si\u0119 z"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://gis.gov.pl/zdrowie/zasady-prawidlowego-mycia-rak/"},"instrukcj\u0105 mycia r\u0105k")," ","na stronie G\u0142\xf3wnego Inspektoratu Sanitarnego."),o.a.createElement("li",null,"Unikaj dotykania twarzy, zw\u0142aszcza oczu, nosa i ust."),o.a.createElement("li",null,"Zas\u0142aniaj usta i nos chusteczk\u0105 jednorazow\u0105 lub zgi\u0119ciem \u0142okcia, gdy kaszlesz lub kichasz, a tak\u017ce dezynfekuj d\u0142onie po tym, jak kichniesz."),o.a.createElement("li",null,"Wybierz komplet kubk\xf3w, sztu\u0107c\xf3w oraz innych przybor\xf3w kuchennych, kt\xf3rych tylko ty b\u0119dziesz u\u017cywa\u0107."))))}},call_doctor:{content:"Twoje objawy nie wskazuj\u0105 na chorob\u0119 COVID-19 wywo\u0142ywan\u0105 koronawirusem, jednak s\u0105 niepokoj\u0105ce i wymagaj\u0105 konsultacji z lekarzem.\n\nJe\u015bli uwa\u017casz, \u017ce tw\xf3j stan zdrowia jest powa\u017cny i twoje objawy szybko si\u0119 pogarszaj\u0105, udaj si\u0119 do najbli\u017cszego Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego (zadzwo\u0144 tam wcze\u015bniej, je\u015bli to mo\u017cliwe) lub zadzwo\u0144 na numer alarmowy.",color:N,IconComponent:Ar,riskLevel:3,riskGroup:"Wysokie ryzyko infekcji",Recommendation:function(){return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(iw,{title:"Um\xf3w teleporad\u0119 z lekarzem POZ"},o.a.createElement("p",null,"Jak najszybciej zadzwo\u0144 do swojego lekarza rodzinnego (POZ) i powiedz mu jakie masz objawy. Lekarz przeprowadzi z tob\u0105 wywiad medyczny i w razie potrzeby zaprosi ci\u0119 na wizyt\u0119 lekarsk\u0105."),o.a.createElement("p",null,"Lista plac\xf3wek POZ, kt\xf3re udzielaj\u0105 teleporad, a tak\u017ce inne plac\xf3wki, w tym otwarte poradnie specjalistyczne, gabinety ginekologiczne i stomatologiczne, znajduj\u0105 si\u0119 na"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.nfz.gov.pl/aktualnosci/aktualnosci-oddzialow/gdzie-sie-leczyc-w-czasie-epidemii-koronawirusa,401.html"},"stronie internetowej NFZ")," ",". Informacje o plac\xf3wkach s\u0105 aktualizowane na bie\u017c\u0105co."),o.a.createElement("p",null,"Podczas teleporady mo\u017cesz otrzyma\u0107:"),o.a.createElement("ul",null,o.a.createElement("li",null,"zalecenia,"),o.a.createElement("li",null,"e-zwolnienie,"),o.a.createElement("li",null,"e-recept\u0119,"),o.a.createElement("li",null,"sugesti\u0119 osobistej wizyty w plac\xf3wce lub kontaktu ze stacj\u0105 sanitarno-epidemiologiczn\u0105.")),o.a.createElement("p",null,"Teleporady medyczne:"),o.a.createElement("ul",null,o.a.createElement("li",null,"ograniczaj\u0105 ryzyko rozprzestrzeniania si\u0119 koronawirusa,"),o.a.createElement("li",null,"pozwalaj\u0105 rozwia\u0107 swoje w\u0105tpliwo\u015bci, bez wychodzenia z domu,"),o.a.createElement("li",null,"skracaj\u0105 czas oczekiwania na wizyt\u0119 u lekarza.")),o.a.createElement("p",null,"Teleporady nie utrudniaj\u0105 bezpo\u015bredniego dost\u0119pu do lekarza. Je\u015bli b\u0119dzie taka potrzeba, lekarz skieruje ci\u0119 do plac\xf3wki medycznej lub zaleci kontakt ze stacj\u0105 sanitarno-epidemiologiczn\u0105.")),o.a.createElement(iw,{title:"Przestrzegaj kilku podstawowych zasad dotycz\u0105cych higieny"},o.a.createElement("ul",null,o.a.createElement("li",null,o.a.createElement("div",{className:"bold"},"Cz\u0119sto myj r\u0119ce"),o.a.createElement("div",{className:"normal"},"Regularnie myj r\u0119ce myd\u0142em i wod\u0105, lub dezynfekuj je \u015brodkiem na bazie alkoholu (min. 60%). Mycie r\u0105k powinno trwa\u0107 30 sekund. Zapoznaj si\u0119 z"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://gis.gov.pl/zdrowie/zasady-prawidlowego-mycia-rak/"},"instrukcj\u0105 mycia r\u0105k")," ","na stronie G\u0142\xf3wnego Inspektoratu Sanitarnego.")),o.a.createElement("li",null,o.a.createElement("div",{className:"bold"},"Zas\u0142o\u0144 usta i nos gdy kaszlesz lub kichasz"),o.a.createElement("div",{className:"normal"},"Gdy kaszlesz lub kichasz, zakrywaj usta i nos chusteczk\u0105 jednorazow\u0105 lub zgi\u0119ciem \u0142okcia. Chusteczk\u0119 jak najszybciej wyrzu\u0107 do kosza i dok\u0142adnie umyj r\u0119ce.")),o.a.createElement("li",null,o.a.createElement("div",{className:"bold"},"Zachowaj bezpieczn\u0105 odleg\u0142o\u015b\u0107 od innych"),o.a.createElement("div",{className:"normal"},"Unikaj bliskiego (mniej ni\u017c 2 metry) kontaktu z innymi osobami.")),o.a.createElement("li",null,o.a.createElement("div",{className:"bold"},"Unikaj dotykania twarzy, szczeg\xf3lnie oczu, nosa i ust"),o.a.createElement("div",{className:"normal"},"Wirus przedostaje si\u0119 do organizmu przez usta, nos i oczy. Mo\u017cesz go przenie\u015b\u0107 z zanieczyszczonej powierzchni. Wirusy mog\u0105 utrzymywa\u0107 si\u0119 do kilku godzin lub dni na przedmiotach, na kt\xf3rych znajduj\u0105 si\u0119 wydzieliny, np. \u015blina. Zgodnie z obecnym stanem wiedzy, koronawirus mo\u017ce przetrwa\u0107 do 3 godzin w formie aerozolu, do 24 godzin na powierzchni kartonowej i do 72 godzin na stali nierdzewnej lub plastiku.")),o.a.createElement("li",null,o.a.createElement("div",{className:"bold"},"#Zosta\u0144WDomu"),o.a.createElement("div",{className:"normal"},"Ogranicz wyj\u015bcia z domu do niezb\u0119dnego minimum. W ten spos\xf3b chronisz siebie i innych.")))),o.a.createElement(iw,{title:"Obserwuj sw\xf3j stan zdrowia. Je\u017celi jest niepokoj\u0105cy lub si\u0119 pogarsza \u2013 reaguj."},o.a.createElement("p",null,"W stanie zagra\u017caj\u0105cym \u017cyciu lub zdrowiu, nie czekaj, zadzwo\u0144 na numer alarmowy ",o.a.createElement(Hw,null,"999")," lub"," ",o.a.createElement(Hw,null,"112")," i wezwij pogotowie.")))}}},Dr={1:{color:null,content:null,IconComponent:Pr,isDangerous:!1,isExposure:!0,riskGroup:"Niskie ryzyko infekcji",riskLevel:1,exposureRiskLevel:1},2:{color:F,content:"Przebywa\u0142e\u015b/a\u015b w okolicy osoby chorej na Covid-19. Jeste\u015b w Grupie \u015aredniego Ryzyka. Skontaktuj si\u0119 z Pa\u0144stwow\u0105 Inspekcj\u0105 Sanitarn\u0105 pod numerem 222 500 115 pracownik infolinii poprowadzi Ci\u0119 dalej.",IconComponent:Ar,isDangerous:!0,isExposure:!0,riskGroup:"\u015arednie ryzyko infekcji",riskLevel:2,exposureRiskLevel:2},3:{color:N,content:"Przebywa\u0142e\u015b/a\u015b blisko osoby chorej na Covid-19. Jeste\u015b w Grupie Wysokiego Ryzyka. Niezw\u0142ocznie skontaktuj si\u0119 z Pa\u0144stwow\u0105 Inspekcj\u0105 Sanitarn\u0105 dzwoni\u0105c na specjalny numer: 222 500 115.",IconComponent:Ar,isDangerous:!0,isExposure:!0,riskGroup:"Wysokie ryzyko infekcji",riskLevel:3,exposureRiskLevel:3}},Rr={color:N,content:o.a.createElement(o.a.Fragment,null,"Dbaj o siebie i unikaj kontaktu z innymi osobami! ",o.a.createElement("br",null),"Powiadom bliskich, z kt\xf3rymi spotka\u0142a\u015b/spotka\u0142e\u015b si\u0119 w ostatnim czasie.",o.a.createElement("br",null),"Je\u015bli nie wiesz jak dalej post\u0119powa\u0107, zadzwo\u0144 na infolini\u0119. Uzyskasz tam dalsz\u0105 pomoc:"),IconComponent:Ar,isCovid:!0},Kr={exposureRiskLevel:0,triageRiskLevel:0},Br=1,Gr=2,Ur=3,Jr=function(e,a,i){var n=arguments.length>3&&void 0!==arguments[3]?arguments[3]:0,o=arguments.length>4&&void 0!==arguments[4]?arguments[4]:0,t=Ir[e],r=t.color,c=t.content,s=t.IconComponent,l=t.Recommendation,u=t.riskGroup,z=t.riskLevel,d=e&&!("no_risk"===e||"self_monitoring"===e);return{color:r,content:c,description:a,IconComponent:s,isDangerous:d,Recommendation:l,riskGroup:u,riskLevel:z,exposureRiskLevel:o,triageRiskLevel:n,serious:i}},Lr=function(){var e=Object(c.c)((function(e){return e.triage})),a=e.triageLevel,i=e.description,n=e.serious,o=e.timeOfConfirmedCovid,t=Object(c.c)((function(e){return e.nativeData})),r=t.riskLevel,s=void 0===r?void 0:r,l=t.servicesStatus.exposureNotificationStatus,u=function(e){switch(e){case 1:return Br;case 2:return Gr;case 3:return Ur;default:return}}(s),z=function(e){switch(e){case"no_risk":case"self_monitoring":return Br;case"quarantine":return Gr;case"isolation_call":case"isolation_ambulance":case"call_doctor":return Ur;default:return}}(a);if(o)return Rr;if(l!==qt||void 0===u)return function(e,a,i,n){return void 0===e?Kr:Jr(a,i,n,e)}(z,a,i,n);if(u===Br)return function(e,a,i,n){return void 0===e?Object(mn.a)(Object(mn.a)({},Dr[Br]),{},{triageRiskLevel:0}):Jr(a,i,n,e,Br)}(z,a,i,n);if(u===Gr)return function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:0;return e===Ur?Object(mn.a)(Object(mn.a)({},Dr[Ur]),{},{triageRiskLevel:Ur}):Object(mn.a)(Object(mn.a)({},Dr[Gr]),{},{triageRiskLevel:e})}(z);if(u===Ur)return function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:0;return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},Dr[Ur]),{},{triageRiskLevel:e})}(z);throw new Error("illegal exposureRiskLevel")},Fr=function(){var e=Object(E.g)(),a=Lr(),i=a.isExposure,n=void 0!==i&&i,t=a.riskLevel;return n&&2===t&&o.a.createElement(Or,{onClick:function(){e.push("/daily-data")},text:"Zmierz temperatur\u0119",description:"Zapisz j\u0105 w Dzienniku Zdrowia aplikacji",icon:o.a.createElement(kr,null)})};function Vr(){var e=Object(Z.a)(["\n  width: calc(100% - 64px);\n  font-size: 14px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.57;\n  color: #0052a5;\n"]);return Vr=function(){return e},e}function Hr(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  align-items: center;\n  width: 100%;\n  border-radius: 4px;\n  margin-bottom: 24px;\n  padding: 20px 28px;\n  border: solid 1px #cbcbcb;\n  cursor: pointer;\n\n  > svg {\n    width: 40px;\n    height: auto;\n    margin-right: 24px;\n  }\n\n  &.small {\n    padding: 11px;\n  }\n"]);return Hr=function(){return e},e}var qr=W.c.div(Hr()),Yr=W.c.div(Vr()),Qr=function(e){var a=e.className,i=e.icon,n=e.onClick,t=e.text,r=e.children;return o.a.createElement(qr,{className:a,onClick:n},i,o.a.createElement(Yr,null,r||t))},Xr=function(){var e=Object(E.g)();return o.a.createElement(Qr,{onClick:function(){e.push(C.Diagnosis)},text:"Wykonaj TEST oceny ryzyka",icon:o.a.createElement(kr,null)})},$r=function(){return o.a.createElement("div",{className:"more-information"},o.a.createElement("h4",null,"Wi\u0119cej informacji"),o.a.createElement("p",null,"Aktualne informacje na temat sytuacji epidemicznej oraz inne porady i wskaz\xf3wki, znajdziesz na www.gov.pl/koronawirus"),o.a.createElement("small",null,"Wyniki Testu s\u0142u\u017c\u0105 wy\u0142\u0105cznie celom informacyjnym oraz edukacyjnym. Nie traktuj ich jako konsultacji lub diagnozy lekarskiej."))},ec=function(e,a){return a-e},ac=function(){var e=Object(c.c)((function(e){return e.riskTest})),a=Object.keys(e);return{lastDate:function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:[],a=e.sort(ec).map((function(e){return f.a.unix(e).format("D-MM-YYYY")}));return a.length>0?a[0]:""}(a),hasFilledAnyDiagnosis:a>0}};function ic(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  width: 122px;\n  justify-content: center;\n  align-items: center;\n  svg {\n    width: inherit;\n  }\n"]);return ic=function(){return e},e}function nc(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: calc(100% - 132px);\n  margin-right: 10px;\n  p {\n    font-size: 16px;\n    line-height: 1.44;\n    color: #1b1b1b;\n    .nowrap {\n      white-space: nowrap;\n    }\n  }\n"]);return nc=function(){return e},e}function oc(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: grid;\n  grid-area: name;\n  margin-bottom: 9px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.5;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return oc=function(){return e},e}function tc(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  grid-area: text_wrapper;\n"]);return tc=function(){return e},e}function rc(){var e=Object(Z.a)(["\n  grid-template-areas: 'name' 'text_wrapper';\n  grid-template-rows: auto auto;\n  margin-top: 20px;\n  margin-bottom: 30px;\n"]);return rc=function(){return e},e}var cc=W.c.div(rc()),sc=W.c.div(tc()),lc=W.c.div(oc()),uc=W.c.div(nc()),zc=W.c.div(ic()),dc=function(e){var a=e.content,i=e.userName,n=e.IconComponent;return o.a.createElement(cc,null,o.a.createElement(lc,null,i,","),o.a.createElement(sc,null,o.a.createElement(uc,null,o.a.createElement("p",null,a)),o.a.createElement(zc,null,n&&o.a.createElement(n,null))))},yc=function(){var e=Object(c.c)((function(e){return e.user})).name,a=ac().lastDate,i=Lr(),n=i.isCovid,t=i.isExposure,r=i.riskGroup,s=i.IconComponent;return o.a.createElement(dc,{userName:e,IconComponent:s,content:n?o.a.createElement(o.a.Fragment,null,"Dzi\u0119kujemy, \u017ce my\u015blisz o innych! To odpowiedzialna i solidarna decyzja. Przekazana przez Ciebie informacja o ryzyku kontaktu trafi na urz\u0105dzenia os\xf3b, kt\xf3re mog\u0142y mie\u0107 z Tob\u0105 kontakt."):t?o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement("strong",null,"Modu\u0142 powiadamiania o mo\u017cliwym kontakcie z koronawirusem")," ","przeanalizowa\u0142 Twoje dane. Tw\xf3j wynik to:\xa0",o.a.createElement("strong",null,r),"."):o.a.createElement(o.a.Fragment,null,"przeanalizowali\u015bmy Twoje odpowiedzi. Wynik testu z\xa0",o.a.createElement("strong",{className:"nowrap"},a)," kwalifikuje Ci\u0119 do grupy:\xa0",o.a.createElement("strong",null,r),".")})};function mc(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 24px;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 16px;\n  line-height: 1.44;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return mc=function(){return e},e}function wc(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 24px;\n  margin-bottom: 0;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n"]);return wc=function(){return e},e}function pc(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: nowrap row;\n  justify-content: space-between;\n  align-items: center;\n  svg {\n    width: calc(100% / 3 - 4px);\n    height: calc(100% / 3);\n  }\n"]);return pc=function(){return e},e}function kc(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 24px;\n  width: 100%;\n"]);return kc=function(){return e},e}var jc=W.c.div(kc()),bc=W.c.div(pc()),gc=W.c.h1(wc(),H,R),hc=W.c.p(mc(),V,R),fc=function(){return o.a.createElement(jc,null,o.a.createElement(bc,null,o.a.createElement(Pr,null),o.a.createElement(Wr,null),o.a.createElement(Ar,null)),o.a.createElement(gc,null,"Brakuje informacji do analizy Twojego ryzyka zaka\u017cenia koronawirusem."),o.a.createElement(hc,null,"Wype\u0142nij test oceny ryzyka lub zaczekaj na informacje o kontaktach z zaka\u017conymi."))};function Sc(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n  padding: 14px 19px;\n  margin-bottom: 24px;\n  border-radius: 4px;\n  background-color: ",";\n  p {\n    font-size: 16px;\n    font-weight: bold;\n    line-height: 1.44;\n    color: #ffffff;\n  }\n"]);return Sc=function(){return e},e}var _c,Ec=W.c.div(Sc(),(_c=M,function(e){return e.color||_c}));function vc(){return(vc=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var n in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,n)&&(e[n]=i[n])}return e}).apply(this,arguments)}function Oc(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o=function(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o={},t=Object.keys(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||(o[i]=e[i]);return o}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(o[i]=e[i])}return o}var xc=o.a.createElement("style",{type:"text/css"},"\r\n    .icon_contact {fill:none;stroke:currentColor;}\r\n  "),Pc=o.a.createElement("g",{id:"Group_7","data-name":"Group 7",transform:"translate(0.84 0.84)"},o.a.createElement("path",{className:"icon_contact",id:"Stroke_1","data-name":"Stroke 1",d:"M0,26.067H27.259L11.117,0,.567,16.87",transform:"translate(18.741)",strokeLinecap:"round",strokeLinejoin:"round",strokeMiterlimit:10,strokeWidth:1.68}),o.a.createElement("path",{className:"icon_contact",id:"Stroke_3","data-name":"Stroke 3",d:"M.5,0V7.667",transform:"translate(29.315 9.2)",strokeLinecap:"round",strokeLinejoin:"round",strokeMiterlimit:10,strokeWidth:1.68}),o.a.createElement("path",{className:"icon_contact",id:"Stroke_4","data-name":"Stroke 4",d:"M.5.166V1.189",transform:"translate(29.315 21.555)",strokeLinecap:"round",strokeLinejoin:"round",strokeMiterlimit:10,strokeWidth:1.68}),o.a.createElement("path",{className:"icon_contact",id:"Stroke_5","data-name":"Stroke 5",d:"M34.727,36.8C15.452,36.8,0,21.467,0,2.628A2.681,2.681,0,0,1,2.753,0H9.638a2.681,2.681,0,0,1,2.753,2.628,20.809,20.809,0,0,0,1.071,6.864,2.623,2.623,0,0,1-.612,2.628L8.873,16.064A29.534,29.534,0,0,0,21.111,28.038L25.089,24.1a2.469,2.469,0,0,1,2.753-.585,22.486,22.486,0,0,0,6.885,1.022,2.683,2.683,0,0,1,2.754,2.629v6.863a2.315,2.315,0,0,1-.918,1.9A2.216,2.216,0,0,1,34.727,36.8Z",transform:"translate(0 9.2)",strokeLinecap:"round",strokeLinejoin:"round",strokeMiterlimit:10,strokeWidth:1.68})),Cc=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,n=Oc(e,["svgRef","title"]);return o.a.createElement("svg",vc({width:47.68,height:47.68,viewBox:"0 0 47.68 47.68",ref:a},n),i?o.a.createElement("title",null,i):null,xc,Pc)},Zc=o.a.forwardRef((function(e,a){return o.a.createElement(Cc,vc({svgRef:a},e))}));i.p;function Wc(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  width: 46px;\n  height: 46px;\n  margin-right: 32px;\n  @media screen and (max-width: 370px) {\n    width: 36px;\n    height: 36px;\n    margin-right: 20px;\n  }\n  &.small {\n    width: 36px;\n    height: 36px;\n    margin-right: 0;\n  }\n"]);return Wc=function(){return e},e}function Nc(){var e=Object(Z.a)(["\n  position: relative;\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: calc(100% - 78px);\n  font-size: 16px;\n  line-height: 1.4;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n  @media screen and (max-width: 370px) {\n    width: calc(100% - 56px);\n  }\n  img {\n    position: absolute;\n    top: 50%;\n    right: 0;\n    height: 14px;\n    width: 14px;\n    margin-top: -7px;\n  }\n"]);return Nc=function(){return e},e}function Mc(){var e=Object(Z.a)(["\n  position: fixed;\n  right: 50%;\n  bottom: 60px;\n  bottom: calc(60px + constant(safe-area-inset-bottom));\n  bottom: calc(60px + env(safe-area-inset-bottom));\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  align-items: center;\n  width: calc(100% - 30px);\n  max-width: 384px;\n  margin-top: 24px;\n  padding: 10px 18px;\n  border-radius: 4px;\n  background-color: ",";\n  box-shadow: 0 0 8px 0 rgba(0, 0, 0, 0.65);\n  transform: translateX(50%);\n  cursor: pointer;\n  z-index: 98;\n  @media screen and (max-width: 370px) {\n    padding: 10px 14px;\n  }\n  &.small {\n    right: 15px;\n    justify-content: center;\n    width: 66px;\n    height: 66px;\n    padding: 16px;\n    border-radius: 50%;\n    box-shadow: 0 0 8px 0 rgba(0, 0, 0, 0.75);\n    transform: translateX(0);\n  }\n"]);return Mc=function(){return e},e}var Ac=W.c.a(Mc(),A),Tc=W.c.div(Nc(),H,function(e){return function(a){return a.color||e}}(R)),Ic=Object(W.c)(Zc)(Wc()),Dc=i(178),Rc=i.n(Dc),Kc=i(179),Bc=i.n(Kc),Gc=function(e){var a=e.phoneNumber,i=e.color,n=e.hideText,t=a.split(" ").join("");return o.a.createElement(Ac,{className:n&&"small",href:"tel:".concat(t),color:i},o.a.createElement(Ic,{className:n&&"small",color:i},o.a.createElement("img",{src:Rc.a,alt:"Zadzwo\u0144 na infolinie"})),!n&&o.a.createElement(Tc,{color:i},"Zadzwo\u0144 na infolini\u0119",o.a.createElement("br",null),a,o.a.createElement("img",{src:Bc.a,alt:"Zadzwo\u0144 na infolinie"})))},Uc=function(){var e=Lr(),a=e.color,i=e.content,t=Object(n.useRef)(null),r=Object(n.useState)(!1),c=Object(z.a)(r,2),s=c[0],l=c[1],u=function(){var e=t.current.offsetTop,a=window.scrollY;return l(e<a)};return Object(n.useEffect)((function(){return window.addEventListener("scroll",u),function(){return window.removeEventListener("scroll",u)}})),o.a.createElement(Ec,{color:a,ref:t},o.a.createElement("p",null,i),o.a.createElement(Gc,{hideText:s,color:a,phoneNumber:"222 500 115"}))};function Jc(){var e=Object(Z.a)(["\n  padding-bottom: 20px;\n  padding-top: 20px;\n  color: #0052a5;\n  padding-left: 30px;\n\n  img {\n    margin-left: 20px;\n    height: 14px;\n    width: 14px;\n  }\n"]);return Jc=function(){return e},e}function Lc(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n  padding: 14px 19px;\n  margin-bottom: 24px;\n  border-radius: 4px;\n  border-style: solid;\n  border-width: 2px;\n  border-color: ",";\n  .p1 {\n    font-size: 16px;\n    font-weight: bold;\n    line-height: 1.44;\n    color: #1b1b1b;\n  }\n"]);return Lc=function(){return e},e}var Fc=W.c.div(Lc(),function(e){return function(a){return a.color||e}}(M)),Vc=W.c.div(Jc()),Hc=function(){var e=Lr(),a=e.isCovid,i=void 0!==a&&a,n=e.isExposure,t=void 0!==n&&n,r=e.color,c=e.description,s=e.serious,l=void 0===s?[]:s,u=e.riskLevel,z=function(){window.open("https://pacjent.gov.pl/teleporada","_blank")},d=l.map((function(e){return e.common_name})).map((function(e){return o.a.createElement("li",{key:e},e)}));return o.a.createElement(Fc,{color:r},o.a.createElement("span",{className:"p1"},i?o.a.createElement(o.a.Fragment,null,"Bardzo \u017ale si\u0119 czujesz? Nie czekaj. Zadzwo\u0144 na numer alarmowy 112 lub 999. Poinformuj o swojej chorobie."):t&&1===u?o.a.createElement(o.a.Fragment,null,"Pami\u0119taj, by regularnie my\u0107 r\u0119ce wod\u0105 z myd\u0142em lub dezynfekowa\u0107 d\u0142onie oraz zachowywa\u0107 dystans spo\u0142eczny."):t&&2===u?o.a.createElement(o.a.Fragment,null,"Regularnie obserwuj sw\xf3j stan zdrowia, mierz temperatur\u0119 dwa razy dziennie i zapisuj j\u0105 w Dzienniku Zdrowia."):t&&3===u?o.a.createElement(o.a.Fragment,null,"W przypadku pojawienia si\u0119 objaw\xf3w takich jak: gor\u0105czka, kaszel lub duszno\u015b\u0107, skontaktuj si\u0119 telefonicznie ze swoim lekarzem lub skorzystaj z darmowej teleporady z pracownikiem medycznym.",o.a.createElement(Vc,{onClick:z},"Skorzystaj z teleporady",o.a.createElement("img",{src:ra.a,alt:"button"})),"Tw\xf3j stan jest ci\u0119\u017cki? Nie czekaj. Zadzwo\u0144 na numer alarmowy"," ",o.a.createElement(Hw,null,"112")," lub ",o.a.createElement(Hw,null,"999")," i uprzed\u017a, \u017ce mo\u017cesz mie\u0107 koronawirusa."):o.a.createElement(o.a.Fragment,null,c,"\xa0Szczeg\xf3lnie niepokoj\u0105ce objawy:")),d.length>=1&&o.a.createElement("ul",null,d))},qc=function(){var e=Lr().Recommendation;return e?o.a.createElement(e,null):null},Yc=function(e){var a=e.resolveView;return o.a.createElement("div",{className:"view view__home"},o.a.createElement(je,{hideBackButton:!0}),o.a.createElement(Ao,null,o.a.createElement($t,null),a()),o.a.createElement(oa,null))},Qc=function(){return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(yc,null),o.a.createElement(Xr,null))},Xc=function(){return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(yc,null),o.a.createElement(Xr,null),o.a.createElement(Uc,null),o.a.createElement(Hc,null),o.a.createElement(qc,null),o.a.createElement($r,null))},$c=function(){return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(yc,null),o.a.createElement(Uc,null),o.a.createElement(Hc,null),o.a.createElement(qc,null),o.a.createElement($r,null),o.a.createElement(Xr,null))},es=function(){return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(yc,null),o.a.createElement(Hc,null),o.a.createElement(wi,null,"Je\u015bli chcesz dowiedzie\u0107 si\u0119 wi\u0119cej na temat czynnik\xf3w maj\u0105cych wp\u0142yw na ryzyko infekcji, kliknij poni\u017cej i wykonaj test oceny ryzyka."),o.a.createElement(Xr,null))},as=function(){return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(yc,null),o.a.createElement(Uc,null),o.a.createElement(Hc,null),o.a.createElement(Fr,null))},is=function(){return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(yc,null),o.a.createElement(Uc,null),o.a.createElement(Hc,null))},ns=function(){return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(yc,null),o.a.createElement(Uc,null),o.a.createElement(Hc,null),o.a.createElement("div",{className:"more-information"},o.a.createElement("h4",null,"Wi\u0119cej informacji"),o.a.createElement("p",null,"Je\u015bli masz dodatkowe pytania lub w\u0105tpliwo\u015bci, wejd\u017a na"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/koronawirus"},"gov.pl/koronawirus")," ","lub ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.pacjent.gov.pl"},"pacjent.gov.pl"),", gdzie na czacie mo\u017cesz porozmawia\u0107 z konsultantem. Do Twojej dyspozycji jest tak\u017ce infolinia NFZ"," ",o.a.createElement(Hw,null,"800-190-590"),".")))},os=function(){return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(fc,null),o.a.createElement(Xr,null))},ts=function(){var e=Object(c.b)(),a=Lr(),i=a.exposureRiskLevel,t=a.isCovid,r=a.triageRiskLevel,s=Object(c.c)((function(e){return e.triage})).timeOfConfirmedCovid;Object(n.useEffect)((function(){e(vo()),e(Oo()),f()().diff(f.a.unix(s),"days")>=14&&e((function(e){e({type:"TIME_OF_CONFIRMED_COVID_RESETED"})}))}),[e,s]);return o.a.createElement(Yc,{resolveView:function(){return t?o.a.createElement(ns,null):0===r&&0===i?o.a.createElement(os,null):1!==r||0!==i&&1!==i?2!==r||0!==i&&1!==i?3===r&&[0,1].includes(i)?o.a.createElement($c,null):0===r&&1===i?o.a.createElement(es,null):2===i&&[0,1,2].includes(r)?o.a.createElement(as,null):3===i||2===i&&3===r?o.a.createElement(is,null):null:o.a.createElement(Xc,null):o.a.createElement(Qc,null)}})};function rs(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.4;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return rs=function(){return e},e}var cs=W.c.h1(rs()),ss=function(){return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,null),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,{className:"full-height"},o.a.createElement(cs,null,"Jak to dzia\u0142a?"),o.a.createElement(wi,null,o.a.createElement("strong",null,"ProteGO Safe")," to darmowa, oficjalna i bezpieczna aplikacja, dzi\u0119ki kt\xf3rej mo\u017cesz zosta\u0107 powiadamiana/y o ryzyku zaka\u017cenia koronawirusem. W aplikacji mo\u017cesz tak\u017ce ocenia\u0107 ryzyko infekcji koronawirusem, prowadzi\u0107 dziennik zdrowia oraz dowiedzie\u0107 si\u0119 jak unika\u0107 zaka\u017cenia."),o.a.createElement(wi,null,"Obserwuj\u0105c wyniki oraz stosuj\u0105c \u015brodki zaradcze minimalizujesz ryzyko zachorowania."),o.a.createElement(wi,null,"Dzi\u0119ki aplikacji trzymasz r\u0119k\u0119 na pulsie - dbasz o zdrowie swoje i swoich bliskich."),o.a.createElement(wi,null,"Oto jej funkcje:"),o.a.createElement(bi,null,o.a.createElement(gi,null,o.a.createElement("strong",null,"Powiadamianie o ryzyku zaka\u017cenia koronawirusem")," \u2013 korzystaj\u0105c ze wsp\xf3lnych wysi\u0142k\xf3w firm Apple i Google i we wsp\xf3\u0142pracy z instytucjami zdrowia publicznego wdro\u017cyli\u015bmy rozwi\u0105zanie, kt\xf3re na podstawie analizy stopnia ryzyka i w oparciu o dane spotkanych urz\u0105dze\u0144, umo\u017cliwia powiadomianie o kontakcie z osob\u0105 zaka\u017con\u0105."),o.a.createElement(gi,null,o.a.createElement("strong",null,"Test oceny ryzyka")," - opracowali\u015bmy go na bazie wytycznych \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO). Dzi\u0119ki niemu m.in. dowiesz si\u0119 jak dba\u0107 o swoje zdrowie i jak dzia\u0142a\u0107 w przypadku podejrzenia zaka\u017cenia."),o.a.createElement(gi,null,o.a.createElement("strong",null,"Dziennik zdrowia")," \u2013 u\u0142atwia prowadzenie codziennych zapisk\xf3w o stanie zdrowia, w tym zapisywanie objaw\xf3w."),o.a.createElement(gi,null,o.a.createElement("strong",null,"Profilaktyka")," \u2013 wskaz\xf3wki, gdzie - w razie potrzeby - szuka\u0107 specjalistycznej pomocy, aktualne informacje i zalecenia."),o.a.createElement(gi,null,o.a.createElement("strong",null,"Pomoc w diagnozie")," - regularnie uzupe\u0142niane przez Ciebie infomacje - w razie konieczno\u015bci - pomog\u0105 lekarzom wystawi\u0107 diagnoz\u0119. Tylko oni mog\u0105 to zrobi\u0107.")),o.a.createElement(wi,null,o.a.createElement("strong",null,"Wa\u017cne! Test oceny ryzyka NIE jest diagnoz\u0105.")),o.a.createElement(wi,null,"* Komunikacja z u\u017cytkownikiem \u2013 wysy\u0142anie zweryfikowanych wiadomo\u015bci od WHO i Ministerstwa Zdrowia. To od naszej postawy zale\u017cy, jak szybko pokonamy koronawirusa i wr\xf3cimy do normalnego \u017cycia. Korzystaj z naszej aplikacji, stosuj si\u0119 do wytycznych! Prowadzenie dziennika zdrowia jest bardzo proste i nie zajmuje wiele czasu. Zacznij od dzi\u015b \u2013 zadbaj o siebie i swoich bliskich.")),o.a.createElement(oa,null)))};function ls(){var e=Object(Z.a)(["\n  color: #0052a5;\n  font-weight: bold;\n"]);return ls=function(){return e},e}function us(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.4;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return us=function(){return e},e}var zs=W.c.h1(us()),ds=W.c.span(ls()),ys=function(){return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,null),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,{className:"full-height"},o.a.createElement(zs,null,"Samoobserwacja - pozosta\u0144 w domu i monitoruj stan zdrowia"),o.a.createElement(fi,null,o.a.createElement(Si,null,o.a.createElement("strong",null,"Zosta\u0144 w domu")," i monitoruj stan swojego zdrowia. Zadzwo\u0144 na infolini\u0119 Narodowego Funduszu zdrowia"," ",o.a.createElement(Hw,{value:"800190590"},"800 190 590")," lub do lokalnej plac\xf3wki s\u0142u\u017cby zdrowia. Wa\u017cne! Nie id\u017a tam."),o.a.createElement(Si,null,"Do minimum ",o.a.createElement("strong",null,"ogranicz kontakt")," z innymi lud\u017ami."),o.a.createElement(Si,null,o.a.createElement("strong",null,"Minimum raz dziennie")," uzupe\u0142niaj zak\u0142adk\u0119"," ",o.a.createElement(s.b,{to:"/daily"},o.a.createElement(ds,null,"M\xd3J DZIENNIK ZDROWIA")),": zapisuj w aplikacji objawy i temperatur\u0119 cia\u0142a."),o.a.createElement(Si,null,"\u015aci\u015ble przestrzegaj ",o.a.createElement("strong",null,"zasad higieny"),", podczas kaszlu i kichania - zas\u0142aniaj usta i nos. Cz\u0119sto i dok\u0142adnie myj r\u0119ce."),o.a.createElement(Si,null,"Je\u017celi pojawi\u0105 si\u0119 nowe objawy infekcji lub nasil\u0105 si\u0119 dotychczasowe, pon\xf3w kontakt z infolini\u0105 NFZ"," ",o.a.createElement(Hw,{value:"800190590"},"800 190 590")," lub"," ",o.a.createElement("strong",null,"zadzwo\u0144 (nie id\u017a!)")," do lokalnej plac\xf3wki s\u0142u\u017cby zdrowia."))),o.a.createElement(oa,null)))};function ms(){return(ms=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var n in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,n)&&(e[n]=i[n])}return e}).apply(this,arguments)}function ws(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o=function(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o={},t=Object.keys(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||(o[i]=e[i]);return o}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(o[i]=e[i])}return o}var ps=o.a.createElement("style",{type:"text/css"},"\n    .icon_arrow {fill:currentColor;}\n  "),ks=o.a.createElement("path",{d:"M222.701,135.9L89.652,2.857C87.748,0.955,85.557,0,83.084,0c-2.474,0-4.664,0.955-6.567,2.857L62.244,17.133   c-1.906,1.903-2.855,4.089-2.855,6.567c0,2.478,0.949,4.664,2.855,6.567l112.204,112.204L62.244,254.677   c-1.906,1.903-2.855,4.093-2.855,6.564c0,2.477,0.949,4.667,2.855,6.57l14.274,14.271c1.903,1.905,4.093,2.854,6.567,2.854   c2.473,0,4.663-0.951,6.567-2.854l133.042-133.044c1.902-1.902,2.854-4.093,2.854-6.567S224.603,137.807,222.701,135.9z",className:"icon_arrow"}),js=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,n=ws(e,["svgRef","title"]);return o.a.createElement("svg",ms({id:"Capa_1",x:"0px",y:"0px",width:"512px",height:"512px",viewBox:"0 0 284.935 284.936",style:{enableBackground:"new 0 0 284.935 284.936"},xmlSpace:"preserve",className:"",ref:a},n),i?o.a.createElement("title",null,i):null,ps,ks)},bs=o.a.forwardRef((function(e,a){return o.a.createElement(js,ms({svgRef:a},e))}));i.p;function gs(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin: auto 0 auto auto;\n  height: 16px;\n  width: 12px;\n"]);return gs=function(){return e},e}function hs(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 14px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.14;\n  color: #1b1b1b;\n  margin: auto auto auto 6px;\n"]);return hs=function(){return e},e}function fs(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  height: 54px;\n  border-top: solid 1px #cbcbcb;\n  cursor: pointer;\n"]);return fs=function(){return e},e}var Ss=W.c.div(fs()),_s=W.c.div(hs()),Es=Object(W.c)(bs)(gs()),vs=function(e){var a=e.onClick,i=e.text;return o.a.createElement(Ss,{onClick:a},o.a.createElement(_s,null,i),o.a.createElement(Es,null))},Os=function(e){var a=e.goToHistory,i=e.onFill,n=e.previousDays;return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,null),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,null,o.a.createElement(pr,null,"Przygotowali\u015bmy dla Ciebie nowy test na dzisiaj"),o.a.createElement(Qr,{onClick:i,text:"Wykonaj TEST oceny ryzyka",icon:o.a.createElement(kr,null)}),o.a.createElement(jr,null,"Wykonane testy:"),n.map((function(e){var i=e.day,n=e.dayWeek,t=e.timestamp,r="Test: ".concat(n," (").concat(i," r.)");return o.a.createElement(vs,{key:t,onClick:function(){return a(t)},text:r})}))),o.a.createElement(oa,null)))},xs=function(){var e=Object(E.g)(),a=Object(c.c)((function(e){return e.riskTest})),i=P(Object.keys(a));return o.a.createElement(Os,{previousDays:i,onFill:function(){e.push("/diagnosis")},goToHistory:function(a){return e.push("/risk-test-data/".concat(a))}})};function Ps(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.3;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return Ps=function(){return e},e}var Cs=W.c.h1(Ps()),Zs=function(e){var a=e.day,i=e.onBack,n=e.questions,t=e.idToChoiceResolver,r=e.isToday,c=e.triageLevelInformation;return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,{onBackClick:i}),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,null,o.a.createElement(Cs,null,"Test oceny ryzyka"),o.a.createElement(wi,null,r&&"DZI\u015a"," ",a," r."),o.a.createElement("br",null),o.a.createElement("div",{className:"data"},n.map((function(e){return o.a.createElement("div",{key:e.text,className:"data__single"},o.a.createElement(wi,{className:"text-bold"},e.text),o.a.createElement(bi,null,e.items.map((function(a){return o.a.createElement(gi,{key:a.name},"single"!==e.type&&o.a.createElement("p",null,a.name),o.a.createElement("p",null,t(a.id,a.choices)))}))))})),o.a.createElement(wi,{fontWeight:H},"Przyznana grupa"),o.a.createElement(wi,null,c),o.a.createElement("br",null)))),o.a.createElement(oa,null))},Ws={no_risk:{riskTestInformation:"PRZESTRZEGAJ PROFILAKTYKI"},self_monitoring:{riskTestInformation:"SAMOOBSERWACJA - POZOSTA\u0143 W DOMU I MONITORUJ STAN ZDROWIA"},quarantine:{riskTestInformation:"ODOSOBNIENIE DOMOWE. UNIKAJ KONTAKTU Z DOMOWNIKAMI. OBSERWUJ SW\xd3J STAN ZDROWIA."},isolation_call:{riskTestInformation:"IZOLACJA DOMOWA. UNIKAJ KONTAKTU Z DOMOWNIKAMI. SKONSULTUJ SI\u0118 Z NUMEREM ALARMOWYM."},isolation_ambulance:{riskTestInformation:"BEZWZGL\u0118DNIE NIE OPUSZCZAJ DOMU. ZABRONIONY KONTAKT Z INNYMI LUD\u0179MI/DOMOWNIKAMI. OBOWI\u0104ZKOWY KONTAKT Z NUMEREM ALARMOWYM."},call_doctor:{riskTestInformation:"TWOJE OBJAWY S\u0104 NIEPOKOJ\u0104CE, SKONSULTUJ SI\u0118 Z LEKARZEM."}},Ns=function(){var e=Object(c.c)((function(e){return e.riskTest})),a=Object(E.i)().id,i=f.a.unix(a),n=i.isSame(f()(),"day"),t=e[[a]],r=t.allQuestions,s=t.evidence,l=t.triageLevel,u=Ws[l].riskTestInformation;return o.a.createElement(Zs,{day:i.format("D-MM-YYYY"),questions:r,idToChoiceResolver:function(e,a){if("p_5"===e)return function(){var e=s.filter((function(e){return e.id.startsWith("l")})).map((function(e){return jn.find((function(a){return a.id===e.id})).name}));return e.map((function(a,i){return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,a,i!==e.length-1?", ":null)}))}();var i=s.find((function(a){return a.id===e})),n=i?i.choice_id:"absent",t=a.find((function(e){return e.id===n}));return t?t.label:""},isToday:n,triageLevelInformation:u})};function Ms(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap column;\n  margin-top: 16px;\n  > * {\n    padding: 12px 4px;\n    border-top: 1px solid #e4e4e4;\n    &:last-child {\n      border-bottom: 1px solid #e4e4e4;\n    }\n  }\n"]);return Ms=function(){return e},e}function As(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 14px;\n  line-height: 1.57;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return As=function(){return e},e}function Ts(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 16px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.3;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return Ts=function(){return e},e}function Is(){var e=Object(Z.a)(["\n  width: 100%;\n  padding: 0 18px;\n"]);return Is=function(){return e},e}W.c.div(Is());var Ds=W.c.h1(Ts()),Rs=W.c.p(As()),Ks=W.c.div(Ms()),Bs=function(e){var a=e.children,i=e.items,n=e.onBack,t=e.title,r=i.map((function(e){var a=e.checked,i=e.disabled,n=e.onChange,t=e.label,r=e.name;return o.a.createElement(hp,{key:t,checked:a,disabled:i,onChange:n,label:t,name:r})}));return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,{onBackClick:n}),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,null,o.a.createElement(Ds,null,t),o.a.createElement(Rs,null,a),o.a.createElement(Ks,null,r))),o.a.createElement(oa,null))};Bs.defaultProps={info:void 0,items:[]};var Gs=Bs,Us=function(){var e=Object(c.c)((function(e){return e.nativeData})).servicesStatus,a=(e=void 0===e?{}:e).exposureNotificationStatus,i=void 0===a?Yt:a,t=Object(c.b)();Object(n.useEffect)((function(){t(vo())}),[t]);var r=i===qt,s=[{checked:r,disabled:!1,onChange:function(){r?Eo.setServicesState({enableExposureNotificationService:!1}):xo()},label:"Zgoda na u\u017cywanie Bluetooth w celu wykrycia zagro\u017ce\u0144",name:"bluetooth"}];return o.a.createElement(Gs,{items:s,title:"Ustawienia"},"Korzystamy z Modu\u0142u Bluetooth aby m\xf3c chroni\u0107 si\u0119 wzajemnie i umo\u017cliwi\u0107 aplikacji informowanie o zagro\u017ceniach.")};function Js(){return(Js=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var n in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,n)&&(e[n]=i[n])}return e}).apply(this,arguments)}function Ls(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o=function(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o={},t=Object.keys(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||(o[i]=e[i]);return o}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(o[i]=e[i])}return o}var Fs=o.a.createElement("defs",null,o.a.createElement("linearGradient",{id:"prefix__a",x1:"100%",x2:"0%",y1:"0%",y2:"67.961%"},o.a.createElement("stop",{offset:"0%",stopColor:"#0052A5"}),o.a.createElement("stop",{offset:"100%",stopColor:"#0075E2"}))),Vs=o.a.createElement("g",{fill:"none",fillRule:"evenodd"},o.a.createElement("circle",{cx:22,cy:22,r:22,fill:"url(#prefix__a)"}),o.a.createElement("g",{stroke:"#FFF"},o.a.createElement("path",{d:"M8.207 12.187c1.66 1.659 3.008 2.48 3.733 2.922.724.443 1.106-.12 1.172-.195.065-.076.178-.232.455-.587l.591-.775c.3-.415.834-.532 1.25-.26l4.124 2.697c.415.272.532.834.26 1.25l-.351.596c-.26.44-.436.76-.593 1.002-.178.276-.852 1.223-2.585 1.089-1.984-.154-5.03-.6-10.113-5.682C1.066 9.16.62 6.114.467 4.13c-.133-1.734.813-2.407 1.09-2.585.242-.158.562-.335 1.002-.593L3.155.6C3.57.33 4.133.447 4.404.862l2.699 4.125c.27.414.152.949-.261 1.248l-.776.592c-.355.276-.51.39-.586.455-.075.065-.638.447-.195 1.172.441.723 1.263 2.073 2.922 3.733zM11.003 7.053c.616-.063 1.253.14 1.725.613.468.467.673 1.099.613 1.71M11.026 5.087c1.104-.028 2.217.379 3.06 1.22.848.849 1.255 1.972 1.22 3.084M10.986 3.253c1.621-.076 3.268.505 4.505 1.743 1.206 1.206 1.79 2.8 1.747 4.382",transform:"translate(12 12)"}))),Hs=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,n=Ls(e,["svgRef","title"]);return o.a.createElement("svg",Js({width:44,height:44,viewBox:"0 0 44 44",ref:a},n),i?o.a.createElement("title",null,i):null,Fs,Vs)},qs=o.a.forwardRef((function(e,a){return o.a.createElement(Hs,Js({svgRef:a},e))}));i.p;function Ys(){var e=Object(Z.a)(["\n  border-top: solid 1px #cbcbcb;\n"]);return Ys=function(){return e},e}function Qs(){var e=Object(Z.a)(["\n  height: 44px;\n  width: 44px;\n"]);return Qs=function(){return e},e}function Xs(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.5;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return Xs=function(){return e},e}var $s=W.c.h1(Xs()),el=Object(W.c)(qs)(Qs()),al=W.c.div(Ys()),il=function(){var e=Object(E.g)();return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,null),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,{className:"full-height"},o.a.createElement($s,null,"Szukaj pomocy w Twojej okolicy"),o.a.createElement(Hw,{value:"800190590"},o.a.createElement(Qr,{className:"small",text:"Zadzwo\u0144 na infolini\u0119 - 800190590",icon:o.a.createElement(el,null)},"Zadzwo\u0144 na infolini\u0119 - 800190590")),o.a.createElement(vs,{onClick:function(){return e.push(C.HospitalsList)},text:"Poka\u017c adresy szpitali zaka\u017anych"}),o.a.createElement(al,null)),o.a.createElement(oa,null)))},nl=function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:{};if(0===Object.keys(e).length)return!1;var a=e.exposureNotificationStatus;return a!==Qt};i(251);function ol(){return(ol=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var n in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,n)&&(e[n]=i[n])}return e}).apply(this,arguments)}function tl(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o=function(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o={},t=Object.keys(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||(o[i]=e[i]);return o}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(o[i]=e[i])}return o}var rl=o.a.createElement("g",{fill:"none",fillRule:"evenodd",stroke:"#1B1B1B",strokeLinecap:"round",strokeLinejoin:"round",strokeWidth:2.5},o.a.createElement("g",null,o.a.createElement("path",{d:"M71.413 91.75L0.251 91.75 0.251 0.98 56.164 0.98 71.413 16.108z",transform:"translate(1) translate(0 .27)"}),o.a.createElement("path",{d:"M55.84 1.2L55.84 16.39 71.369 16.39",transform:"translate(1) translate(0 .27)"})),o.a.createElement("path",{d:"M26.44 22.801L26.44 27.839 11.327 27.839 11.327 12.726 26.44 12.726",transform:"translate(1)"}),o.a.createElement("path",{d:"M15.007 17.57L20.626 23.189 30.508 13.307M26.44 49.514L26.44 54.551 11.327 54.551 11.327 39.438 26.44 39.438",transform:"translate(1)"}),o.a.createElement("path",{d:"M15.007 44.282L20.626 49.901 30.508 40.019M26.44 75.226L26.44 80.264 11.327 80.264 11.327 65.15 26.44 65.15",transform:"translate(1)"}),o.a.createElement("path",{d:"M15.007 69.994L20.626 75.613 30.508 65.731M36.004 17.046h11.972M36.004 24.005h11.972M36.004 44.648h21.947M36.004 51.966h21.947M36.004 68.59h21.947M36.004 75.909h21.947",transform:"translate(1)"})),cl=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,n=tl(e,["svgRef","title"]);return o.a.createElement("svg",ol({width:74,height:94,viewBox:"0 0 74 94",ref:a},n),i?o.a.createElement("title",null,i):null,rl)},sl=o.a.forwardRef((function(e,a){return o.a.createElement(cl,ol({svgRef:a},e))}));i.p;function ll(){var e=Object(Z.a)(["\n  height: 96px;\n  width: auto;\n"]);return ll=function(){return e},e}var ul=Object(W.c)(sl)(ll()),zl=function(e){var a=[{border:!1,text:"Rozumiem",onClick:e.onNext}].map((function(e){return o.a.createElement(qo,{key:e.text,onClick:e.onClick,text:e.text,border:e.border})}));return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,{hideBackButton:!0}),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,{className:"full-height"},o.a.createElement(Jw,{icon:o.a.createElement(ul,null),title:"Niezgodna wersja",buttons:a},zo()?o.a.createElement("p",null,"Wsparcie dla powiadamiania o mo\u017cliwym kontakcie z koronawirusem posiadaj\u0105 tylko urz\u0105dzenia iPhone z iOS 13.5 i nowszym. Sprawd\u017a swoje urz\u0105dzenie - zaktualizuj wersj\u0119 systemu swojego telefonu. To konieczne, je\u015bli chcesz w pe\u0142ni korzysta\u0107 ze wszystkich funkcjonalno\u015bci aplikacji."):o.a.createElement("p",null,"Co\u015b jest nie tak. Sprawd\u017a swoje urz\u0105dzenie - zaktualizuj wersj\u0119 systemu swojego telefonu. To konieczne, je\u015bli chcesz w pe\u0142ni korzysta\u0107 ze wszystkich funkcjonalno\u015bci aplikacji. Wsparcie dla powiadamiania o mo\u017cliwym kontakcie z koronawirusem posiadaj\u0105 zaktualizowane urz\u0105dzenia Android.")),o.a.createElement(Qu,{type:"black"}))))};i(252);function dl(){return(dl=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var n in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,n)&&(e[n]=i[n])}return e}).apply(this,arguments)}function yl(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o=function(e,a){if(null==e)return{};var i,n,o={},t=Object.keys(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||(o[i]=e[i]);return o}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(n=0;n<t.length;n++)i=t[n],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(o[i]=e[i])}return o}var ml=o.a.createElement("g",{fill:"none",fillRule:"evenodd",stroke:"#1B1B1B",strokeLinecap:"round",strokeLinejoin:"round",strokeWidth:2.5},o.a.createElement("path",{d:"M26.084 12.98c0 3.662-2.97 6.633-6.634 6.633s-6.634-2.97-6.634-6.634 2.97-6.634 6.634-6.634 6.634 2.97 6.634 6.634zM8.582 34.672c0-6.002 4.866-10.868 10.868-10.868 6.002 0 10.868 4.866 10.868 10.868M80.541 26.07c0 3.663-2.97 6.634-6.634 6.634s-6.634-2.971-6.634-6.634c0-3.664 2.97-6.635 6.634-6.635s6.634 2.971 6.634 6.635zM63.04 47.762c0-6.002 4.865-10.868 10.867-10.868 6.003 0 10.868 4.866 10.868 10.868M43.626 64.556c0 3.664-2.97 6.634-6.634 6.634s-6.635-2.97-6.635-6.634 2.971-6.634 6.635-6.634c3.663 0 6.634 2.97 6.634 6.634zM26.124 86.249c0-6.002 4.865-10.868 10.868-10.868 6.002 0 10.868 4.866 10.868 10.868",transform:"translate(1 1)"}),o.a.createElement("path",{d:"M38.646 18.995c.25 10.6-8.14 19.398-18.74 19.65-10.601.252-19.4-8.137-19.65-18.74C.004 9.306 8.394.509 18.995.256c10.6-.251 19.399 8.138 19.65 18.74zM92.98 32.34c.252 10.6-8.138 19.397-18.74 19.65-10.6.252-19.398-8.139-19.65-18.74-.252-10.6 8.139-19.398 18.74-19.65 10.6-.252 19.399 8.138 19.65 18.74zM55.878 71.245c.252 10.602-8.138 19.399-18.739 19.65-10.6.252-19.399-8.137-19.65-18.738-.253-10.601 8.137-19.398 18.74-19.65 10.6-.252 19.398 8.137 19.65 18.738zM26.503 40.732l2.706 9.687M41.602 24.238l10.56 2.182M50.154 53.735l6.195-6.807",transform:"translate(1 1)"})),wl=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,n=yl(e,["svgRef","title"]);return o.a.createElement("svg",dl({width:96,height:94,viewBox:"0 0 96 94",ref:a},n),i?o.a.createElement("title",null,i):null,ml)},pl=o.a.forwardRef((function(e,a){return o.a.createElement(wl,dl({svgRef:a},e))}));i.p;function kl(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: inline-block;\n  font-size: 16px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.44;\n  color: ",";\n  text-decoration: underline;\n"]);return kl=function(){return e},e}function jl(){var e=Object(Z.a)(["\n  height: 96px;\n  width: auto;\n"]);return jl=function(){return e},e}var bl=Object(W.c)(pl)(jl()),gl=W.c.span(kl(),V,I),hl=function(e){var a=e.onNext,i=e.onMore,n=[{border:!1,text:"Dalej",onClick:a},{text:"Nie powiadamiaj mnie o zagro\u017ceniach",type:"tertiary",onClick:e.onSkip}].map((function(e){return o.a.createElement(qo,{key:e.text,onClick:e.onClick,text:e.text,border:e.border,type:e.type})}));return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,{hideBackButton:!0}),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,{className:"full-height"},o.a.createElement(Jw,{icon:o.a.createElement(bl,null),title:"Wszystko w Twoich r\u0119kach. Ta wersja aplikacji korzysta z narz\u0119dzi system\xf3w iOS/Android do powiadamiania o mo\u017cliwym kontakcie z koronawirusem.",buttons:n},o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement("p",null,"Pozw\xf3l, by aplikacja anonimowo rejestrowa\u0142a spotkania z innymi urz\u0105dzeniami. Dzi\u0119ki temu, gdy u\u017cytkownik, kt\xf3rego\u015b z nich zachoruje, otrzymasz odpowiednie powiadomienie. Zadbaj o swoje i swoich bliskich zdrowie."),o.a.createElement("br",null),o.a.createElement(gl,{onClick:i},"Wi\u0119cej informacji"))),o.a.createElement(Qu,{type:"black"}))))};i(253);function fl(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-bottom: 12px;\n  font-size: 14px;\n  line-height: 1.3;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return fl=function(){return e},e}function Sl(){var e=Object(Z.a)(["\n  height: 96px;\n  width: auto;\n"]);return Sl=function(){return e},e}var _l=Object(W.c)(sl)(Sl()),El=W.c.p(fl()),vl=function(e){var a=[{border:!1,text:"Dalej",onClick:e.onNext}].map((function(e){return o.a.createElement(qo,{key:e.text,onClick:e.onClick,text:e.text,border:e.border})}));return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,{hideBackButton:!0}),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,{className:"full-height"},o.a.createElement(Jw,{icon:o.a.createElement(_l,null),title:"",buttons:a},o.a.createElement(El,null,o.a.createElement("strong",null,"ProteGO Safe")," to aplikacja, kt\xf3ra pomo\u017ce nam w wychodzeniu z najostrzejszych obostrze\u0144 zwi\u0105zanych z pandemi\u0105. Im wi\u0119cej z nas b\u0119dzie z niej korzysta\u0107, tym szybciej i skuteczniej ograniczymy tempo i zasi\u0119g rozprzestrzeniania si\u0119 koronawirusa. To tak\u017ce profesjonalna pomoc zar\xf3wno dla zdrowych, jak i zaka\u017conych os\xf3b."),o.a.createElement(El,null,"Nasza aplikacja korzysta z API opracowanego przez Google i Apple."),o.a.createElement(El,null,o.a.createElement("strong",null,"Jak dzia\u0142a?")),o.a.createElement(El,null,"Aplikacja sk\u0142ada si\u0119 z dw\xf3ch modu\u0142\xf3w. Pierwszy z nich to modu\u0142 umo\u017cliwiaj\u0105cy samokontrol\u0119 stanu zdrowia. To swoisty \u201edziennik\u201d, kt\xf3ry na bie\u017c\u0105co pozwala weryfikowa\u0107, czy i w jakiej grupie ryzyka zaka\u017cenia jeste\u015bmy. To rozwi\u0105zanie oparte o wytyczne \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO)."),o.a.createElement(El,null,"Drugi modu\u0142 \u2013 to skanowanie Twojego otoczenia i komunikowanie w przypadku ryzyka kontaktu z wirusem."),o.a.createElement(El,null,"Je\u015bli w\u0142\u0105czysz w swoim telefonie Bluetooth, aplikacja b\u0119dzie komunikowa\u0142a si\u0119 z urz\u0105dzeniami jej innych u\u017cytkownik\xf3w. Spokojnie, nie b\u0119dzie im przekazywa\u0142a \u017cadnych danych na Tw\xf3j temat. Nikt nie dostanie dost\u0119pu do zawarto\u015bci Twojego telefonu."),o.a.createElement(El,null,"Informacje o napotkanych urz\u0105dzeniach nie zawieraj\u0105 \u017cadnych danych o ich w\u0142a\u015bcicielach, s\u0105 anonimowe i zakodowane, a do tego przechowywane tylko w telefonie, przez dwa tygodnie. P\xf3\u017aniej s\u0105 usuwane."),o.a.createElement(El,null,"Do czego przydaje si\u0119 historia takich spotka\u0144? W momencie, kiedy kt\xf3ry\u015b z u\u017cytkownik\xf3w, z kt\xf3rego telefonem spotka\u0142 si\u0119 Tw\xf3j telefon, zachoruje \u2013 dostaniesz odpowiedni\u0105 informacj\u0119. Nie dowiesz si\u0119, kto zachorowa\u0142. Dowiesz si\u0119 za to, jak si\u0119 zachowa\u0107 i co zrobi\u0107, by zadba\u0107 o swoje zdrowie."),o.a.createElement(El,null,"Prywatno\u015b\u0107 u\u017cytkownik\xf3w aplikacji jest naszym priorytetem. ProteGO Safe zbudowali\u015bmy zgodnie z m.in. wytycznymi Komisji Europejskiej."),o.a.createElement(El,null,"Aplikacja ProteGO Safe nie \u015bledzi u\u017cytkownik\xf3w. Od pocz\u0105tku prac nad ni\u0105 s\u0105 w pe\u0142ni otwarte i transparentne. Zdajemy sobie bowiem spraw\u0119, \u017ce aby spe\u0142ni\u0142a swoj\u0105 rol\u0119, musi zyska\u0107 zaufanie u\u017cytkownik\xf3w."),o.a.createElement(El,null,"Aplikacja jest w pe\u0142ni bezpieczna, bezp\u0142atna i dobrowolna."),o.a.createElement(El,null,"Jak pokazuj\u0105 badania skuteczna izolacji zaka\u017conych oraz wykorzystanie aplikacji typu exposure notification (tego typu aplikacj\u0105 jest ProteGO Safe) o 44% mog\u0105 zredukowa\u0107 ryzyko rozprzestrzeniania si\u0119 koronawirusa. Jest jednak jeden warunek - z aplikacji musi korzysta\u0107 jak najwi\u0119cej os\xf3b."),o.a.createElement(El,null,o.a.createElement("strong",null,"Wszystko w Twoich r\u0119kach.")),o.a.createElement(El,null,"W razie pyta\u0144 zapraszamy do kontaktu:"," ",o.a.createElement(tw,null,"protego@mc.gov.pl"))),o.a.createElement(Qu,{type:"black"}))))},Ol=function(e){var a=e.onNext,i=e.onSkip,t=Object(n.useState)(!1),r=Object(z.a)(t,2),c=r[0],s=r[1];return c?o.a.createElement(vl,{onNext:a}):o.a.createElement(hl,{onNext:a,onMore:function(){return s(!0)},onSkip:i})},xl=function(){var e=Object(c.b)(),a=Object(c.c)((function(e){return e.nativeData})).servicesStatus;Object(n.useEffect)((function(){a.exposureNotificationStatus===qt&&e((function(e){e({type:"NATIVE_DATA/SET_SERVICE_STATUS_SOURCE_RESETED"}),e({type:"EXPOSURE_ONBOARDING_FINISHED"})}))}),[a,e]);var i=function(){e((function(e){e({type:"NATIVE_DATA/SET_SERVICE_STATUS_SOURCE_RESETED"}),e({type:"EXPOSURE_ONBOARDING_FINISHED"})}))};return function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:{},a=e.exposureNotificationStatus,i=void 0===a?Qt:a;return!!nl(e)&&i===Yt}(a)?o.a.createElement(Ol,{onNext:function(){xo()},onSkip:i}):o.a.createElement(zl,{onNext:i})};i(254);function Pl(){var e=Object(Z.a)(["\n  height: 96px;\n  width: auto;\n"]);return Pl=function(){return e},e}var Cl=Object(W.c)(sl)(Pl()),Zl=function(e){var a=[{border:!1,text:"Dalej",onClick:e.onNext},{text:"Nie powiadamiaj mnie o zagro\u017ceniach",type:"tertiary",onClick:e.onSkip}].map((function(e){return o.a.createElement(qo,{key:e.text,onClick:e.onClick,text:e.text,border:e.border,type:e.type})}));return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,{hideBackButton:!0}),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,{className:"full-height"},o.a.createElement(Jw,{icon:o.a.createElement(Cl,null),title:"W\u0142\u0105cz powiadomienia",buttons:a},o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement("p",null,"Do prawid\u0142owego dzia\u0142ania aplikacji potrzebna jest Twoja zgoda na wy\u015bwietlanie powiadomie\u0144. Kliknij poni\u017cej i pozw\xf3l ProteGO Safe wspiera\u0107 ochron\u0119 zdrowia ka\u017cdego z nas."))),o.a.createElement(Qu,{type:"black"}))))},Wl=function(){var e=Object(c.b)(),a=Object(c.c)((function(e){return e.nativeData})),i=a.servicesStatus,t=a.servicesStatusSetByNative;Object(n.useEffect)((function(){(i.isNotificationEnabled||t)&&e((function(e){e({type:"NATIVE_DATA/SET_SERVICE_STATUS_SOURCE_RESETED"}),e({type:"ONBOARDING_FINISHED"})}))}),[i,t,e]);return o.a.createElement(Zl,{onNext:function(){Eo.setServicesState({enableNotification:!0})},onSkip:function(){e((function(e){e({type:"NATIVE_DATA/SET_SERVICE_STATUS_SOURCE_RESETED"}),e({type:"ONBOARDING_FINISHED"})}))}})},Nl=function(){var e=Object(c.b)(),a=Object(c.c)((function(e){return e.app})).exposureOnboardingFinished,i=void 0!==a&&a,t=Object(c.c)((function(e){return e.nativeData})).servicesStatusSetByNative;return Object(n.useEffect)((function(){e(vo())}),[e]),Object(n.useEffect)((function(){!i||zo()?t&&e((function(e){e({type:"NATIVE_DATA/SET_SERVICE_STATUS_SOURCE_RESETED"}),e({type:"EXPOSURE_ONBOARDING_FINISHED"})})):e((function(e){e({type:"NATIVE_DATA/SET_SERVICE_STATUS_SOURCE_RESETED"}),e({type:"ONBOARDING_FINISHED"})}))}),[i,t,e]),i?zo()?o.a.createElement(Wl,null):null:o.a.createElement(xl,null)};function Ml(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-weight: 700;\n  font-size: 24px;\n  line-height: 1.25;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return Ml=function(){return e},e}function Al(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: grid;\n  margin: 24px auto;\n"]);return Al=function(){return e},e}var Tl=W.c.div(Al()),Il=W.c.h1(Ml()),Dl=function(){var e=Object(E.g)();return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,null),o.a.createElement(za,null,o.a.createElement(Tl,null,o.a.createElement(Il,null,"Regulamin i Polityka prywatno\u015bci"),o.a.createElement(wi,null,"Wsp\xf3lnie chcemy przeciwdzia\u0142a\u0107 Koronawirusowi. Twoja prywatno\u015b\u0107 jest dla nas tak samo wa\u017cna. Aplikacj\u0119 zaprojektowali\u015bmy tak, aby wszystkie informacje kt\xf3re przekazujesz do ProteGO Safe uniemo\u017cliwia\u0142y Twoj\u0105 identyfikacj\u0119. Dlatego nie musisz rejestrowa\u0107 konta, nie prosimy Ci\u0119 o adres e-mail, ani po\u0142\u0105czenie ProteGO Safe z kontem w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych."),o.a.createElement(wi,null,"Je\u017celi b\u0119dziemy planowali zmiany, poinformujemy Ci\u0119 o tym. Z wi\u0119kszo\u015bci nowych funkcjonalno\u015bci b\u0119dziesz m\xf3g\u0142 korzysta\u0107 na zasadzie opt-in. Oznacza to, \u017ce mo\u017cesz dobrowolnie skorzysta\u0107 z nowej funkcjonalno\u015bci lub nie korzysta\u0107 z niej. Szczeg\xf3\u0142y dotycz\u0105ce aplikacji ProteGO Safe znajdziesz w Regulaminie, a informacje dotycz\u0105ce przetwarzania Twoich danych znajdziesz w Polityce prywatno\u015bci."),o.a.createElement(wi,null,"Poni\u017cej mo\u017cesz zapozna\u0107 si\u0119 ze szczeg\xf3\u0142ami:")),o.a.createElement(cw,null,o.a.createElement(qo,{onClick:function(){return e.push(C.Regulations)},type:"primary",text:"Regulamin"}),o.a.createElement(qo,{onClick:function(){return e.push(C.PrivacyPolicyDetails)},type:"primary",text:"Polityka prywatno\u015bci"}),o.a.createElement(qo,{onClick:function(){return e.push(C.UserData)},type:"secondary",text:"Dane"}))),o.a.createElement(oa,null))};function Rl(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 16px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n  word-break: break-word;\n  &:not(:last-child) {\n    margin-bottom: 8px;\n  }\n"]);return Rl=function(){return e},e}function Kl(){var e=Object(Z.a)(["\n  list-style-type: upper-roman;\n  margin-top: 0;\n  padding-left: 24px;\n  ol {\n    margin-top: 12px;\n  }\n"]);return Kl=function(){return e},e}function Bl(){var e=Object(Z.a)(["\n  list-style-type: lower-alpha;\n  margin-top: 0;\n  padding-left: 24px;\n  ol {\n    margin-top: 12px;\n  }\n"]);return Bl=function(){return e},e}function Gl(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 0;\n  padding-left: 24px;\n  ol {\n    margin-top: 12px;\n  }\n"]);return Gl=function(){return e},e}function Ul(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-bottom: 12px;\n  font-size: 22px;\n  line-height: 1.5;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return Ul=function(){return e},e}function Jl(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 12px;\n  font-size: 18px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n"]);return Jl=function(){return e},e}function Ll(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 16px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n  &:not(:last-child) {\n    margin-bottom: 12px;\n  }\n"]);return Ll=function(){return e},e}var Fl=W.c.p(Ll(),V,R),Vl=W.c.h3(Jl(),H,R),Hl=W.c.h2(Ul(),H,R),ql=W.c.ol(Gl()),Yl=W.c.ol(Bl()),Ql=W.c.ol(Kl()),Xl=W.c.li(Rl(),V,R),$l=function(){return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(Fl,null,o.a.createElement("strong",null,"ProteGO Safe")),o.a.createElement(Fl,null,o.a.createElement("strong",null,"Najistotniejsze informacje dotycz\u0105ce Twojej prywatno\u015bci")),o.a.createElement(Fl,null,"Przygotowali\u015bmy ten dokument, aby poinformowa\u0107 Ci\u0119 jak przetwarzamy informacje i dane w ProteGO Safe, a tak\u017ce jakie prawa Ci przys\u0142uguj\u0105. Poni\u017cej znajdziesz kluczowe informacje zwi\u0105zane z przetwarzaniem danych i informacji w ramach naszej Aplikacji.",o.a.createElement("br",null),"Zaprojektowali\u015bmy ProteGO Safe zgodnie z zasadami Privacy by Default oraz Privacy by Design. Oznacza to, \u017ce domy\u015blnie stosujemy ochron\u0119 Twojej prywatno\u015bci i starali\u015bmy si\u0119 ograniczy\u0107 przetwarzanie informacji o Tobie ju\u017c na etapie projektowania i tworzenia aplikacji ProteGO Safe. Staramy si\u0119 nie pozyskiwa\u0107 od Ciebie informacji, kt\xf3re umo\u017cliwi\u0105 Twoj\u0105 identyfikacj\u0119 (tj. danych osobowych), gdy\u017c wierzymy, \u017ce skuteczne zapobieganie pandemii"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19")," nie wymaga przetwarzania danych osobowych."),o.a.createElement(Fl,null,o.a.createElement("u",null,"Informacje przetwarzane przez ProteGO Safe nie umo\u017cliwiaj\u0105 Twojej identyfikacji.")),o.a.createElement(Fl,null,"Nie b\u0119dziemy mieli dost\u0119pu do informacji i danych osobowych, kt\xf3re wprowadzisz do aplikacji ProteGO Safe. Nie b\u0119dziemy podejmowali aktywnych dzia\u0142a\u0144, aby Ci\u0119 zidentyfikowa\u0107. Nie b\u0119dziemy tak\u017ce analizowali w jaki spos\xf3b korzystasz z ProteGO Safe."),o.a.createElement(Fl,null,"Informacje wprowadzone do ProteGO Safe zwi\u0105zane z Tria\u017cem (samoocen\u0105 ryzyka zara\u017cenia COVID- 19 - Modu\u0142 Tria\u017cu) s\u0105 analizowane w ramach ProteGO Safe bez opuszczania Twojego urz\u0105dzenia."),o.a.createElement(Fl,null,"Funkcjonalno\u015b\u0107 analizowania nara\u017cenia na zara\u017cenie COVID-10 w zwi\u0105zku z kontaktem z innymi U\u017cytkownikami Aplikacji (Modu\u0142 Analityczny) jest dobrowolna. Masz mo\u017cliwo\u015b\u0107 analizowania potencjalnego nara\u017cenia na zara\u017cenie ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19")," ","wykorzystuj\u0105c do tego celu technologi\u0119 Bluetooth. Je\u015bli zdecydujesz si\u0119 na korzystanie z tej funkcjonalno\u015bci Twoje Urz\u0105dzenie b\u0119dzie analizowa\u0142o otoczenie, w kt\xf3rym si\u0119 znajdujesz, w poszukiwaniu innych Urz\u0105dze\u0144 na kt\xf3rych zainstalowana jest Aplikacja. W przypadku spotkania innego Urz\u0105dzenia, na kt\xf3rym zainstalowana jest Aplikacja ProteGO Safe w obu Aplikacjach zapisze si\u0119 informacja o tym spotkaniu. Historia spotykanych Urz\u0105dze\u0144 pozostaje na Twoim Urz\u0105dzeniu nie d\u0142u\u017cej ni\u017c przez 14 dni."),o.a.createElement(Fl,null,"Je\u015bli Tw\xf3j test na"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19")," b\u0119dzie mia\u0142 wynik pozytywny zadzwoni do Ciebie konsultant Centrum Kontaktu, kt\xf3ry poinformuje o pozytywnym wyniku testu. Nast\u0119pnie konsultant Centrum Kontaktu zapyta Ci\u0119, czy masz zainstalowan\u0105 aplikacj\u0119 ProteGO Safe. Je\u015bli tak b\u0119dzie, konsultant Centrum Kontaktu zaproponuje Ci mo\u017cliwo\u015b\u0107 powiadomienia innych U\u017cytkownik\xf3w o tym, \u017ce przebywali w pobli\u017cu Urz\u0105dzenia Osoby Chorej na"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19")," w ci\u0105gu ostatnich 14 dni poprzez podyktowanie Ci Kodu PIN. Kod PIN ma na celu potwierdzenie, \u017ce Twoje urz\u0105dzenie, to urz\u0105dzenie osoby chorej na"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),". Potwierdzenie to ma charakter anonimowy, ani my, ani inni U\u017cytkownicy nie b\u0119d\u0105 w stanie rozr\xf3\u017cni\u0107 poszczeg\xf3lnych Urz\u0105dze\u0144 i przypisa\u0107 do nich konkretnych U\u017cytkownik\xf3w. Po wprowadzeniu kodu PIN zostanie zainicjowany proces przes\u0142ania anonimowego Klucza Diagnostycznego na serwer ProteGO Safe, a nast\u0119pnie do Urz\u0105dze\u0144 innych U\u017cytkownik\xf3w w celu analizy ryzyka zara\u017cenia COVID- 19. Wprowadzenie Kodu PIN do Urz\u0105dzenia jest dobrowolne."),o.a.createElement(Fl,null,"Klucz Diagnostyczny wys\u0142any z Twojego Urz\u0105dzenia na Serwer ProteGO Safe nie b\u0119dzie zawiera\u0142 Twoich danych osobowych ani informacji o Urz\u0105dzeniach z kt\xf3rymi mia\u0142e\u015b styczno\u015b\u0107. Ty b\u0119dziesz decydowa\u0107 o tym, czy chcesz oznaczy\u0107 swoje Urz\u0105dzenie jako Urz\u0105dzenie Osoby Chorej, co zainicjuje wys\u0142anie anonimowego Klucza Diagnostycznego na Serwer ProteGO Safe a nast\u0119pnie do innych U\u017cytkownik\xf3w Aplikacji. Ka\u017cda z Aplikacji, po otrzymaniu Klucza Diagnostycznego dokonuje automatycznej analizy spotka\u0144 poprzez odpowiednie por\xf3wnanie otrzymanego Klucza Diagnostycznego z histori\u0105 spotka\u0144 Urz\u0105dze\u0144 z zainstalowan\u0105 Aplikacj\u0105 z ostatnich 14 dni. Analiza wykonywana jest niezale\u017cnie na Urz\u0105dzeniu ka\u017cdego U\u017cytkownika, brana jest w niej pod uwag\u0119 w szczeg\xf3lno\u015bci odleg\u0142o\u015b\u0107 U\u017cytkownik\xf3w (si\u0142a sygna\u0142u) oraz czas przebywania w pobli\u017cu osoby zaka\u017conej i w jej wyniku mo\u017ce zosta\u0107 zmieniony status aktualnej grupy ryzyka."),o.a.createElement(Hl,null,"\xa71."),o.a.createElement(Vl,null,"Postanowienia og\xf3lne"),o.a.createElement(ql,null,o.a.createElement(Xl,null,"Niniejsza Polityka Prywatno\u015bci okre\u015bla zasady zbierania, przetwarzania i ochrony prywatno\u015bci U\u017cytkownik\xf3w w zwi\u0105zku z korzystaniem z aplikacji ProteGO Safe. GIS ani MC nie przetwarzaj\u0105 Danych Osobowych w ramach ProteGO Safe."),o.a.createElement(Xl,null,"Poprzez pobranie ProteGO Safe ze sklepu Play lub AppStore oraz zainstalowanie U\u017cytkownik wyra\u017ca zgod\u0119, o kt\xf3rej mowa w art. 173 ust. 1 pkt. 2 Prawa Telekomunikacyjnego, a Regulamin oraz Polityka Prywatno\u015bci stanowi\u0105 informacj\u0119, o kt\xf3rej mowa w art. 173 ust. 1 pkt. 1 Prawa Telekomunikacyjnego."),o.a.createElement(Xl,null,"Niniejszy dokument jest przygotowany w oparciu o postanowienia Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/679 z dnia 27 kwietnia 2016 r. w sprawie ochrony os\xf3b fizycznych w zwi\u0105zku z przetwarzaniem Danych Osobowych i w sprawie swobodnego przep\u0142ywu takich danych oraz uchylenia dyrektywy 95/46/WE (og\xf3lne rozporz\u0105dzenie o ochronie danych), ustawy z dnia 10 maja 2018 r. o ochronie Danych Osobowych (Dz.U. z 2018 r. poz. 1000) oraz innych przepis\xf3w powszechnie obowi\u0105zuj\u0105cych."),o.a.createElement(Xl,null,"W razie og\xf3lnych pyta\u0144 dotycz\u0105cych prywatno\u015bci, a tak\u017ce pyta\u0144 dotycz\u0105cych niniejszej Polityki Prywatno\u015bci zach\u0119camy do kontaktu pod adresem: ",o.a.createElement(tw,null,"protego@mc.gov.pl")," lub"," ",o.a.createElement(tw,null,"iod@gis.gov.pl"),"."),o.a.createElement(Xl,null,"GIS zapewnia, i\u017c dok\u0142ada wszelkich stara\u0144, by Aplikacja Protego Safe zapewnia\u0142a najwy\u017cszy standard ochrony prywatno\u015bci U\u017cytkownik\xf3w, a w szczeg\xf3lno\u015bci zapewnia, i\u017c podj\u0105\u0142 wszelkie przewidziane prawem i mo\u017cliwe technologicznie \u015brodki zmierzaj\u0105ce do zabezpieczenia prywatno\u015bci U\u017cytkownik\xf3w."),o.a.createElement(Xl,null,"GIS o\u015bwiadcza, i\u017c stosuje \u015brodki techniczne i organizacyjne zapewniaj\u0105ce ochron\u0119 prywatno\u015bci U\u017cytkownik\xf3w odpowiedni\u0105 do zagro\u017ce\u0144 oraz kategorii informacji obj\u0119tych ochron\u0105, a w szczeg\xf3lno\u015bci stosuje szyfrowanie oraz zabezpiecza informacje przed ich udost\u0119pnieniem osobom nieupowa\u017cnionym, zabraniem przez osob\u0119 nieuprawnion\u0105, przetwarzaniem z naruszeniem prawa oraz zmian\u0105, utrat\u0105, uszkodzeniem lub zniszczeniem.")),o.a.createElement(Hl,null,"\xa72."),o.a.createElement(Vl,null,"Definicje"),o.a.createElement(Fl,null,"Ilekro\u0107 w Polityce Prywatno\u015bci mowa o:"),o.a.createElement(ql,null,o.a.createElement(Xl,null,o.a.createElement("strong",null,"MC "),"- rozumie si\u0119 przez to Ministra Cyfryzacji z siedzib\u0105 w Warszawie, ul. Kr\xf3lewska 27, 00 \u2013 060 Warszawa. MC w oparciu o porozumienie wspiera GIS w rozwoju i utrzymaniu ProteGO Safe."),o.a.createElement(Xl,null,o.a.createElement("strong",null,"GIS "),"\u2013 rozumie si\u0119 przez to G\u0142\xf3wnego Inspektora Sanitarnego z siedzib\u0105 w Warszawie, ul. Targowa 65, 03\u2013729 Warszawa. GIS samodzielnie ustala cele i sposoby przetwarzania informacji przez ProteGO Safe."),o.a.createElement(Xl,null,o.a.createElement("strong",null,"Danych Osobowych "),"\u2013 rozumie si\u0119 przez to wszelkie informacje dotycz\u0105ce zidentyfikowanej lub mo\u017cliwej do zidentyfikowania osoby fizycznej w rozumieniu art. 4 pkt. 1 RODO;"),o.a.createElement(Xl,null,o.a.createElement("strong",null,"ProteGO Safe lub Aplikacji "),"\u2013 rozumie si\u0119 przez to aplikacj\u0119 ProteGO Safe, kt\xf3ra zawiera Modu\u0142 Analityczny, Modu\u0142 Tria\u017cu oraz Modu\u0142 Dziennik Zdrowia, a tak\u017ce wspiera w profilaktyce i zapobieganiu zara\u017ceniem, przekazuje istotne informacje zwi\u0105zane z pandemi\u0105 ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19")," ","oraz przypomina o bezpiecznych zachowaniach i nawykach codziennej higieny."),o.a.createElement(Xl,null,o.a.createElement("strong",null,"Regulaminie "),"\u2013 rozumie si\u0119 przez to dokument, kt\xf3ry okre\u015bla warunki korzystania z ProteGO Safe, a tak\u017ce prawa i obowi\u0105zki GIS, MC oraz U\u017cytkownik\xf3w."),o.a.createElement(Xl,null,o.a.createElement("strong",null,"Module Analitycznym "),"- rozumie si\u0119 przez to funkcjonalno\u015b\u0107 ProteGO Safe umo\u017cliwiaj\u0105ca zapisywanie, tworzenie historii oraz analizowanie spotkania Urz\u0105dzenia U\u017cytkownika z innymi Urz\u0105dzeniami U\u017cytkownik\xf3w Aplikacji. Modu\u0142 Analityczny jest oparty o Privacy-Preserving Contact Tracing API wytworzone oraz udost\u0119pnione przez Google oraz Apple. Informacje generowane przez Modu\u0142 Analityczny wraz z wynikami jego pracy s\u0105 przechowywane lokalnie na Urz\u0105dzeniu przez 14 dni. Google oraz Apple w swojej dokumentacji, kt\xf3r\u0105 mo\u017cna odnale\u017a\u0107 tutaj:"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.google.com/covid19/exposurenotifications/"},"exposurenotifications")," ","oraz"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://developer.apple.com/documentation/exposurenotification"},"exposurenotification")," ","zapewniaj\u0105, \u017ce stosuj\u0105 najwy\u017csze standardy bezpiecze\u0144stwa, aby chroni\u0107 prywatno\u015b\u0107 U\u017cytkownik\xf3w."),o.a.createElement(Xl,null,o.a.createElement("strong",null,"Modu\u0142 Tria\u017cu "),"- rozumie si\u0119 przez to funkcjonalno\u015b\u0107 ProteGO Safe umo\u017cliwiaj\u0105ca wykonanie przez U\u017cytkownika samooceny ryzyka nara\u017cenia na zaka\u017cenie"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),", stworzona na podstawie kwestionariusza WHO. Informacje wprowadzane do Modu\u0142u Tria\u017cu s\u0105 przechowywane lokalnie na Urz\u0105dzeniu U\u017cytkownika."),o.a.createElement(Xl,null,o.a.createElement("strong",null,"Klucz Diagnostyczny "),"- rozumie si\u0119 przez to generowany losowo, okresowy i alfanumeryczny ci\u0105g znak\xf3w przekazywany na Serwer ProteGO Safe, kt\xf3ry zawiera anonimowe informacje inicjuj\u0105ce proces analizy nara\u017cenia na zara\u017cenie"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19")," w ramach Modu\u0142u Analitycznego. Klucz Diagnostyczny jest przekazywany na Serwer ProteGO Safe po wpisaniu do Aplikacji Kodu PIN przez U\u017cytkownika b\u0119d\u0105cego Osob\u0105 Chor\u0105."),o.a.createElement(Xl,null,o.a.createElement("strong",null,"Serwer ProteGO Safe "),"- rozumie si\u0119 przez to infrastruktur\u0119 chmurow\u0105 utrzymywan\u0105 przez Operatora Chmury Krajowej s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 do przekazania Klucza Diagnostycznego do Urz\u0105dze\u0144 U\u017cytkownik\xf3w. Klucze Diagnostyczne s\u0105 przechowywane na Serwerze ProteGO Safe w postaci zaszyfrowanej przez 14 (czterna\u015bcie) dni."),o.a.createElement(Xl,null,o.a.createElement("strong",null,"Centrum Kontaktu "),"- rozumie si\u0119 przez to jednostk\u0119 powiadamiaj\u0105c\u0105 telefonicznie o wyniku testu na"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),", przekazuj\u0105c\u0105 Kod PIN U\u017cytkownikom Aplikacji i udzielaj\u0105ca informacji zwi\u0105zanych z"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),"."),o.a.createElement(Xl,null,o.a.createElement("strong",null,"Modu\u0142 Dziennik Zdrowia ")," rozumie si\u0119 przez to funkcjonalno\u015b\u0107 ProteGO Safe o charakterze notatnika umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 U\u017cytkownikowi odnotowywanie informacji o swoim stanie zdrowia. Informacje wprowadzane do Modu\u0142u Dziennik Zdrowia s\u0105przechowywane lokalnie na Urz\u0105dzeniu U\u017cytkownika."),o.a.createElement(Xl,null,o.a.createElement("strong",null,"RODO "),"\u2013 rozumie si\u0119 przez to Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/679 z dnia 27 kwietnia 2016 r. w sprawie ochrony os\xf3b fizycznych w zwi\u0105zku z przetwarzaniem Danych Osobowych i w sprawie swobodnego przep\u0142ywu takich danych oraz uchylenia dyrektywy 95/46/WE (og\xf3lne rozporz\u0105dzenie o ochronie danych)."),o.a.createElement(Xl,null,o.a.createElement("strong",null,"Urz\u0105dzeniu "),"\u2013 rozumie si\u0119 przez to elektroniczne urz\u0105dzenie za po\u015brednictwem, kt\xf3rego U\u017cytkownik uzyskuje dost\u0119p do ProteGO Safe (tablet, smartphone itp.) z aktywnym modu\u0142em Bluetooth, systemem Android 5.0 lub wy\u017cszym z dost\u0119pem do sklepu Google Play albo z systemem iOS w wersji nie ni\u017cszej ni\u017c 13.5 z dost\u0119pem do sklepu AppStore. Modu\u0142 Analityczny b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 jedynie w Urz\u0105dzeniach z systemem Android 6.0 wspieraj\u0105cych technologi\u0119 BLE lub wy\u017cszym albo z systemem iOS w wersji nie ni\u017cszej ni\u017c 13.5."),o.a.createElement(Xl,null,o.a.createElement("strong",null,"U\u017cytkowniku "),"\u2013 rozumie si\u0119 przez to osob\u0119 posiadaj\u0105c\u0105 pe\u0142n\u0105 zdolno\u015b\u0107 do czynno\u015bci prawnych, kt\xf3ra po zaakceptowaniu Regulaminu i Polityki Prywatno\u015bci korzysta z ProteGO Safe."),o.a.createElement(Xl,null,o.a.createElement("strong",null,"WHO "),"- rozumie si\u0119 przez to \u015awiatow\u0105 Organizacj\u0119 Zdrowia (World Health Organisation).")),o.a.createElement(Hl,null,"\xa73."),o.a.createElement(Vl,null,"Og\xf3lne zasady"),o.a.createElement(ql,null,o.a.createElement(Xl,null,"Protego Safe przetwarza informacje nieb\u0119d\u0105ce Danymi Osobowymi wy\u0142\u0105cznie w nast\u0119puj\u0105cych celach:",o.a.createElement(ql,null,o.a.createElement(Xl,null,"przeciwdzia\u0142ania pandemii"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),";"),o.a.createElement(Xl,null,"zanonimizowanego profilowania w ramach Modu\u0142u Analitycznego w celu przeciwdzia\u0142ania pandemii"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),";"),o.a.createElement(Xl,null,"korzystania przez U\u017cytkownika z Aplikacji zgodnie z Regulaminem;"),o.a.createElement(Xl,null,"analiza, organizowanie i ulepszanie ProteGO Safe w oparciu o dane statystyczne okre\u015blone w \xa73 ust. 4 pkt. 2."))),o.a.createElement(Xl,null,"Protego Safe dzia\u0142a w zwi\u0105zku z realizacj\u0105 przez GIS obowi\u0105zk\xf3w wynikaj\u0105cych z art. 1, 2, 3, 6 oraz 8a ust. 1, 4 i 5 ustawy z dnia 14 marca 1985 r o Pa\u0144stwowej Inspekcji Sanitarnej (Dz.U. z 2019 r. poz. 59)."),o.a.createElement(Xl,null,"ProteGO Safe przetwarza informacje niewymagaj\u0105ce identyfikacji jak stanowi art. 11 RODO. GIS ani MC nie s\u0105 w stanie zidentyfikowa\u0107 osoby, kt\xf3rej dane dotycz\u0105 (U\u017cytkownika). GIS przestrzega nast\u0119puj\u0105cych zasad:",o.a.createElement(ql,null,o.a.createElement(Xl,null,"wdra\u017ca odpowiednie \u015brodki techniczne i organizacyjne, aby przetwarzanie danych o U\u017cytkownikach Aplikacji odbywa\u0142o si\u0119 w spos\xf3b anonimowy bez ich identyfikacji zgodnie z przepisami o ochronie Danych Osobowych i aby m\xf3c to wykaza\u0107;"),o.a.createElement(Xl,null,"wykonuje nadz\xf3r nad bezpiecze\u0144stwem danych przez ca\u0142y okres ich posiadania w spos\xf3b zapewniaj\u0105cy w szczeg\xf3lno\u015bci ochron\u0119 przed dost\u0119pem os\xf3b nieuprawnionych, uszkodzeniem, zniszczeniem lub utrat\u0105;"),o.a.createElement(Xl,null,"zachowuje poufno\u015b\u0107 informacji dotycz\u0105cych U\u017cytkownika poprzez zastosowanie szyfrowania;"),o.a.createElement(Xl,null,"zapewnia osobom, kt\xf3rych dane dotycz\u0105, realizacj\u0119 ich praw wynikaj\u0105cych z przepis\xf3w prawa."))),o.a.createElement(Xl,null,"Aplikacja mo\u017ce przetwarza\u0107 nast\u0119puj\u0105ce informacje:",o.a.createElement(ql,null,o.a.createElement(Xl,null,"Dane zwi\u0105zane z wykorzystywaniem serwera zapewniaj\u0105cego przekazywanie U\u017cytkownikom komunikat\xf3w:",o.a.createElement(Yl,null,o.a.createElement(Xl,null,o.a.createElement("strong",null,"UID "),"\u2013 losowe oznaczenie U\u017cytkownika uniemo\u017cliwiaj\u0105ce identyfikacj\u0119,"),o.a.createElement(Xl,null,"\u015aredni czas korzystania z Aplikacji przez U\u017cytkownik\xf3w (dane statystyczne, kt\xf3rych nie mo\u017cna powi\u0105za\u0107 z poszczeg\xf3lnymi U\u017cytkownikami)."))),o.a.createElement(Xl,null,"Dane statystyczne pochodz\u0105ce ze sklep\xf3w z aplikacjami tj. Google Play Store oraz Apple AppStore, kt\xf3rych nie mo\u017cna powi\u0105za\u0107 z poszczeg\xf3lnymi U\u017cytkownikami (dane statystyczne):",o.a.createElement(Yl,null,o.a.createElement(Xl,null,"Informacja o instalacji, ostatnim korzystaniu i usuni\u0119ciu Aplikacji;"),o.a.createElement(Xl,null,"Lokalizacja, w kt\xf3rej znajdowa\u0142 si\u0119 U\u017cytkownik podczas instalacji Aplikacji (okre\u015blenie miasta lub kraju);"),o.a.createElement(Xl,null,"Modele Urz\u0105dze\u0144 U\u017cytkownik\xf3w;"))),o.a.createElement(Xl,null,"Dane przechowywane lokalnie na Urz\u0105dzeniach, niezale\u017cnie od systemu operacyjnego Urz\u0105dzenia. Dane te nie s\u0105 przekazywane poza Urz\u0105dzenie U\u017cytkownika:",o.a.createElement(Yl,null,o.a.createElement(Xl,null,"ID U\u017cytkownika,"),o.a.createElement(Xl,null,"Historia wpis\xf3w do Dziennika Zdrowia,"),o.a.createElement(Xl,null,"Historia wpis\xf3w do Modu\u0142u Tria\u017cu,"),o.a.createElement(Xl,null,"Temporary_exposure_keys_upload_status - informacja czy przes\u0142anie informacji w ramach Modu\u0142u Analitycznego zako\u0144czy\u0142o si\u0119 pomy\u015blnie czy te\u017c z b\u0142\u0119dem,"),o.a.createElement(Xl,null,"informacja o tym, czy Aplikacja jest uruchamiana pierwszy raz,"),o.a.createElement(Xl,null,"Informacja o po\u0142\u0105czeniu Internetowym,"),o.a.createElement(Xl,null,"informacja o tym, czy U\u017cytkownik udzieli\u0142 zgod\u0119 na powiadomienia push w Aplikacji,"),o.a.createElement(Xl,null,"informacja o tym, czy U\u017cytkownik przydzieli\u0142 Aplikacji uprawnienie konieczne dla funkcjonowania Modu\u0142u Analitycznego,"),o.a.createElement(Xl,null,"informacja o tym, czy modu\u0142 Bluetooth urz\u0105dzenia jest w\u0142\u0105czony,"),o.a.createElement(Xl,null,"Informacja o stanie, w\u0142\u0105czeniu i aktywno\u015bci Modu\u0142u Analitycznego,"),o.a.createElement(Xl,null,"Informacja o stanie Aplikacji (czy jest w\u0142\u0105czona na pierwszym planie, czy w tle),"),o.a.createElement(Xl,null,"Informacje usuwane po 14 dniach:",o.a.createElement(Ql,null,o.a.createElement(Xl,null,"historia wynik\xf3w analiz Modu\u0142u Analitycznego z ostatnich 14 dni,"),o.a.createElement(Xl,null,"okres kontaktu Urz\u0105dze\u0144 U\u017cytkownik\xf3w, warto\u015bci w zakresie 5-30 minut,"),o.a.createElement(Xl,null,"data kontaktu Urz\u0105dze\u0144 U\u017cytkownik\xf3w."))))),o.a.createElement(Xl,null,"Dane przekazywane do innych Urz\u0105dze\u0144 za po\u015brednictwem Serwera ProteGO Safe:",o.a.createElement(Yl,null,o.a.createElement(Xl,null,"Klucz Diagnostyczny - zawiera informacje o kluczu, rollingPeriod, rollingStartNumber oraz transmissionRisk (dok\u0142adne informacje"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://developer.apple.com/documentation/exposurenotification/entemporaryexposurekey"},"tutaj"),")"),o.a.createElement(Xl,null,"region dzia\u0142ania Aplikacji (Polska);"),o.a.createElement(Xl,null,"informacja, \u017ce Klucz Diagnostyczny jest zwi\u0105zany z aplikacj\u0105 ProteGO Safe;"),o.a.createElement(Xl,null,"potwierdzenie, \u017ce Kod PIN jest poprawny."))),o.a.createElement(Xl,null,"Anonimowy plik cookies zawieraj\u0105cy UID U\u017cytkownika przekazywany do Cloudflare Inc. w celu zapobiegania atakom DDOS oraz zapewnienia najwy\u017cszych standard\xf3w bezpiecze\u0144stwa U\u017cytkownik\xf3w. Anonimowy plik cookies, o kt\xf3rym mowa w niniejszym punkcie nie umo\u017cliwia profilowania, ani monitorowania zachowa\u0144 U\u017cytkownika na r\xf3\u017cnych witrynach (cross-site tracking). Wi\u0119cej informacji dotycz\u0105cych bezpiecze\u0144stwa tego rozwi\u0105zania jest dost\u0119pne tutaj:"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200170156-Understanding-the-Cloudflare-Cookies#12345682"},"https://support.cloudflare.com/"),"."))),o.a.createElement(Xl,null,"Odbiorcami zanonimizowanych danych i informacji z ProteGO Safe:",o.a.createElement(ql,null,o.a.createElement(Xl,null,"w zakresie okre\u015blonym w \xa73 ust. 4 pkt. 1, 2 i 4 mog\u0105 by\u0107 podmioty, kt\xf3re wsp\xf3\u0142pracuj\u0105 z GIS w celu rozwoju i utrzymania ProteGO Safe:",o.a.createElement(Yl,null,o.a.createElement(Xl,null,"MC odpowiedzialny za nadz\xf3r nad rozwojem i utrzymaniem ProteGO Safe tj. Minister Cyfryzacji z siedzib\u0105 w Warszawie, ul. Kr\xf3lewska 27, 00 \u2013 060 Warszawa, e-mail:"," ",o.a.createElement(tw,null,"mc@mc.gov.pl"),";"),o.a.createElement(Xl,null,"podmiot odpowiedzialny za utrzymanie aplikacji ProteGO Safe, a tak\u017ce wykonywanie zleconych przez MC prac rozwojowych iUID \u2013 losow deweloperskich nad ProteGO Safe: TYTANI24 Sp\xf3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 z siedzib\u0105 we Wroc\u0142awiu, ul. Z\u0105bkowicka 55, 50 \u2013 511 Wroc\u0142aw (adres biura: ul. Ko\u015bcierzy\u0144ska 32A, Wroc\u0142aw, 51 \u2013 410), wpisana do rejestru przedsi\u0119biorc\xf3w Krajowego Rejestru S\u0105dowego prowadzonego przez S\u0105d Rejonowy we Wroc\u0142awiu, VI Wydzia\u0142 Gospodarczy Krajowego Rejestru S\u0105dowego, pod numerem KRS 0000725465, REGON 369879064, NIP 8992843182, o kapitale zak\u0142adowym op\u0142aconym w ca\u0142o\u015bci w wysoko\u015bci 20 000,00 z\u0142;"))),o.a.createElement(Xl,null,"w zakresie okre\u015blonym w \xa73 ust. 4 pkt. 1, 2 i 4 mo\u017ce by\u0107 Operator Chmury Krajowej Sp. z o.o. jako podmiot dostarczaj\u0105cy infrastruktur\u0119 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 pobieranie i aktualizowanie ProteGO Safe oraz utrzymuj\u0105cy Serwer ProteGO Safe. Podmiot ten \u015bwiadczy tak\u017ce utrzymanie us\u0142ugi Google Firebase umo\u017cliwiaj\u0105cej przekazywanie U\u017cytkownikom powiadomie\u0144 push -"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://firebase.google.com/support/privacy"},"https://firebase.google.com"),";"),o.a.createElement(Xl,null,"w zakresie okre\u015blonym w \xa73 ust. 4 pkt. 5 mo\u017ce by\u0107: Cloudflare Inc. 101 Townsend St, San Francisco, CA 94107, USA w zakresie dostarczania us\u0142ugi zapobiegania atakom DDOS oraz zapewnienia najwy\u017cszych standard\xf3w bezpiecze\u0144stwa U\u017cytkownik\xf3w."))),o.a.createElement(Xl,null,"ProteGO Safe b\u0119dzie aktywne jedynie przez okres pandemii"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19")," i mo\u017ce zosta\u0107 dezaktywowana zgodnie z decyzj\u0105 GIS. Po zaprzestaniu korzystania z ProteGO Safe wszystkie informacje zostan\u0105 usuni\u0119te wraz z Aplikacj\u0105."),o.a.createElement(Xl,null,"Informacje dotycz\u0105ce U\u017cytkownika w postaci anonimowego adresu UID mog\u0105 by\u0107 przekazywane poza Europejski Obszar Gospodarczy w zakresie korzystania z us\u0142ugi \u015bwiadczonej przez Cloudflare w celu zapobiegania atakom DDOS oraz zapewnienia najwy\u017cszych standard\xf3w bezpiecze\u0144stwa U\u017cytkownik\xf3w. Numer UID U\u017cytkownika pozostanie anonimowy i nie b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142 identyfikacji U\u017cytkownika. Takie przekazanie nast\u0105pi tak\u017ce jedynie w sytuacji wyj\u0105tkowej, w szczeg\xf3lno\u015bci wtedy, gdy U\u017cytkownik b\u0119dzie korzysta\u0142 z Aplikacji poza terenem Europejskiego Obszaru Gospodarczego."),o.a.createElement(Xl,null,"W ramach ProteGO Safe nie s\u0105 podejmowane decyzje w spos\xf3b zautomatyzowany w rozumieniu art. 22 RODO. Oznacza to, \u017ce okoliczno\u015b\u0107 korzystania z Aplikacji nie powoduje wydawania w stosunku do U\u017cytkownika jakichkolwiek decyzji, kt\xf3re mog\u0142yby mie\u0107 charakter skutku prawnego lub w podobny spos\xf3b istotnie wp\u0142ywa\u0107 na U\u017cytkownika.")),o.a.createElement(Hl,null,"\xa74."),o.a.createElement(Vl,null,"Prawa U\u017cytkownik\xf3w"),o.a.createElement(ql,null,o.a.createElement(Xl,null,"ProteGO Safe umo\u017cliwia U\u017cytkownikowi w dowolnym czasie usuni\u0119cie historii Modu\u0142u Analitycznego, Modu\u0142u Dziennik Zdrowia oraz Modu\u0142u Tria\u017cu. W tym celu nale\u017cy skorzysta\u0107 z odpowiednich funkcjonalno\u015bci ProteGO Safe."),o.a.createElement(Xl,null,"Aby usun\u0105\u0107 dane z Modu\u0142u Tria\u017cu, Modu\u0142u Dziennik Zdrowia oraz innych danych wprowadzonych przez U\u017cytkownika nale\u017cy na ekranie g\u0142\xf3wnym ProteGO Safe wybra\u0107 kolejno: Wi\u0119cej, nast\u0119pnie Moje dane, nast\u0119pnie Zarz\u0105dzaj danymi, a nast\u0119pnie Wyma\u017c dane. Po zatwierdzeniu przez U\u017cytkownika decyzji wszystkie dane wprowadzone przez U\u017cytkownika zostan\u0105 bezpowrotnie usuni\u0119te."),o.a.createElement(Xl,null,"Aby usun\u0105\u0107 dane z Modu\u0142u Analitycznego nale\u017cy odpowiednio:",o.a.createElement(Yl,null,o.a.createElement(Xl,null,"dla Urz\u0105dze\u0144 z systemem iOS wybra\u0107 kolejno: Ustawienia Systemowe"," ",">"," Prywatno\u015b\u0107 ",">"," Zdrowie ",">"," Rejestrowanie Nara\u017cenia na"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19")," -",">"," Usu\u0144 dziennik nara\u017ce\u0144;"),o.a.createElement(Xl,null,"dla Urz\u0105dze\u0144 z systemem Android wybra\u0107 kolejno: Ustawienia -",">"," ","Google -",">"," Powiadomienia o ryzyku ekspozycji na"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19")," -",">"," Usu\u0144 losowe identyfikatory;")),"po zatwierdzeniu przez U\u017cytkownika decyzji wszystkie dane zwi\u0105zane z Modu\u0142em Analitycznym zostan\u0105 bezpowrotnie usuni\u0119te."),o.a.createElement(Xl,null,"W sprawie jakichkolwiek pyta\u0144 i wniosk\xf3w zwi\u0105zanych z prawami U\u017cytkownik\xf3w nale\u017cy kontaktowa\u0107 si\u0119 pod adresem:"," ",o.a.createElement(tw,null,"protego@mc.gov.pl"),"."),o.a.createElement(Xl,null,"U\u017cytkownik, ma prawo wniesienia skargi do Prezesa Urz\u0119du Ochrony Danych Osobowych, je\u017celi uzna, \u017ce Przetwarzanie jego Danych Osobowych narusza przepisy RODO lub powszechnie obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy. Skarg\u0119 mo\u017cna wys\u0142a\u0107 pisemnie na adres: Prezes Urz\u0119du Ochrony Danych Osobowych, ul. Stawki 2, 00-193 Warszawa lub elektroniczne za po\u015brednictwem portalu ePUAP.")),o.a.createElement(Hl,null,"\xa75."),o.a.createElement(Vl,null,"Postanowienia ko\u0144cowe"),o.a.createElement(ql,null,o.a.createElement(Xl,null,"W ProteGO Safe mog\u0105 pojawia\u0107 si\u0119 linki do innych stron internetowych. Takie strony internetowe dzia\u0142aj\u0105 niezale\u017cnie od GIS i nie s\u0105 w \u017caden spos\xf3b przez niego nadzorowane. Strony te mog\u0105 posiada\u0107 w\u0142asne polityki prywatno\u015bci oraz regulaminy, z kt\xf3rymi zalecamy si\u0119 zapozna\u0107."),o.a.createElement(Xl,null,"GIS zastrzega sobie prawo zmiany Polityki Prywatno\u015bci poprzez opublikowanie nowej Polityki Prywatno\u015bci na stronie ProteGO Safe.")))};function eu(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 16px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.3;\n  color: ",";\n"]);return eu=function(){return e},e}var au=W.c.h1(eu(),H,R),iu=function(){return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,null),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,null,o.a.createElement(au,null,"Polityka prywatno\u015bci"),o.a.createElement($l,null))),o.a.createElement(oa,null))},nu=function(e){return{data:e,type:"USER_NAME_SAVE"}},ou=function(e){return{data:e,type:"USER_SAVE"}};var tu=i(180),ru=i.n(tu);function cu(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.3;\n  text-align: center;\n  color: #1b1b1b;\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 0;\n"]);return cu=function(){return e},e}function su(){var e=Object(Z.a)(["\n  width: 100%;\n"]);return su=function(){return e},e}function lu(){var e=Object(Z.a)(["\n  width: 100%;\n  margin-bottom: 13px;\n"]);return lu=function(){return e},e}W.c.div(lu());var uu=W.c.div(su()),zu=W.c.h1(cu()),du=function(e){var a=e.carouselRef,i=e.index,n=e.items,t=e.onClick,r=e.settings;return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,{hideBackButton:!0}),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,{className:"full-height"},i<1?o.a.createElement(zu,null,"Powiadomienia o nara\u017ceniu na kontakt z COVID-19"):o.a.createElement(zu,null,"W\u0142\u0105cz si\u0119 do wsp\xf3lnej walki",o.a.createElement("br",null),"przeciwko koronawirusowi"),o.a.createElement(uu,null,o.a.createElement(ru.a,Object.assign({ref:a},r),n)),o.a.createElement(qo,{onClick:t,text:"Dalej"}),o.a.createElement(Qu,{type:"black"}))))};function yu(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 16px;\n  line-height: 1.31;\n  text-align: center;\n  color: #737373;\n"]);return yu=function(){return e},e}function mu(){var e=Object(Z.a)(["\n  width: 100px;\n  height: auto;\n  margin: 56px auto 65px;\n"]);return mu=function(){return e},e}var wu=W.c.img(mu()),pu=W.c.p(yu()),ku=function(e){var a=e.content,i=e.icon;return o.a.createElement("div",null,o.a.createElement(wu,{src:i,alt:"Ikona"}),o.a.createElement(pu,null,a))},ju=i(181),bu=i.n(ju),gu=i(182),hu=i.n(gu),fu=i(183),Su=i.n(fu),_u=i(184),Eu=i.n(_u),vu=function(){var e=Object(n.useRef)(null),a=Object(n.useState)(0),i=Object(z.a)(a,2),t=i[0],r=i[1],c=Object(n.useState)(0),s=Object(z.a)(c,2),l=s[0],u=s[1],d=Object(Ja.b)().setFieldValue,y=[{content:o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement("strong",null,"Nowo\u015b\u0107 w aplikacji:")," powiadomienia o mo\u017cliwym kontakcie z koronawirusem."),icon:Eu.a,slug:"diagnostic_apple_google"},{content:o.a.createElement(o.a.Fragment,null,"Dbaj o siebie! Regularnie sprawdzaj, czy jeste\u015b w grupie ryzyka"),icon:Su.a,slug:"information"},{content:o.a.createElement(o.a.Fragment,null,"Uzupe\u0142niaj ",o.a.createElement("span",{className:"text-bold"},"Dziennik Zdrowia")),icon:hu.a,slug:"diary"},{content:o.a.createElement(o.a.Fragment,null,"Wszystkie najwa\u017cniejsze informacje w jednym miejscu"),icon:bu.a,slug:"chat"}].map((function(e){var a=e.content,i=e.icon,n=e.slug;return o.a.createElement(ku,{content:a,icon:i,key:n})})),m={afterChange:function(e){return r(e)},beforeChange:function(e,a){u(a)},dots:!0,slidesToShow:1,infinite:!1,swipe:!0,swipeToSlide:!0};return o.a.createElement(du,{index:l,carouselRef:e,items:y,onClick:function(){t<3?e.current.slickNext():d("step",2)},settings:m})},Ou=i(350),xu=(i(359),i(351),function(e,a){var i=arguments.length>2&&void 0!==arguments[2]?arguments[2]:Object(Xn.a)(null);return Object(Ou.a)(e,a,i)}),Pu=function(e){return xu(Object(Qn.a)(!0),e)},Cu=i(185),Zu=i.n(Cu),Wu=i(186),Nu=i.n(Wu),Mu=i(187),Au=i.n(Mu),Tu=i(188),Iu=i.n(Tu);function Du(){var e=Object(Z.a)(["\n  /* It's not necessary, but svg has BAD viewbox */\n  height: 47px;\n  margin-right: -14px;\n"]);return Du=function(){return e},e}function Ru(){var e=Object(Z.a)([""]);return Ru=function(){return e},e}function Ku(){var e=Object(Z.a)([""]);return Ku=function(){return e},e}function Bu(){var e=Object(Z.a)([""]);return Bu=function(){return e},e}function Gu(){var e=Object(Z.a)(["\n  height: 31px;\n"]);return Gu=function(){return e},e}function Uu(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  align-items: center;\n  justify-content: space-between;\n  height: 70px;\n  overflow: hidden;\n  margin-top: auto;\n  padding: 22px 15px;\n  width: 100%;\n"]);return Uu=function(){return e},e}var Ju=W.c.footer(Uu()),Lu=W.c.img(Gu()),Fu=Object(W.c)(Lu).attrs({src:Zu.a})(Bu()),Vu=Object(W.c)(Lu).attrs({src:Nu.a})(Ku()),Hu=Object(W.c)(Lu).attrs({src:Au.a})(Ru()),qu=Object(W.c)(Lu).attrs({src:Iu.a})(Du()),Yu=function(e){var a=e.className,i=e.type,n=Pu((function(){return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(Fu,null),o.a.createElement(Vu,null))})),t=Pu((function(){return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(Hu,null),o.a.createElement(qu,null))}));return o.a.createElement(Ju,{className:a},n("black"===i),t("white"===i))};Yu.defaultProps={className:"",type:"white"};var Qu=Yu,Xu=i(360);function $u(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: block;\n  width: 100%;\n  margin: 32px 0 0 0;\n  font-size: 12px;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return $u=function(){return e},e}function ez(){var e=Object(Z.a)(["\n  color: ",";\n  margin-bottom: 4px;\n"]);return ez=function(){return e},e}function az(){var e=Object(Z.a)(["\n  width: 100%;\n  margin-bottom: 24px;\n\n  > * {\n    width: 100%;\n  }\n\n  input {\n    line-height: 24px;\n    height: 44px;\n    padding: 10px 12px 9px 11px;\n    box-sizing: border-box;\n  }\n"]);return az=function(){return e},e}var iz=W.c.div(az()),nz=Object(W.c)(pi)(ez(),T),oz=W.c.span($u(),V,R),tz=function(e){var a=e.error,i=e.disabled,n=e.label,t=e.name,r=e.onChange,c=e.placeholder,s=e.info,l=e.type,u=e.value;return o.a.createElement(iz,null,n&&o.a.createElement(nz,null,n),o.a.createElement(Xu.a,{disabled:i,error:a,helperText:a,name:t,onChange:r,placeholder:c,type:l,value:u,variant:"outlined"}),s&&o.a.createElement(oz,null,s))};tz.defaultProps={error:void 0,disabled:!1,label:void 0,placeholder:"",type:"text",value:null,info:""};var rz=tz;function cz(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: auto;\n  margin-bottom: 4px;\n  font-size: 20px;\n  line-height: 1.4;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return cz=function(){return e},e}function sz(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-bottom: 12px;\n  font-size: 16px;\n  line-height: 1.44;\n  font-weight: 400;\n  color: #1b1b1b;\n  &:last-of-type {\n    margin-bottom: 38px;\n  }\n"]);return sz=function(){return e},e}function lz(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap column;\n  width: 100%;\n  margin-top: 24px;\n  margin-bottom: auto;\n  > *:not(:last-child) {\n    margin-bottom: 12px;\n  }\n"]);return lz=function(){return e},e}function uz(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: auto;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 28px;\n  line-height: 1.2;\n  color: ",";\n  font-weight: ",";\n"]);return uz=function(){return e},e}var zz=W.c.h1(uz(),R,H),dz=W.c.div(lz()),yz=W.c.p(sz()),mz=W.c.span(cz(),V,R),wz=function(){var e=Object(Ja.b)(),a=e.errors,i=e.values,n=e.handleChange,t=e.handleSubmit,r=e.setFieldValue,c=!i.name;return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,{hideBackButton:!0}),o.a.createElement(za,null,o.a.createElement(mz,null,"Jak aplikacja mo\u017ce si\u0119 do Ciebie zwraca\u0107?"),o.a.createElement(rz,{error:a.name,placeholder:"Tw\xf3j nick lub pseudonim (opcjonalnie)",onChange:n,name:"name",value:i.name,info:"Podpowied\u017a: nie podawaj swojego nazwiska."}),o.a.createElement(dz,null,o.a.createElement(qo,{disabled:c,onClick:t,text:"POTWIERD\u0179"}),o.a.createElement(qo,{onClick:function(){r("name","U\u017cytkowniku"),t()},type:"outline",text:"POMI\u0143 TEN KROK"})),o.a.createElement(Qu,{type:"black"})))},pz=function(){return Object(n.useContext)(g)};function kz(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 16px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n  &:not(:last-child) {\n    margin-bottom: 8px;\n  }\n"]);return kz=function(){return e},e}function jz(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 0;\n  padding-left: 24px;\n  ol {\n    margin-top: 12px;\n  }\n"]);return jz=function(){return e},e}function bz(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-bottom: 12px;\n  font-size: 22px;\n  line-height: 1.5;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return bz=function(){return e},e}function gz(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 12px;\n  font-size: 18px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n"]);return gz=function(){return e},e}function hz(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 16px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n  &:not(:last-child) {\n    margin-bottom: 12px;\n  }\n"]);return hz=function(){return e},e}var fz=W.c.p(hz(),V,R),Sz=W.c.h3(gz(),H,R),_z=W.c.h2(bz(),H,R),Ez=W.c.ol(jz()),vz=W.c.li(kz(),V,R),Oz=function(){return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(fz,null,o.a.createElement("strong",null,"ProteGO Safe")),o.a.createElement(_z,null,"\xa71."),o.a.createElement(Sz,null,"Postanowienia og\xf3lne"),o.a.createElement(Ez,null,o.a.createElement(vz,null,"Niniejszy regulamin (zwany dalej: \u201e",o.a.createElement("strong",null,"Regulaminem"),"\u201d) normuje zasady i warunki korzystania z aplikacji ProteGO Safe (zwanej dalej: \u201eProteGO Safe\u201d lub \u201cAplikacj\u0105\u201d)."),o.a.createElement(vz,null,"Przed przyst\u0105pieniem do korzystania z ProteGO Safe, U\u017cytkownik powinien zaakceptowa\u0107 Regulamin poprzez zaznaczenie odpowiedniego checkboxa. Zaprzestanie korzystania z Aplikacji nast\u0119puje z momentem usuni\u0119cia ProteGO Safe przez U\u017cytkownika z Urz\u0105dzenia.")),o.a.createElement(_z,null,"\xa72."),o.a.createElement(Sz,null,"Definicje"),o.a.createElement(fz,null,"Ilekro\u0107 w Regulaminie mowa o:"),o.a.createElement(Ez,null,o.a.createElement(vz,null,o.a.createElement("strong",null,"GIS "),"- rozumie si\u0119 przez to G\u0142\xf3wnego Inspektora Sanitarnego z siedzib\u0105 w Warszawie, ul. Targowa 65, 03\u2013729 Warszawa. GIS ustala cele i sposoby przetwarzania informacji przez ProteGO Safe."),o.a.createElement(vz,null,o.a.createElement("strong",null,"MC "),"- rozumie si\u0119 przez to Ministra Cyfryzacji z siedzib\u0105 w Warszawie, ul. Kr\xf3lewska 27, 00 \u2013 060 Warszawa. MC w oparciu o porozumienie wspiera GIS w rozwoju i utrzymaniu ProteGO Safe."),o.a.createElement(vz,null,o.a.createElement("strong",null,"Module Analitycznym "),"- rozumie si\u0119 przez to funkcjonalno\u015b\u0107 ProteGO Safe umo\u017cliwiaj\u0105ca zapisywanie, tworzenie historii oraz analizowanie spotkania Urz\u0105dzenia U\u017cytkownika z innymi Urz\u0105dzeniami U\u017cytkownik\xf3w Aplikacji. Modu\u0142 Analityczny jest oparty o Privacy-Preserving Contact Tracing API wytworzone oraz udost\u0119pnione przez Google oraz Apple. Informacje generowane przez Modu\u0142 Analityczny wraz z wynikami jego pracy s\u0105 przechowywane lokalnie na Urz\u0105dzeniu przez 14 dni. Google oraz Apple w swojej dokumentacji, kt\xf3r\u0105 mo\u017cna odnale\u017a\u0107 tutaj:"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.google.com/covid19/exposurenotifications/"},"exposurenotifications")," ","oraz"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://developer.apple.com/documentation/exposurenotification"},"exposurenotification")," ","zapewniaj\u0105, \u017ce stosuj\u0105 najwy\u017csze standardy bezpiecze\u0144stwa, aby chroni\u0107 prywatno\u015b\u0107 U\u017cytkownik\xf3w."),o.a.createElement(vz,null,o.a.createElement("strong",null,"Module Tria\u017cu "),"- rozumie si\u0119 przez to funkcjonalno\u015b\u0107 ProteGO Safe umo\u017cliwiaj\u0105ca wykonanie przez U\u017cytkownika samooceny ryzyka nara\u017cenia na zaka\u017cenie"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),", stworzona na podstawie kwestionariusza WHO. Informacje wprowadzane do Modu\u0142u Tria\u017cu s\u0105 przechowywane lokalnie na Urz\u0105dzeniu U\u017cytkownika."),o.a.createElement(vz,null,o.a.createElement("strong",null,"Module Dziennik Zdrowia "),"- rozumie si\u0119 przez to funkcjonalno\u015b\u0107 ProteGO Safe o charakterze notatnika umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 U\u017cytkownikowi odnotowywanie informacji o swoim stanie zdrowia. Informacje wprowadzane do Modu\u0142u Dziennik Zdrowia s\u0105 przechowywane lokalnie na Urz\u0105dzeniu U\u017cytkownika."),o.a.createElement(vz,null,o.a.createElement("strong",null,"Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 "),"- rozumie si\u0119 przez to MC i GIS wyst\u0119puj\u0105cych oraz dzia\u0142aj\u0105cych wsp\xf3lnie."),o.a.createElement(vz,null,o.a.createElement("strong",null,"ProteGO Safe lub Aplikacji "),"\u2013 rozumie si\u0119 przez to aplikacj\u0119 ProteGO Safe, kt\xf3ra zawiera Modu\u0142 Analityczny, Modu\u0142 Tria\u017cu oraz Modu\u0142 Dziennik Zdrowia, a tak\u017ce wspiera w profilaktyce i zapobieganiu zara\u017ceniem, przekazuje istotne informacje zwi\u0105zane z pandemi\u0105 ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19")," ","oraz przypomina o bezpiecznych zachowaniach i nawykach codziennej higieny."),o.a.createElement(vz,null,o.a.createElement("strong",null,"Urz\u0105dzeniu "),"\u2013 rozumie si\u0119 przez to elektroniczne urz\u0105dzenie za po\u015brednictwem, kt\xf3rego U\u017cytkownik uzyskuje dost\u0119p do ProteGO Safe (tablet, smartphone itp.) z aktywnym modu\u0142em Bluetooth, systemem Android 5.0 lub wy\u017cszym z dost\u0119pem do sklepu Google Play albo z systemem iOS w wersji nie ni\u017cszej ni\u017c 13.5 z dost\u0119pem do sklepu AppStore. Modu\u0142 Analityczny b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 jedynie w Urz\u0105dzeniach z systemem Android 6.0 wspieraj\u0105cych technologi\u0119 BLE lub wy\u017cszym albo z systemem iOS w wersji nie ni\u017cszej ni\u017c 13.5."),o.a.createElement(vz,null,o.a.createElement("strong",null,"U\u017cytkowniku "),"- rozumie si\u0119 przez to osob\u0119 posiadaj\u0105c\u0105 pe\u0142n\u0105 zdolno\u015b\u0107 do czynno\u015bci prawnych, kt\xf3ra po zaakceptowaniu Regulaminu i Polityki Prywatno\u015bci korzysta z ProteGO Safe."),o.a.createElement(vz,null,o.a.createElement("strong",null,"Kod PIN "),"- rozumie si\u0119 przez to generowane losowo i aktywne przez p\xf3\u0142 godziny alfanumeryczne has\u0142o przekazywane U\u017cytkownikowi, kt\xf3ry jest Osob\u0105 Chor\u0105 przez konsultanta Centrum Kontaktu. Kod PIN mo\u017ce by\u0107 wprowadzony do ProteGO Safe celem anonimowego potwierdzenia, \u017ce Urz\u0105dzenie nale\u017cy do Osoby Chorej i zainicjowania procesu przekazania Klucza Diagnostycznego do Serwera ProteGO Safe."),o.a.createElement(vz,null,o.a.createElement("strong",null,"Klucz Diagnostyczny "),"- rozumie si\u0119 przez to generowany losowo, okresowy i alfanumeryczny ci\u0105g znak\xf3w przekazywany na Serwer ProteGO Safe, kt\xf3ry zawiera anonimowe informacje inicjuj\u0105ce proces analizy nara\u017cenia na zara\u017cenie"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19")," w ramach Modu\u0142u Analitycznego. Klucz Diagnostyczny jest przekazywany na Serwer ProteGO Safe po wpisaniu do Aplikacji Kodu PIN przez U\u017cytkownika b\u0119d\u0105cego Osob\u0105 Chor\u0105."),o.a.createElement(vz,null,o.a.createElement("strong",null,"Osoba Chora "),"- rozumie si\u0119 przez to osob\u0119 fizyczn\u0105, posiadaj\u0105c\u0105 pe\u0142n\u0105 zdolno\u015b\u0107 do czynno\u015bci prawnych, kt\xf3ra uzyska\u0142a pozytywny wynik testu na"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),". Osoba Chora nie musi by\u0107 U\u017cytkownikiem."),o.a.createElement(vz,null,o.a.createElement("strong",null,"Centrum Kontaktu "),"- rozumie si\u0119 przez to jednostk\u0119 powiadamiaj\u0105c\u0105 telefonicznie o wyniku testu na"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19")," oraz przekazuj\u0105c\u0105 Kod PIN U\u017cytkownikom Aplikacji i udzielaj\u0105c\u0105 informacji zwi\u0105zanych z"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),"."),o.a.createElement(vz,null,o.a.createElement("strong",null,"Regulaminie "),"\u2013 rozumie si\u0119 niniejszy dokument, kt\xf3ry reguluje stosunek prawny mi\u0119dzy U\u017cytkownikiem a Podmiotami, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 ust. 1 i 2 zawierany z momentem z\u0142o\u017cenia przez U\u017cytkownika o\u015bwiadczenia o akceptacji Regulaminu."),o.a.createElement(vz,null,o.a.createElement("strong",null,"Serwerze ProteGO Safe ")," rozumie si\u0119 przez to infrastruktur\u0119 chmurow\u0105 utrzymywan\u0105 przez Operatora Chmury Krajowej s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 do przekazania Klucza Diagnostycznego do Urz\u0105dze\u0144 U\u017cytkownik\xf3w. Klucze Diagnostyczne s\u0105 przechowywane na Serwerze ProteGO Safe w postaci zaszyfrowanej przez 14 (czterna\u015bcie) dni."),o.a.createElement(vz,null,o.a.createElement("strong",null,"WHO ")," rozumie si\u0119 przez to \u015awiatow\u0105 Organizacj\u0119 Zdrowia (World Health Organisation).")),o.a.createElement(_z,null,"\xa73."),o.a.createElement(Sz,null,"Aplikacja"),o.a.createElement(Ez,null,o.a.createElement(vz,null,"Korzystanie z Aplikacji ProteGO Safe, jest bezp\u0142atne i obejmuje swym zakresem Modu\u0142 Tria\u017cu, Modu\u0142 Analityczny, Modu\u0142 Dziennik Zdrowia, wsparcie w profilaktyce i zapobieganiu zara\u017ceniu, informowanie o istotnych informacjach zwi\u0105zanych z pandemi\u0105"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19")," oraz przypominacz bezpiecznych zachowa\u0144 i nawyk\xf3w codziennej higieny. W ramach ProteGO Safe mo\u017cliwe jest ustalenie czynnik\xf3w ryzyka infekcji, tworzenie i prowadzenie historii medycznej, istniej\u0105cych schorze\u0144, aktualnej farmakoterapii oraz prowadzenie dziennika profilaktyki. ProteGO Safe przekazuje U\u017cytkownikom informacje i wytyczne WHO oraz GIS, ale przekazywane informacje nie maj\u0105 charakteru konsultacji medycznej lub \u015bwiadczenia zdrowotnego (w tym w szczeg\xf3lno\u015bci medycznego lub farmaceutycznego)."),o.a.createElement(vz,null,"Modu\u0142 Analityczny ma charakter dobrowolny. Modu\u0142 Analityczny \u015bwiadczony jest przy u\u017cyciu technologii Bluetooth i wymaga w\u0142\u0105czenia modu\u0142u Bluetooth w Urz\u0105dzeniu, a tak\u017ce odpowiednio dla Urz\u0105dze\u0144 z systemem operacyjnym Android: w\u0142\u0105czenia systemowej opcji rejestrowania nara\u017cenia na ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19")," oraz udzielenia zgody na lokalizacj\u0119 (w zakresie modu\u0142u Bluetooth, ProteGO Safe nie wykorzystuje danych GPS), a dla Urz\u0105dze\u0144 z systemem operacyjnym iOS: zaznaczenia opcji Rejestrowanie nara\u017cenia na",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),". W celu skutecznego korzystania z pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci Modu\u0142u Analitycznego nale\u017cy pozostawi\u0107 uruchomion\u0105 Aplikacj\u0119 w tle. Aplikacja uruchomiona w tle b\u0119dzie skanowa\u0107 otoczenie w poszukiwaniu Urz\u0105dze\u0144 innych U\u017cytkownik\xf3w Aplikacji, jak r\xf3wnie\u017c sama b\u0119dzie podlega\u0107 skanowaniu przez inne Urz\u0105dzenia. Urz\u0105dzenie U\u017cytkownika Aplikacji zapisuje histori\u0119 spotykanych Urz\u0105dze\u0144, na kt\xf3rych jest zainstalowana Aplikacja. Informacje te (historia spotykanych Urz\u0105dze\u0144) pozostaj\u0105 na Urz\u0105dzeniach U\u017cytkownik\xf3w przez 14 dni."),o.a.createElement(vz,null,"Konsultant Centrum Kontaktu przekazuj\u0105c telefonicznie informacj\u0119 o zara\u017ceniu ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19")," ","Osobie Chorej zapyta, czy Osoba Chora jest U\u017cytkownikiem ProteGO Safe. Je\u017celi Osoba Chora jest U\u017cytkownikiem ProteGO Safe, konsultant Centrum Kontaktu zaproponuje wprowadzenie do ProteGO Safe Kodu PIN celem anonimowego potwierdzenia, \u017ce Urz\u0105dzenie nale\u017cy do Osoby Chorej i zainicjowania procesu przekazania komunikatu o nara\u017ceniu na zaka\u017cenie innym U\u017cytkownikom Aplikacji (poprzez przes\u0142anie Klucza Diagnostycznego). Wprowadzenie Kodu PIN inicjuje proces wys\u0142ania Klucza Diagnostycznego na Serwer ProteGO Safe, kt\xf3ry nast\u0119pnie przekazuje Klucz Diagnostyczny do Urz\u0105dze\u0144 U\u017cytkownik\xf3w Aplikacji."),o.a.createElement(vz,null,"Po otrzymaniu przez Urz\u0105dzenie U\u017cytkownika Aplikacji Klucza Diagnostycznego Modu\u0142 Analityczny dokonuje analizy por\xf3wnuj\u0105c Klucz Diagnostyczny z danymi historycznymi dotycz\u0105cymi spotka\u0144 innych Urz\u0105dze\u0144 z zainstalowan\u0105 Aplikacj\u0105 zapisanymi lokalnie na Urz\u0105dzeniu U\u017cytkownika w celu oceny ryzyka nara\u017cenia na zara\u017cenie"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),". Je\u015bli analiza prawdopodobie\u0144stwa zara\u017cenia"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19")," wyka\u017ce wysokie lub \u015brednie ryzyko nara\u017cenia na zaka\u017cenie"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19")," status U\u017cytkownika w Aplikacji zmieni si\u0119 odpowiednio."),o.a.createElement(vz,null,"Wprowadzenie przez U\u017cytkownika Kodu PIN do ProteGO Safe jest dobrowolne.")),o.a.createElement(_z,null,"\xa74."),o.a.createElement(Sz,null,"Wymagania techniczne"),o.a.createElement(Ez,null,o.a.createElement(vz,null,"Warunkiem korzystania z ProteGO Safe jest posiadanie przez U\u017cytkownika odpowiedniego Urz\u0105dzenia z aktualnym oprogramowaniem i pod\u0142\u0105czonego do sieci Internet."),o.a.createElement(vz,null,"Korzystanie z ProteGO Safe mo\u017cliwe jest bez ogranicze\u0144 terytorialnych."),o.a.createElement(vz,null,"Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 nie ponosz\u0105 odpowiedzialno\u015bci za utrudnienia w korzystaniu z Aplikacji wynikaj\u0105ce z niespe\u0142nienia wymaga\u0144 technicznych wskazanych w ust. 1, w tym z b\u0142\u0119dnej konfiguracji Urz\u0105dzenia, b\u0105d\u017a wynikaj\u0105ce z problem\xf3w z Urz\u0105dzeniem lub \u0142\u0105czem internetowym U\u017cytkownika.")),o.a.createElement(_z,null,"\xa75."),o.a.createElement(Sz,null,"Postanowienia dotycz\u0105ce w\u0142asno\u015bci intelektualnej"),o.a.createElement(fz,null,"Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 s\u0105 uprawnione do dokonywania zmian funkcjonalno\u015bci ProteGO Safe, celem poprawy jako\u015bci Aplikacji oraz do zmiany interfejsu ProteGO Safe w ca\u0142o\u015bci lub w cz\u0119\u015bci. Nazwa ProteGO Safe, logo, zasady dzia\u0142ania ProteGO Safe, wszystkie jego elementy graficzne, interfejs podlegaj\u0105 ochronie prawnej. Oprogramowanie, na kt\xf3rym opiera si\u0119 ProteGO Safe oraz kod \u017ar\xf3d\u0142owy oddawany jest przez MC w oparciu o licencj\u0119 GNU GPL-3.0, kt\xf3rej szczeg\xf3\u0142y zawarte s\u0105 pod adresem:",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gnu.org/licenses/gpl-3.0.html"},"GPL-3.0"),"."),o.a.createElement(_z,null,"\xa76."),o.a.createElement(Sz,null,"Odpowiedzialno\u015b\u0107 Podmiot\xf3w, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2"),o.a.createElement(Ez,null,o.a.createElement(vz,null,"Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 zobowi\u0105zuj\u0105 si\u0119 do do\u0142o\u017cenia wszelkich stara\u0144 celem zapewnienia dzia\u0142ania ProteGO Safe bez jakichkolwiek zak\u0142\xf3ce\u0144, a tak\u017ce przekazania najbardziej aktualnych wytycznych WHO lub GIS."),o.a.createElement(vz,null,"ProteGO Safe ma charakter informacyjny. Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 nie \u015bwiadcz\u0105 us\u0142ug zdrowotnych, \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych (w tym w szczeg\xf3lno\u015bci medycznych lub farmaceutycznych), nie s\u0105 po\u015brednikami powy\u017cszych us\u0142ug oraz \u015bwiadcze\u0144 ani nie realizuj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci leczniczej poprzez ProteGO Safe. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 nie ponosz\u0105 odpowiedzialno\u015bci za jakiekolwiek skutki wynikaj\u0105ce z korzystania przez U\u017cytkownika z ProteGO Safe w obszarze zdrowia i \u017cycia."),o.a.createElement(vz,null,"Korzystanie z ProteGO Safe nie mo\u017ce zast\u0105pi\u0107 \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w tym konieczno\u015bci konsultacji z lekarzem lub w\u0142a\u015bciw\u0105 stacj\u0105 sanitarno - epidemiologiczn\u0105. Je\u017celi U\u017cytkownik dostrzega jakiekolwiek pogorszenie stanu zdrowia lub ma w\u0105tpliwo\u015bci co do swojego stanu zdrowia powinien niezw\u0142ocznie skontaktowa\u0107 si\u0119 z numerem alarmowym"," ",o.a.createElement(Hw,null,"112")," w celu wezwania pogotowia ratunkowego lub poinformowa\u0107 w\u0142a\u015bciw\u0105 stacj\u0119 sanitarno - epidemiologiczn\u0105 lub uda\u0107 si\u0119 do najbli\u017cszej plac\xf3wki s\u0142u\u017cby zdrowia."),o.a.createElement(vz,null,"Je\u015bli korzystanie z ProteGO Safe nie jest mo\u017cliwe, jest utrudnione lub trwa zbyt d\u0142ugo, a stan zdrowia lub samopoczucie U\u017cytkownika pogarsza si\u0119, U\u017cytkownik powinien niezw\u0142ocznie skontaktowa\u0107 si\u0119 z numerem alarmowym ",o.a.createElement(Hw,null,"112")," w celu wezwania pogotowia ratunkowego lub poinformowa\u0107 w\u0142a\u015bciw\u0105 stacj\u0119 sanitarno - epidemiologiczn\u0105 lub uda\u0107 si\u0119 do najbli\u017cszej plac\xf3wki s\u0142u\u017cby zdrowia."),o.a.createElement(vz,null,"W przypadkach szczeg\xf3lnych, maj\u0105cych wp\u0142yw na bezpiecze\u0144stwo lub stabilno\u015b\u0107 systemu teleinformatycznego, Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 maj\u0105 prawo do czasowego zaprzestania b\u0105d\u017a ograniczenia \u015bwiadczenia ProteGO Safe lub funkcjonalno\u015bci ProteGO Safe, bez wcze\u015bniejszego powiadomienia o tym U\u017cytkownik\xf3w. W szczeg\xf3lno\u015bci Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 s\u0105 uprawnione do przeprowadzenia prac konserwacyjnych maj\u0105cych na celu przywr\xf3cenie bezpiecze\u0144stwa i stabilno\u015bci systemu teleinformatycznego. U\u017cytkownikowi ProteGO Safe nie przys\u0142uguj\u0105 \u017cadne roszczenia w zwi\u0105zku z przerw\u0105 lub zaprzestaniem \u015bwiadczenia ProteGO Safe przez Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2."),o.a.createElement(vz,null,"Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 maj\u0105 prawo r\xf3wnie\u017c zaprzesta\u0107 \u015bwiadczenia ProteGO Safe w ka\u017cdym czasie, je\u017celi takie uzasadnione \u017c\u0105danie zostanie zg\u0142oszone wobec niego przez dostawc\u0119 Internetu lub inny uprawniony podmiot. Z zastrze\u017ceniem odpowiednich przepis\xf3w prawa oraz niniejszego Regulaminu, Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 nie odpowiadaj\u0105 za szkody spowodowane wadliwym dzia\u0142aniem systemu transmisji, w tym awariami sprz\u0119tu, op\xf3\u017anieniami i zak\u0142\xf3ceniami przesy\u0142u informacji.")),o.a.createElement(_z,null,"\xa77."),o.a.createElement(Sz,null,"Warunki zaprzestania korzystania z ProteGO Safe"),o.a.createElement(Ez,null,o.a.createElement(vz,null,"U\u017cytkownik mo\u017ce zaprzesta\u0107 korzystania z ProteGO Safe ze skutkiem natychmiastowym i bez wskazywania przyczyn poprzez usuni\u0119cie ProteGO Safe ze swojego Urz\u0105dzenia."),o.a.createElement(vz,null,"GIS mo\u017ce zaprzesta\u0107 dostarczania oraz wspierania i aktualizowania ProteGO Safe ze skutkiem natychmiastowym poprzez przes\u0142anie U\u017cytkownikowi stosownego o\u015bwiadczenia za po\u015brednictwem Aplikacji lub poprzez inne dost\u0119pne \u015brodki komunikacji.")),o.a.createElement(_z,null,"\xa78."),o.a.createElement(Sz,null,"Si\u0142a Wy\u017csza"),o.a.createElement(fz,null,"Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 nie b\u0119d\u0105 ponosi\u0107 odpowiedzialno\u015bci za niewype\u0142nienie swoich zobowi\u0105za\u0144 z tytu\u0142u niniejszego Regulaminu w czasie, w ka\u017cdym przypadku gdy ich wype\u0142nienie jest op\xf3\u017anione lub niemo\u017cliwe z powodu okoliczno\u015bci lub wydarze\u0144 b\u0119d\u0105cych poza kontrol\u0105 Podmiot\xf3w, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2, co uniemo\u017cliwia lub znacz\u0105co utrudnia Podmiotom, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 dzia\u0142anie zgodne z Regulaminem, takich jak mi\u0119dzy innymi: po\u017car, pow\xf3d\u017a, na\u0142o\u017cenie embargo, strajk, zamieszki, niemo\u017cno\u015b\u0107 zabezpieczenia materia\u0142\xf3w i infrastruktury, awaria lub przerwanie pracy maszyn, w ka\u017cdym przypadku z przyczyn le\u017c\u0105cych poza kontrol\u0105 Podmiot\xf3w, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2. Je\u017celi takie op\xf3\u017anienie trwa\u0107 b\u0119dzie d\u0142u\u017cej ni\u017c 30 (trzydzie\u015bci) dni, Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 b\u0119d\u0105 mia\u0142y prawo zaprzesta\u0107 dostarczania oraz wspierania i aktualizowania ProteGO Safe w trybie natychmiastowym."),o.a.createElement(_z,null,"\xa79."),o.a.createElement(Sz,null,"Ochrona Prywatno\u015bci U\u017cytkownik\xf3w"),o.a.createElement(fz,null,"Szczeg\xf3\u0142owe zasady dotycz\u0105ce prywatno\u015bci U\u017cytkownik\xf3w ProteGO Safe i innych os\xf3b korzystaj\u0105cych z ProteGO Safe lub wszelkich form kontaktu opisane s\u0105 w Polityce Prywatno\u015bci."),o.a.createElement(_z,null,"\xa710."),o.a.createElement(Sz,null,"Postanowienia ko\u0144cowe"),o.a.createElement(Ez,null,o.a.createElement(vz,null,"Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 zastrzegaj\u0105 sobie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wprowadzania zmian w Regulaminie. Aktualna wersja Regulaminu b\u0119dzie dost\u0119pna w ProteGO Safe."),o.a.createElement(vz,null,"Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 informuj\u0105, \u017ce instalacja aktualizacji ProteGO Safe mo\u017ce by\u0107 konieczna dla prawid\u0142owego dzia\u0142ania Aplikacji i nale\u017cytego zabezpieczenia zawartych w Aplikacji danych."),o.a.createElement(vz,null,"Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 mog\u0105 zako\u0144czy\u0107 dzia\u0142anie ProteGO Safe w ka\u017cdym czasie."),o.a.createElement(vz,null,"Dla rozpatrywania ewentualnych spor\xf3w pomi\u0119dzy Podmiotami, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 ust. 1 i 2 a U\u017cytkownikiem w\u0142a\u015bciwe jest prawo polskie."),o.a.createElement(vz,null,"Reklamacje zwi\u0105zane z funkcjonowaniem aplikacji mog\u0105 by\u0107 sk\u0142adane elektronicznie na adres: ",o.a.createElement(tw,null,"protego@mc.gov.pl"),".")))},xz=function(e){var a=e.handleClick,i=Object(Ja.b)(),n=i.setFieldValue,t=i.values,r=pz().openModal,c=!t.term1;return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,{hideBackButton:!0}),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,{className:"full-height"},o.a.createElement(zz,null,"Pom\xf3\u017c sobie i innym. ",o.a.createElement("br",null)," Zaczynamy!"),o.a.createElement(yz,null,"Dobrze, \u017ce zdecydowa\u0142e\u015b/a\u015b si\u0119 zainstalowa\u0107 aplikacj\u0119 ProteGO Safe."),o.a.createElement(yz,null,"Dzi\u0119ki niej dowiesz si\u0119, czy istnieje ryzyko, \u017ce przebywa\u0142e\u015b/a\u015b w pobli\u017cu os\xf3b chorych na COVID-19."),o.a.createElement(Et.a,null,o.a.createElement(Hm,{checked:t.term1,label:o.a.createElement(ki,null,"O\u015bwiadczam, \u017ce zapozna\u0142em/am si\u0119 z"," ",o.a.createElement(ji,{onClick:function(e){e.preventDefault(),r(o.a.createElement(Oz,null))},role:"button"},"Regulaminem")," ","ProteGO Safe oraz"," ",o.a.createElement(ji,{onClick:function(e){e.preventDefault(),r(o.a.createElement($l,null))},role:"button"},"Polityk\u0105 Prywatno\u015bci")," ","i akceptuj\u0119 ich postanowienia."),name:"term1",onChange:function(){return n("term1",!t.term1)}})),o.a.createElement(dz,null,o.a.createElement(qo,{disabled:c,onClick:a,text:"Dalej"})),o.a.createElement(Qu,{type:"black"}))))},Pz={1:{Component:vu},2:{Component:function(){var e=Object(Ja.b)().setFieldValue;return o.a.createElement(xz,{handleClick:function(){e("step",3)}})}},3:{Component:wz}},Cz=function(){var e=Object(Ja.b)().values,a=Pz[e.step].Component;return o.a.createElement(a,null)},Zz=function(){var e,a=Object(c.b)(),i=(e={step:1},Object(Ua.a)(e,"name",""),Object(Ua.a)(e,"term1",!1),e),n=La.c().shape(Object(Ua.a)({},"name",La.d().trim().min(3,"Za kr\xf3tki pseudonim").max(20,"Za d\u0142ugi pseudonim").matches(/^[a-zA-Z0-9w\u0105\u0107\u0119\u0142\u0144\xf3\u015b\u017a\u017c\u0104\u0106\u0118\u0141\u0143\xd3\u015a\u0179\u017b ]+$/,"Bez znak\xf3w specjalnych")));return o.a.createElement(Ja.a,{initialValues:i,onSubmit:function(e){var i={name:e.name};a(function(e){return function(){var a=Object(zn.a)(un.a.mark((function a(i){return un.a.wrap((function(a){for(;;)switch(a.prev=a.next){case 0:i(nu(e));case 1:case"end":return a.stop()}}),a)})));return function(e){return a.apply(this,arguments)}}()}(i))},validationSchema:n,validateOnChange:!1},o.a.createElement(Cz,null))};function Wz(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 16px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.3;\n  color: ",";\n"]);return Wz=function(){return e},e}var Nz=W.c.h1(Wz(),H,R),Mz=function(){return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,null),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,null,o.a.createElement(Nz,null,"Regulamin"),o.a.createElement(Oz,null)),o.a.createElement(oa,null)))},Az=function(e){return e.user.name};function Tz(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n  margin-top: 24px;\n  margin-bottom: 24px;\n  * {\n    margin-bottom: 24px;\n    &:last-child {\n      margin-bottom: 0;\n    }\n  }\n"]);return Tz=function(){return e},e}var Iz=W.c.div(Tz()),Dz=(i(270),function(){var e=Object(E.g)(),a=Object(c.c)(Az),i=Xt().areEnableAllServices;return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,null),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,null,o.a.createElement(_i,null,a,","),o.a.createElement(wi,null,"Poni\u017cej znajduj\u0105 si\u0119 informacje, kt\xf3re poda\u0142a\u015b/poda\u0142e\u015b. Aplikacja przechowuje je tylko w pami\u0119ci Twojego telefonu. W dowolnej chwili mo\u017cesz je edytowa\u0107 lub usun\u0105\u0107. Je\u015bli korzystasz z funkcji powiadamiana o nara\u017ceniu na koronawirusa, znajdziesz tutaj tak\u017ce miejsce na podanie numeru PIN."),o.a.createElement(sw,null),o.a.createElement(Iz,null,o.a.createElement(qo,{onClick:function(){return e.push(C.UserDataSettings)},text:"Zarz\u0105dzaj danymi"}),o.a.createElement(qo,{onClick:function(){return e.push(C.UserDataChange)},type:"secondary",text:"Aktualizuj Metryk\u0119 Zdrowia"})),i&&o.a.createElement(Iz,null,o.a.createElement(qo,{onClick:function(){return e.push(C.UploadHistoricalData)},type:"secondary",text:"Przeka\u017c dane"})))),o.a.createElement(oa,null))}),Rz=function(){var e=Object(Ja.b)(),a=e.setFieldValue,i=e.values,n=[{text:"AB+",value:vi},{text:"AB-",value:Oi},{text:"A+",value:xi},{text:"A-",value:Pi},{text:"B+",value:Ci},{text:"B-",value:Zi},{text:"0+",value:Wi},{text:"0-",value:Ni},{text:"nie wiem",value:Mi}].map((function(e){var n=e.text,t=e.value;return o.a.createElement($w,{key:t,checked:i.bloodGroup===t,label:o.a.createElement($i,null,n),name:"bloodGroup",onChange:function(){return a("bloodGroup",t)}})}));return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(Qi,null,"Jaka jest Twoja grupa krwi?"),o.a.createElement(Et.a,null,n),o.a.createElement(Xi,null,o.a.createElement(qo,{disabled:!i.bloodGroup,onClick:function(){return a("step",4)},icon:No.a,size:"medium",text:"Dalej"})))},Kz=function(){var e=Object(Ja.b)(),a=e.handleChange,i=e.setFieldValue,t=e.values,r=function(){return"no"===t.is_chronic_sick||Ei.find((function(e){return t[e.field]}))},c=Ei.map((function(e){var r=e.field,c=e.description,s=e.placeholder;return o.a.createElement(n.Fragment,{key:r},o.a.createElement(Hm,{checked:t[r],label:o.a.createElement($i,null,r),name:r,onChange:function(){return function(e,a){i(e,a)}(r,!t[r])},size:"big",value:t[r]||""}),t[r]&&s&&o.a.createElement(nn,null,o.a.createElement(rz,{label:s,name:c,onChange:a,value:t[c]||""})))})),s=!r(),l="yes"===t.is_chronic_sick;return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(Qi,null,"Czy cierpisz na jak\u0105\u015b dolegliwo\u015b\u0107?"),o.a.createElement(Et.a,null,o.a.createElement($w,{checked:"no"===t.is_chronic_sick,label:o.a.createElement($i,null,"Nie, jestem zdrowy/-a i nie cierpi\u0119 na przewlek\u0142e choroby"),onChange:function(){i("is_chronic_sick","no"),Ei.map((function(e){return e.field})).forEach((function(e){return i(e,!1)}))},name:"is_chronic_sick"}),o.a.createElement($w,{checked:"yes"===t.is_chronic_sick,label:o.a.createElement($i,null,"Tak, jestem przewlekle chory/-a"),onChange:function(){i("is_chronic_sick","yes")},name:"is_chronic_sick"})),l&&o.a.createElement(an,null,o.a.createElement(en,null,"Zaznacz dolegliwo\u015b\u0107, na kt\xf3r\u0105 cierpisz:"),c),o.a.createElement(Xi,null,o.a.createElement(qo,{disabled:s,icon:No.a,onClick:function(){r()&&i("step",3)},size:"medium",text:"Dalej"})))},Bz=(i(159),function(e){var a=e.handleClick,i=Object(Ja.b)(),n=i.errors,t=i.handleChange,r=i.values,c=!r.name;return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(rz,{error:n.name,label:"Jak aplikacja mo\u017ce si\u0119 do Ciebie zwraca\u0107?",placeholder:"Tw\xf3j nick lub pseudonim",onChange:t,name:"name",value:r.name,info:"Podpowied\u017a: nie podawaj swojego nazwiska."}),o.a.createElement(Xi,null,o.a.createElement(qo,{disabled:c,onClick:a,text:"Dalej"})))}),Gz=function(){var e=Object(Ja.b)(),a=e.setErrors,i=e.setFieldValue,n=e.validateForm,t=["name","term1"];return o.a.createElement(Bz,{handleClick:function(){n().then((function(e){t.some((function(a){return Object.keys(e).includes(a)}))||(i("step",2),a({}))}))}})},Uz=function(){var e=Object(Ja.b)(),a=e.setFieldValue,i=e.values,n=[Ai,Ti,Ii,Di,Ri].map((function(e){return{label:e,value:e}})),t="tak"===i.smoke,r="nie"===i.smoke,c=function(e){if("tak"===e)return a("smoke","tak"),void a("smokeNumber",Ai);a("smoke","nie"),a("smokeNumber",null)};return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(Qi,null,"Czy palisz papierosy lub inne wyroby tytoniowe?"),o.a.createElement(Et.a,null,o.a.createElement($w,{checked:t,label:o.a.createElement($i,null,"Tak"),name:"smoke",onChange:function(){return c("tak")}}),o.a.createElement($w,{checked:r,label:o.a.createElement($i,null,"Nie"),name:"smoke",onChange:function(){return c("nie")}})),t&&o.a.createElement(pp,{changeHandler:a,label:"Liczba wypalanych dziennie papieros\xf3w",name:"smokeNumber",options:n,value:i.smokeNumber}),o.a.createElement(Xi,null,o.a.createElement(qo,{disabled:!i.smoke,onClick:function(){return a("step",5)},icon:No.a,size:"medium",text:"Dalej"})))},Jz=(i(271),function(e){var a=e.user,i=void 0===a?{}:a,n=i.chronicSicks,t=i.bloodGroup,r=i.smokeNumber,c=i.isSmoking;return o.a.createElement(Ha,{className:"metrics-paragraph"},o.a.createElement(Fa.a,{container:!0},o.a.createElement(Fa.a,{item:!0,xs:6},o.a.createElement(wi,{color:R,fontWeight:H},"Palenie:"),o.a.createElement(pi,null,r||void 0!==c?r?"".concat("tak"," ").concat(r):"nie":"brak danych")),o.a.createElement(Fa.a,{item:!0,xs:6},o.a.createElement(wi,{color:R,fontWeight:H},"Grupa krwi:"),o.a.createElement(pi,null,t||"brak danych")),o.a.createElement(Fa.a,{item:!0},o.a.createElement(wi,{color:R,fontWeight:H},"Dolegliwo\u015bci:"),n?0===n.length?o.a.createElement(pi,null,"Brak dolegliwo\u015bci"):n.map((function(e,a){return o.a.createElement(pi,{key:e.name},"".concat(e.name).concat(e.description?": ".concat(e.description):"").concat(a===n.length-1?"":","))})):o.a.createElement(pi,null,"brak danych"))))}),Lz=function(){var e=Object(Ja.b)(),a=e.handleSubmit,i=e.resetForm,n=e.values,t=n.step,r=Ei.filter((function(e){return n[e.field]})).map((function(e){return{name:e.field,description:n[e.description]}}));return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,{hideBackButton:!0}),o.a.createElement(za,null,o.a.createElement(Jp,{currentStep:t,numberOfSteps:4}),o.a.createElement(Qi,null,"Sprawd\u017a, czy dane s\u0105 prawid\u0142owe"),o.a.createElement(Jz,{user:{bloodGroup:n.bloodGroup,chronicSicks:r,smokeNumber:n.smokeNumber,isSmoking:"tak"===n.smoke}}),o.a.createElement(Xi,null,o.a.createElement(qo,{onClick:a,text:""},o.a.createElement(pi,{color:A,fontWeight:H},"Zapisz metryk\u0119")),o.a.createElement(qo,{onClick:i,text:"",type:"outline"},o.a.createElement(pi,{color:I,fontWeight:H},"Zmie\u0144 dane")))),o.a.createElement(Qu,{type:"black"}))},Fz=(i(272),function(){return o.a.createElement(Lz,null)}),Vz={1:{Component:Gz},2:{Component:Kz},3:{Component:Rz},4:{Component:Uz}},Hz=function(){var e=Object(Ja.b)().values.step;if(Object(n.useEffect)((function(){window&&window.scrollTo&&window.scrollTo(0,0)}),[e]),5===e)return o.a.createElement(Fz,null);var a=Vz[e].Component;return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,{hideBackButton:!0}),o.a.createElement(za,null,o.a.createElement(Jp,{currentStep:e,numberOfSteps:4}),o.a.createElement(a,null),o.a.createElement(Qu,{type:"black"})))},qz=function(){var e,a,i=Object(c.b)(),n=Object(E.g)(),t=it().setLoader,r=Object(c.c)((function(e){return e.user})),s=r.bloodGroup,l=r.chronicSicks,u=r.name,z=r.smokeNumber,d=function(){if(void 0!==l){var e={};return l.forEach((function(a){var i=a.name,n=a.description;e[i]=!0;var o=Ei.find((function(e){return e.field===i}));o&&n&&(e[o.description]=n)})),e}}(),y=function(){if(void 0!==z)return z?"tak":"nie"}(),m=function(){if(void 0!==l)return 0===l.length?"no":"yes"}(),w=Object(mn.a)((e={},Object(Ua.a)(e,"name",u),Object(Ua.a)(e,"bloodGroup",s),Object(Ua.a)(e,"smoke",y),Object(Ua.a)(e,"smokeNumber",z),Object(Ua.a)(e,"is_chronic_sick",m),Object(Ua.a)(e,"step",1),e),d),p=La.c().shape((a={},Object(Ua.a)(a,"name",La.d().trim().min(3,"Za kr\xf3tki pseudonim").max(20,"Za d\u0142ugi pseudonim").matches(/^[a-zA-Z0-9w\u0105\u0107\u0119\u0142\u0144\xf3\u015b\u017a\u017c\u0104\u0106\u0118\u0141\u0143\xd3\u015a\u0179\u017b ]+$/,"Bez znak\xf3w specjalnych")),Object(Ua.a)(a,"term1",La.a().oneOf([!0],"Prosz\u0119 zaznaczy\u0107 zgod\u0119")),a));return o.a.createElement(Ja.a,{initialValues:w,onSubmit:function(e){var a=Ei.filter((function(a){return e[a.field]})).map((function(a){return{name:a.field,description:e[a.description]}})),o={name:e.name,chronicSicks:Object(Zo.a)(a),bloodGroup:e.bloodGroup,smokeNumber:e.smokeNumber,isSmoking:"tak"===e.smoke};i(function(e){return function(){var a=Object(zn.a)(un.a.mark((function a(i){return un.a.wrap((function(a){for(;;)switch(a.prev=a.next){case 0:i(ou(e));case 1:case"end":return a.stop()}}),a)})));return function(e){return a.apply(this,arguments)}}()}(o)).then((function(){t(!0),setTimeout((function(){return t(!1)}),1e3),n.push(C.Home)}))},validationSchema:p,validateOnChange:!1},o.a.createElement(Hz,null))},Yz=function(){var e=Object(c.b)(),a=pz().onClose,i=Object(E.g)(),n=it().setLoader;return o.a.createElement("div",{className:"user-data__modal-confirmation"},o.a.createElement("h4",{className:"text-center"},"Twoje dane zosta\u0142y wymazane."),o.a.createElement(qo,{onClick:function(){e(function(){var e=Object(zn.a)(un.a.mark((function e(a){return un.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:Po(),a({type:"APP_STATE_CLEARED"});case 2:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(a){return e.apply(this,arguments)}}()),a(),n(!0),setTimeout((function(){return n(!1)}),1e3),i.push(C.Home)},text:"OK"}))},Qz=function(){var e=pz(),a=e.onClose,i=e.openModal;return o.a.createElement("div",{className:"user-data__modal-content"},o.a.createElement("h4",{className:"text-center medium-2"},"Czy na pewno wymaza\u0107 dane?"),o.a.createElement("p",{className:"text-center medium"},"Tej operacji nie da si\u0119 odwr\xf3ci\u0107. Stracisz ca\u0142\u0105 histori\u0119 i wszystkie podane dane. Je\u015bli b\u0119dziesz chcia\u0142a/chcia\u0142 korzysta\u0107 dalej z aplikacji, konieczne bedzie ponowne podanie danych. W celu pe\u0142nego wymazania danych mo\u017cemy przenie\u015b\u0107 Ci\u0119 do ustawie\u0144 systemowych, gdzie b\u0119dziesz m\xf3g\u0142 wymaza\u0107 tak\u017ce dane spotka\u0144."),o.a.createElement("div",{className:"buttons"},o.a.createElement(qo,{onClick:function(){i(o.a.createElement(Yz,null),"dialog")},text:"Tak"}),o.a.createElement(qo,{onClick:a,text:"Nie"})))};function Xz(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  align-items: center;\n  color: ",";\n  margin-bottom: 15px;\n\n  img {\n    width: 35px;\n    height: 35px;\n    margin-right: 10px;\n  }\n"]);return Xz=function(){return e},e}function $z(){var e=Object(Z.a)(["\n  padding: 15px;\n  border-radius: 2px;\n  border: solid 1px ",";\n"]);return $z=function(){return e},e}var ed=W.c.div($z(),G),ad=Object(W.c)(mi)(Xz(),N),id=function(){var e=pz().openModal;return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,null),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,null,o.a.createElement(hi,null,"Zarz\u0105dzaj danymi"),o.a.createElement(ed,null,o.a.createElement(ad,null,o.a.createElement("img",{src:St.a,alt:"Wa\u017cne"}),"Wa\u017cne"),o.a.createElement(wi,null,"Je\u015bli wyma\u017cesz swoje dane, aplikacja stanie si\u0119 bezu\u017cyteczna. Archiwum Twojego Dziennika Zdrowia przepadnie, a wszelkie dane b\u0119dzie trzeba podawa\u0107 ponownie.")),o.a.createElement(Xi,null,o.a.createElement(qo,{onClick:function(){return e(o.a.createElement(Qz,null),"dialog")},text:"Wyma\u017c dane",type:"secondary"})))),o.a.createElement(oa,null))},nd=i(189),od=i.n(nd);function td(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.3;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return td=function(){return e},e}var rd=W.c.h1(td()),cd=(i(292),i(138)),sd=function(){var e=/([+]*[(]{0,1}[0-9]{1,4}[)]{0,1}[-\s./0-9]{9,})/g;if(!cd)return null;var a=cd.elements,i=void 0===a?[]:a,n=cd.watermark;return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,null),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,{className:"full-height"},o.a.createElement(rd,null,"Szpitale zaka\u017ane:"),i.map((function(a,i){return o.a.createElement(iw,{key:a.name,title:a.name},o.a.createElement(bi,null,a.items.map((function(i){return o.a.createElement(gi,{key:"".concat(a.name,"-").concat(i.city,"-").concat(i.address)},o.a.createElement("strong",null,i.city),o.a.createElement("p",null,(n=i.address,od()(n,e,(function(e,a){return o.a.createElement(Hw,{key:a},e)})))));var n}))))})),o.a.createElement("p",{className:"watermark details"},n)),o.a.createElement(oa,null)))};function ld(){var e=Object(Z.a)(["\n  outline: none;\n  -webkit-appearance: none;\n  appearance: none;\n  line-height: 24px;\n  font-size: 16px;\n  text-align: center;\n  text-transform: uppercase;\n  border-radius: 4px;\n  color: #0052a5;\n  border: 2px solid currentColor;\n  background: #ffffff;\n  padding: 7px 25px;\n  margin-top: 56px;\n  font-size: 16px;\n  font-weight: 700;\n  transition: all 200ms ease-in-out;\n  cursor: pointer;\n\n  &:hover {\n    color: #0075e2;\n  }\n"]);return ld=function(){return e},e}function ud(){var e=Object(Z.a)(["\n  max-width: 375px;\n  padding-bottom: constant(safe-area-inset-bottom);\n  padding-bottom: env(safe-area-inset-bottom);\n"]);return ud=function(){return e},e}function zd(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 28px;\n  font-size: 16px;\n  font-weight: normal;\n  font-stretch: normal;\n  font-style: normal;\n  line-height: 1.31;\n  text-align: center;\n  color: #ffffff;\n  max-width: 280px;\n"]);return zd=function(){return e},e}function dd(){var e=Object(Z.a)(["\n  width: 100%;\n  max-width: 227px;\n  margin: 0 40px;\n"]);return dd=function(){return e},e}function yd(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  justify-content: center;\n  align-items: center;\n  width: 100%;\n  margin: 0;\n"]);return yd=function(){return e},e}function md(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  align-items: center;\n  justify-content: center;\n  flex-direction: column;\n  padding: 0 40px;\n  flex: 1;\n"]);return md=function(){return e},e}function wd(){var e=Object(Z.a)(["\n  background-image: linear-gradient(to bottom, #0075e2, #003061);\n  display: flex;\n  flex-direction: column;\n  align-items: center;\n\n  /* Temp solution - because of invalid DOM structure */\n  width: 100vw;\n  height: 100vh;\n  height: calc(100vh - constant(safe-area-inset-top));\n  height: calc(100vh - env(safe-area-inset-top));\n"]);return wd=function(){return e},e}var pd=W.c.section(wd()),kd=W.c.div(md()),jd=W.c.h1(yd()),bd=Object(W.c)(ee)(dd()),gd=W.c.p(zd()),hd=Object(W.c)(Qu)(ud()),fd=W.c.button(ld()),Sd=function(e){var a=e.onStartClick,i=void 0===a?Function.prototype:a,t=Object(n.useCallback)(i,[]);return o.a.createElement(pd,null,o.a.createElement(kd,null,o.a.createElement(jd,null,o.a.createElement(bd,null)),o.a.createElement(gd,null,"Pokonajmy razem koronawirusa!"),o.a.createElement(fd,{onClick:t},"Rozpocznij")),o.a.createElement(hd,null))},_d=function(){var e=Object(c.b)();return o.a.createElement(Sd,{onStartClick:function(){e((function(e){e({type:"START_SCREEN_SHOWED"})}))}})},Ed=i(190),vd=i.n(Ed);function Od(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: block;\n  width: 100%;\n  p {\n    margin-bottom: 10px !important;\n    &:last-child {\n      margin-bottom: 0 !important;\n    }\n  }\n"]);return Od=function(){return e},e}function xd(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n  margin-top: auto;\n  margin-bottom: 24px;\n"]);return xd=function(){return e},e}function Pd(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  width: 100%;\n  margin-bottom: 24px;\n  + .errorMessage {\n    margin-top: 0;\n  }\n  .pincode-input-container {\n    display: flex;\n    flex-flow: nowrap row;\n    justify-content: space-between;\n    width: 100%;\n    input {\n      width: 44px !important;\n      height: 44px !important;\n      margin: 0 !important;\n      border-radius: 4px;\n      font-size: 16px;\n      font-weight: ",";\n      font-stretch: normal;\n      font-style: normal;\n      line-height: 1.25;\n      letter-spacing: normal;\n      color: ",";\n    }\n  }\n"]);return Pd=function(){return e},e}var Cd=W.c.div(Pd(),V,T),Zd=W.c.div(xd()),Wd=(W.c.div(Od()),i(131)),Nd=i.n(Wd),Md=function(e){var a=e.disableSubmitButton,i=e.errorMessage,n=e.onUploadData,t=e.pin,r=e.setPin,c=e.disablePinInput;return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,{hideBackButton:!0}),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,{className:"full-height"},o.a.createElement(wi,null,"Wprowad\u017a kod PIN otrzymany od Operatora Centrum Kontaktu. Dzi\u0119ki temu dasz innym zna\u0107, \u017ce mogli mie\u0107 kontakt z koronawirusem. Nie martw si\u0119, informacje s\u0105 w pe\u0142ni anonimowe."),o.a.createElement(Cd,null,o.a.createElement(vd.a,{disabled:c,initialValue:t,focus:!0,length:6,type:"text",onChange:function(e){return r(e)},inputStyle:{borderColor:G}})),i?o.a.createElement(mw,{icon:St.a,className:"errorMessage"},o.a.createElement(wi,{color:N},i)):null,o.a.createElement(Zd,null,o.a.createElement(qo,{onClick:n,text:"Przeka\u017c informacje",disabled:6!==t.length||a||c})),i?o.a.createElement(mw,{icon:Nd.a},o.a.createElement(wi,null,o.a.createElement("strong",null,"Potrzebujesz pomocy?"),o.a.createElement("br",null)," Skontaktuj si\u0119 z Centrum Pomocy:"," ",o.a.createElement(Hw,{value:"800123123"},"800 123 123"))):null),o.a.createElement(oa,null)))};function Ad(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: auto;\n  margin-bottom: 30px;\n"]);return Ad=function(){return e},e}function Td(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin: auto;\n\n  .loader {\n    position: relative;\n  }\n"]);return Td=function(){return e},e}var Id=W.c.div(Td()),Dd=Object(W.c)(ki)(Ad()),Rd=function(){var e=Object(c.c)(Az);return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,{hideBackButton:!0}),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,{className:"full-height"},o.a.createElement(_i,null,e,","),o.a.createElement(wi,null,"dzi\u0119kujemy, \u017ce my\u015blisz o innych. Jeste\u015b odpowiedzialna/-y i solidarna/-y. Informacja o ryzyku kontaktu z koronawirusem trafi na urz\u0105dzenia os\xf3b, z kt\xf3rymi si\u0119 widzia\u0142a\u015b/widzia\u0142e\u015b."),o.a.createElement(Id,null,o.a.createElement(Ow,null)),o.a.createElement(Dd,null,"Dbamy o Twoj\u0105 prywatno\u015b\u0107 i bezpiecze\u0144stwo Twoich danych. Przekazujesz informacje w pe\u0142ni anonimowo. Nie ma mo\u017cliwo\u015bci, by ktokolwiek m\xf3g\u0142 Ci\u0119 zidentyfikowa\u0107. Wi\u0119cej informacji znajdziesz w\xa0",o.a.createElement(s.b,{to:C.PrivacyPolicy},o.a.createElement(ji,null,"Polityce prywatno\u015bci"),"."))),o.a.createElement(oa,null)))},Kd=function(e){var a=[{text:"ok",onClick:e.finishUpload}];return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,{hideBackButton:!0}),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,{className:"full-height"},o.a.createElement(lp,{title:"Dzi\u0119kujemy,",text:"\u017ce my\u015blisz o bezpiecze\u0144stwie innych. Informacje zosta\u0142y przes\u0142ane. ",icon:$o.a,buttons:a})),o.a.createElement(oa,null)))},Bd=i(107),Gd=function(e){var a=(new Date).getTime();return Bd.reduce((function(i,n,o){var t=6e4*n.intervalInMinutes,r=e[0],c=e[e.length-1],s=o+1===Bd.length;return e.length<n.numberOfTries?i:(s&&e.length>n.numberOfTries&&(r=function(e,a){return e[e.length-a]}(e,n.numberOfTries)),c-r<t&&a-c<6e4*n.lockdownInMinutes?{lockdownTime:6e4*n.lockdownInMinutes,currentLimitOfTries:n.numberOfTries}:{lockdownTime:null,currentLimitOfTries:s?i.currentLimitOfTries+n.numberOfTries:Bd[o+1].numberOfTries})}),{lockdownTime:null,currentLimitOfTries:Bd[0].numberOfTries})},Ud=function(e,a){var i=e.lockdownTime,n=e.currentLimitOfTries;if(!a)return null;if(i){var t=function(e){var a=e/6e4,i=Math.floor(a/60);return 1===i?"".concat(i," godzin\u0119"):i>1?"".concat(i," godziny"):function(e){if(1===e)return"".concat(e," minut\u0119");if(e>4&&e<=21)return"".concat(e," minut");var a=e%10;return"".concat(e,a>1&&a<=4?" minuty":" minut")}(a)}(i);return"PIN ".concat(a,"-krotnie zosta\u0142 wpisany niepoprawnie. Odczekaj ").concat(t," i spr\xf3buj ponownie.")}return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,"Tw\xf3j PIN jest niepoprawny lub wygas\u0142. Sprawd\u017a poprawno\u015b\u0107 kodu PIN i spr\xf3buj ponownie. (Pr\xf3ba ",a," z ",n,")")},Jd="EMPTY",Ld="REQUESTED",Fd="SUCCESS",Vd="FAILED",Hd=function(){var e=Xt().areEnableAllServices,a=Object(c.b)(),i=Object(E.g)(),t=Object(c.c)((function(e){return e.user})).name,r=Object(c.c)((function(e){return e.app})).uploadHistoricalDataState,s=(r=void 0===r?{status:Jd,date:null}:r).status,l=r.date,u=r.unsuccessfulAttempts,d=Object(n.useState)(""),y=Object(z.a)(d,2),m=y[0],w=y[1],p=Object(n.useState)(null),k=Object(z.a)(p,2),j=k[0],b=k[1],g=Object(n.useState)(!1),h=Object(z.a)(g,2),f=h[0],S=h[1];Object(n.useEffect)((function(){if(u){var e=Gd(u);b(e)}}),[u]),Object(n.useEffect)((function(){if(j&&j.lockdownTime){var e=setTimeout((function(){b(Gd(u))}),j.lockdownTime);return function(){return clearTimeout(e)}}return function(){}}),[j,u]),Object(n.useEffect)((function(){var e=new Date,a=l+6e4;S(e<a);var i=setTimeout((function(){S(!1)}),e<a?a-e:0);return function(){return clearTimeout(i)}}),[l]);if(s===Ld&&f)return o.a.createElement(Rd,null);if(s===Fd)return o.a.createElement(Kd,{finishUpload:function(){a(function(){var e=Object(zn.a)(un.a.mark((function e(a){return un.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:a({type:"UPLOAD_HISTORICAL_DATA_ENDED"});case 1:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(a){return e.apply(this,arguments)}}()).then(i.push(C.Home))}});return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,e?o.a.createElement(Md,{disableButton:s===Ld,disablePinInput:Boolean(j&&j.lockdownTime),errorMessage:j&&Ud(j,u.length),onUploadData:function(){a(function(e){var a=e.pin;return function(e){e({type:"UPLOAD_HISTORICAL_DATA_REQUESTED"}),Eo.setPin(a)}}({pin:m}))},pin:m,setPin:w,userName:t}):o.a.createElement(E.a,{to:C.Home}))};function qd(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.3;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return qd=function(){return e},e}var Yd=W.c.h1(qd()),Qd=function(){return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,null),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,null,o.a.createElement(Yd,null,"Zg\u0142o\u015b b\u0142\u0105d"),o.a.createElement(wi,null,"ProteGO Safe to darmowa aplikacja, dzi\u0119ki kt\xf3rej mo\u017cesz ocenia\u0107 ryzyko infekcji koronawirusem na podstawie wytycznych \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO), prowadzi\u0107 dziennik stanu zdrowia oraz lepiej pozna\u0107 profilaktyk\u0119. Obserwuj\u0105c wyniki oraz stosuj\u0105c \u015brodki zaradcze minimalizujesz ryzyko zachorowania na"," ",o.a.createElement(Yp,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),"."),o.a.createElement(wi,null,"Masz pytania? Znalaz\u0142e\u015b b\u0142\u0105d? Skontaktuj si\u0119 z nami!"),o.a.createElement(wi,{color:I,fontWeight:H},o.a.createElement(tw,null,"info@safesafe.app"))),o.a.createElement(oa,null)))};function Xd(){var e=Object(Z.a)(["\n  color: #0052a5;\n  font-weight: bold;\n"]);return Xd=function(){return e},e}function $d(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 14px;\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n"]);return $d=function(){return e},e}function ey(){var e=Object(Z.a)(["\n  padding-left: 18px;\n"]);return ey=function(){return e},e}function ay(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: block;\n  margin-bottom: 30px;\n  font-size: 7px;\n  line-height: 1;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return ay=function(){return e},e}function iy(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap column;\n  width: 100%;\n"]);return iy=function(){return e},e}function ny(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 14px;\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n"]);return ny=function(){return e},e}function oy(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: inline-flex;\n  align-items: center;\n  width: 100%;\n  margin-bottom: 10px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.7;\n  color: ",";\n  img {\n    display: block;\n    width: 35px;\n    height: 35px;\n    margin-right: 6px;\n  }\n"]);return oy=function(){return e},e}function ty(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-bottom: 33px;\n  padding: 14px 14px 20px 14px;\n  border-radius: 2px;\n  border: solid 1px ",";\n"]);return ty=function(){return e},e}function ry(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  align-items: flex-start;\n  width: 100%;\n  margin-bottom: 32px;\n  &:last-child {\n    margin-bottom: 0;\n  }\n  img {\n    width: 38px;\n    height: auto;\n    margin-right: 18px;\n  }\n  p {\n    width: calc(100% - 56px);\n    font-size: 14px;\n    line-height: 1.68;\n    color: ",";\n  }\n"]);return ry=function(){return e},e}function cy(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin: 24px 0 44px 0;\n  padding: 0;\n  list-style: none;\n"]);return cy=function(){return e},e}function sy(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin: 0;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return sy=function(){return e},e}var ly=W.c.h1(sy(),H),uy=W.c.ul(cy()),zy=W.c.li(ry(),R),dy=W.c.div(ty(),G),yy=W.c.div(oy(),H,N),my=W.c.p(ny(),R),wy=W.c.div(iy()),py=W.c.span(ay(),V,L),ky=W.c.ul(ey()),jy=W.c.li($d(),R),by=W.c.span(Xd()),gy=(i(293),i(191)),hy=i.n(gy),fy=i(192),Sy=i.n(fy),_y=i(193),Ey=i.n(_y),vy=i(194),Oy=i.n(vy),xy=function(e){var a=e.collapse,i=e.title,n=e.watermark,t=Object(E.g)(),r=function(e){return function(e){return e.map((function(e,a){var i=e.split(/\|/);return i.length>1?o.a.createElement(Yp,{key:a,value:i[1]},o.a.createElement("strong",null,i[0])):i}))}(e.split(/\[url\]/))},c=a.map((function(e,a){var i=e.replies.length;return o.a.createElement(iw,{key:a,title:e.title},i>"1"?o.a.createElement(ky,null,e.replies.map((function(e,a){return o.a.createElement(jy,{key:a},r(e))}))):o.a.createElement(o.a.Fragment,null,e.replies.map((function(e,a){return o.a.createElement(my,{key:a},r(e))}))))}));return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(ly,null,i),o.a.createElement(uy,null,o.a.createElement(zy,null,o.a.createElement("img",{src:hy.a,alt:"Ikonka"}),o.a.createElement("p",null,"Zosta\u0144 w domu.")),o.a.createElement(zy,null,o.a.createElement("img",{src:Sy.a,alt:"Ikonka"}),o.a.createElement("p",null,"Zadzwo\u0144 do rodzic\xf3w i krewnych w podesz\u0142ym wieku. Pom\xf3\u017c im korzysta\u0107 z ProteGo Safe na ich telefonie. Zr\xf3b dla nich zakupy. Unikaj kontaktu osobistego.")),o.a.createElement(zy,null,o.a.createElement("img",{src:Ey.a,alt:"Ikonka"}),o.a.createElement("p",null,"Je\u015bli przyjecha\u0142e\u015b/-a\u015b z zagranicy \u2013 skontaktuj si\u0119 z sanepidem i poddaj obowi\u0105zkowej 14-dniowej kwarantannie.")),o.a.createElement(zy,null,o.a.createElement("img",{src:Oy.a,alt:"Ikonka"}),o.a.createElement("p",null,"Regularnie uzupe\u0142niaj zak\u0142adk\u0119"," ",o.a.createElement(by,{onClick:function(){return t.push(C.Daily)}},"M\xd3J DZIENNIK ZDROWIA"),": zapisuj w aplikacji objawy i temperatur\u0119 cia\u0142a."))),o.a.createElement(wy,null,c),o.a.createElement(py,null,n),o.a.createElement(dy,null,o.a.createElement(yy,null,o.a.createElement("img",{src:St.a,alt:"Wa\u017cne"}),"Wa\u017cne"),o.a.createElement(my,null,"Je\u015bli u Ciebie lub Twoich bliskich wyst\u0105pi\u0105 objawy zaka\u017cenia koronawirusem, zadzwo\u0144 na infolini\u0119 Narodowego Funduszu Zdrowia (NFZ)"," ",o.a.createElement(Hw,{value:"800190590"},"800 190 590")," lub do lokalnej plac\xf3wki s\u0142u\u017cby zdrowia.")),o.a.createElement(cw,null,o.a.createElement(qo,{onClick:function(){return t.push(C.Home)},text:"OK"})))},Py=i(139),Cy=function(){if(!Py)return null;var e=Py.advices,a=Py.watermark;return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,{hideBackButton:!0}),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,{className:"full-height tips"},o.a.createElement(xy,{title:"Porady",collapse:e,watermark:a})),o.a.createElement(oa,null)))};function Zy(){var e=Object(Z.a)(["\n  width: 100%;\n  font-size: 7px;\n  color: ",";\n"]);return Zy=function(){return e},e}function Wy(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: inline;\n  background-color: ",";\n"]);return Wy=function(){return e},e}function Ny(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: block;\n  width: 100%;\n  margin-top: 24px;\n  margin-bottom: 26px;\n"]);return Ny=function(){return e},e}function My(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-bottom: 18px;\n  font-size: 14px;\n  font-weight: ",";\n  text-transform: uppercase;\n  line-height: 1.43;\n  color: ",";\n"]);return My=function(){return e},e}function Ay(){var e=Object(Z.a)(["\n  width: 100%;\n  margin-top: 0;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.3;\n  color: ",";\n"]);return Ay=function(){return e},e}function Ty(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 14px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.57;\n  color: ",";\n"]);return Ty=function(){return e},e}function Iy(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n  .collapse:last-child {\n    margin-bottom: 32px;\n  }\n"]);return Iy=function(){return e},e}function Dy(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n"]);return Dy=function(){return e},e}function Ry(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n"]);return Ry=function(){return e},e}function Ky(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.3;\n  color: ",";\n"]);return Ky=function(){return e},e}var By=W.c.h1(Ky(),H,R),Gy=W.c.div(Ry()),Uy=W.c.div(Dy()),Jy=W.c.div(Iy()),Ly=W.c.p(Ty(),V,R),Fy=W.c.h2(Ay(),H,R),Vy=W.c.p(My(),H,R),Hy=W.c.div(Ny()),qy=W.c.mark(Wy(),M),Yy=W.c.span(Zy(),L),Qy=i(195),Xy=i.n(Qy),$y=i(148),em=i.n($y),am=function(e,a){var i=e.text,n=e.description;return i.toLowerCase().includes(a)||n.toLowerCase().includes(a)},im=function(e,a){return e.toLowerCase().includes(a)},nm=function(e,a){var i=e.paragraphs,n=em()(i),o=Object.keys(n).filter((function(e){return!e.toLowerCase().includes("paragraph")})).reduce((function(e,a){return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},Object(Ua.a)({},a,n[a]))}),{});return Object.values(o).some((function(e){return e.toLowerCase().includes(a)}))},om=function(e,a){return a.filter((function(a){return im(a.title,e)||nm(a,e)})).map((function(a){if(im(a.title,e)){var i=function(e,a){return e.map((function(e){var i=e.collapses.map((function(e){return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{forceOpen:am(e,a)})}));return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{show:!1,collapses:i})}))}(a.paragraphs,e);return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},a),{},{show:!0,paragraphs:i})}if(nm(a,e)){var n=function(e,a){return e.filter((function(e){var i=e.collapses;return Object.values(em()(i)).some((function(e){return e.toLowerCase().includes(a)}))})).map((function(e){var i=e.collapses.filter((function(e){return am(e,a)})).map((function(e){return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{forceOpen:!0})}));return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{show:!1,collapses:i})}))}(a.paragraphs,e);return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},a),{},{show:!1,paragraphs:n})}return{}}))},tm=function(e,a){var i=e.toLowerCase();return i.length<4?function(e){return e.map((function(e){var a=e.paragraphs.map((function(e){var a=e.collapses.map((function(e){return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{forceOpen:!1})}));return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{show:""!==e.paragraph,collapses:a})}));return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{show:!0,paragraphs:a})}))}(a):om(i,a)},rm=i(108),cm=function(){var e=Object(n.useState)(""),a=Object(z.a)(e,2),i=a[0],t=a[1];if(!rm)return null;var r=rm.watermark,c=rm.elements,s=void 0===c?[]:c,l=rm.intro,u=function(e,a){return e.split(new RegExp("(".concat(a,")"),"gi")).map((function(e,i){return e.toLowerCase()===a.toLowerCase()?o.a.createElement(qy,{key:i},e):e}))},d=function(e){return function(e){return e.map((function(e,a){var n=e.split(/\|/);return n.length>1?o.a.createElement(Yp,{key:a,value:n[1]},i.length>="3"?u(n[0],i):n[0]):i.length>="3"?u(n[0],i):n[0]}))}(e.replace(/\xa0/gi," ").split(/\[url\]/))},y=tm(i,s).map((function(e,a){return o.a.createElement(Uy,{key:a},e.show&&o.a.createElement(Fy,null,d(e.title)),e.paragraphs.map((function(e,a){var i=e.paragraph;return o.a.createElement(Jy,{key:a},e.show&&o.a.createElement(Vy,null,d(i)),e.collapses.map((function(e,a){return o.a.createElement(iw,{key:a,title:d(e.text),className:"collapse",forceOpen:e.forceOpen},d(e.description))})))})))}));return o.a.createElement(da,null,o.a.createElement(je,{hideBackButton:!0}),o.a.createElement(ua,null,o.a.createElement(za,{className:"full-height"},o.a.createElement(By,null,"Pytania i odpowiedzi"),o.a.createElement(Gy,null,o.a.createElement(Ly,null,l),o.a.createElement(Hy,null,o.a.createElement(pw,{reset:function(){t("")},icon:Xy.a,type:"text",name:"search",placeholder:"Szukaj w\u015br\xf3d pyta\u0144",value:i,onChange:function(e){var a=e.target.value;t(a.toLocaleLowerCase())}})),y,o.a.createElement(Yy,null,r))),o.a.createElement(oa,null)))},sm=i(196),lm=i(197),um=i.n(lm),zm=(i(295),function(e){var a=e.items,i=e.version,n=qe(),t=n.visible,r=n.startHiding,c=n.inProgress,l=function(){return r()},u=t?"visible":"",z=c?"hidden":"",d=a.map((function(e){var a=e.bottom,i=e.bold,n=e.disable,t=e.icon,r=e.path,c=e.slug,u=e.title,z=a?"bottom":"",d=i?"text-bold":"",y=n?"disable":"";return u?o.a.createElement("li",{className:"menu__item ".concat(z," ").concat(y),key:c},o.a.createElement(s.c,{className:"menu__item__link ".concat(d," ").concat(y),onClick:l,to:r},o.a.createElement("img",{className:"menu__item__icon",src:t,alt:u}),u)):o.a.createElement("li",{className:"menu__item menu__item--empty",key:c})}));return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,t&&o.a.createElement("div",{className:"menu__overlay",onClick:l}),o.a.createElement("div",{className:"menu menu__wrapper ".concat(u," ").concat(z)},o.a.createElement("div",{className:"menu__user"},o.a.createElement("img",{src:um.a,alt:"ProteGO Safe"})),o.a.createElement("ul",{className:"menu__items"},d),o.a.createElement(ak,{version:i})))});zm.defaultProps={items:[],userName:void 0};var dm=zm,ym=i(198),mm=i.n(ym),wm=i(199),pm=i.n(wm),km=i(200),jm=i.n(km),bm=i(201),gm=i.n(bm),hm=i(202),fm=i.n(hm),Sm=i(203),_m=i.n(Sm),Em=i(204),vm=i.n(Em),Om=i(205),xm=i.n(Om),Pm=i(206),Cm=i.n(Pm),Zm=function(){var e=Object(c.c)((function(e){return e.nativeData})).servicesStatus;if(!qe().visible)return null;var a=[{icon:mm.a,path:C.Daily,slug:"dziennik",title:"Dziennik zdrowia"},{icon:pm.a,path:C.RiskTest,slug:"test_oceny_ryzyka",title:"Test oceny ryzyka"},{icon:jm.a,path:C.HowItWorks,slug:"jak_to_dziala",title:"Jak to dzia\u0142a?"},{icon:gm.a,path:C.IAmSick,slug:"co_zrobic",title:"Czuj\u0119 si\u0119 \u017ale, co zrobi\u0107?"},{icon:fm.a,path:C.EmergencyNumbers,slug:"numery_alarmowe",title:"Numery alarmowe"},{icon:_m.a,path:C.PrivacyPolicy,slug:"regulamin_i_polityka_prywatno\u015bci",title:"Regulamin i Polityka prywatno\u015bci"},{icon:vm.a,path:C.Settings,slug:"ustawienia",title:"Ustawienia",disable:!nl(e)},{icon:xm.a,path:C.UserData,slug:"moje_dane",title:"Moje dane"},{icon:Cm.a,path:C.ReportBug,slug:"zglos_blad",title:"Zg\u0142o\u015b b\u0142\u0105d"}];return o.a.createElement(dm,{items:a,version:sm.version})},Wm=(i(296),i(161),i(207)),Nm=i.n(Wm),Mm=i(149),Am=i.n(Mm),Tm=i(132),Im=i.n(Tm),Dm=function(e){var a=e.title,i=e.content,n=e.status,t=e.onClick,r=function(){switch(n){case"ok":return Nm.a;case"info":return Am.a;case"warning":return St.a;case"bad":return Nd.a;default:return Am.a}}();return o.a.createElement("div",{className:"notification"},o.a.createElement("div",{className:"notification__overlay",onClick:t}),o.a.createElement("div",{className:"notification__wrapper notification__".concat(n)},o.a.createElement("span",{className:"notification__close",onClick:t},o.a.createElement("img",{src:Im.a,alt:"Close"})),o.a.createElement("img",{src:r,alt:n}),o.a.createElement("div",{className:"notification__text"},o.a.createElement("h4",null,a),o.a.createElement("p",null,i))))},Rm=function(){var e=Object(c.c)((function(e){return e.nativeData})).notification,a=Object(c.b)();if(e){var i=e.title,n=e.content,t=e.status;return o.a.createElement(Dm,{title:i,content:n,status:t,onClick:function(){a((function(e){e({type:"NATIVE_DATA/HIDE_NOTIFICATION_SUCCESS"})}))}})}return null};var Km=function(){f.a.locale("pl");var e=Object(c.b)(),a=Object(E.g)(),i=Object(c.c)((function(e){return e.user})).name,t=Object(c.c)((function(e){return e.app})),r=t.dataFromNewestVersionMarked,s=void 0!==r&&r,l=t.onboardingFinished,u=void 0!==l&&l,z=t.startScreenShowed,d=t.firstDiagnosisFinished,y=Object(c.c)((function(e){return e.nativeData})).notification,m=qe(),w=m.inProgress,p=m.visible,k=ac().hasFilledAnyDiagnosis;Object(n.useEffect)((function(){if(!y){var a=setInterval((function(){return e((function(e){Eo.getNotification().then((function(a){a&&e(function(e){return{notification:e,type:"NATIVE_DATA/GET_NOTIFICATION_SUCCESS"}}(a))}))}))}),1e3);return function(){return clearInterval(a)}}return function(){return null}}),[y,e]),a.listen((function(){window.scroll(0,0)})),Object(n.useEffect)((function(){var e=document.getElementById("nav_menu_button");e&&setTimeout((function(){return e.blur()}),100)}),[p]),Object(n.useEffect)((function(){!s&&k&&e((function(e){e({type:"ONBOARDING_FINISHED"}),e({type:"FIRST_DIAGNOSIS_FINISHED"}),e({type:"DATA_FROM_NEWEST_VERSION_MARKED"})}))}),[s,k,e]);var j=_()({app:!0,"menu-visible":p&&!w}),b=z||i?u?i?d?ts:It:Zz:Nl:_d;return o.a.createElement("div",{className:j},o.a.createElement("div",{className:"app__inner"},o.a.createElement(E.d,null,o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:C.Home,component:b}),i&&o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:C.Daily,component:Ga}),o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:"/daily/:id",component:yn}),o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:"/daily-data",component:yn}),o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:C.HowItWorks,component:ss}),o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:C.IAmSick,component:ys}),o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:C.RiskTest,component:xs}),o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:C.Settings,component:Us}),o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:"/risk-test-data/:id",component:Ns}),o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:C.EmergencyNumbers,component:il}),o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:C.PrivacyPolicy,component:Dl}),o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:C.PrivacyPolicyDetails,component:iu}),o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:C.Regulations,component:Mz}),o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:C.Diagnosis,component:Pt}),o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:C.UserData,component:Dz}),o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:C.HospitalsList,component:sd}),o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:C.ReportBug,component:Qd}),o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:C.UserDataChange,component:qz}),o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:C.UserDataSettings,component:id}),o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:C.AdviceInformation,component:Cy}),o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:C.FaqPage,component:cm}),o.a.createElement(E.b,{exact:!0,path:C.UploadHistoricalData,component:Hd})),o.a.createElement(E.b,{render:function(){return o.a.createElement(E.a,{to:C.Home})}})),o.a.createElement(Zm,null),y&&o.a.createElement(Rm,null)))},Bm=function(){return o.a.createElement(p,null,o.a.createElement(y,null,o.a.createElement(b,null,o.a.createElement(Km,null))))},Gm=i(364),Um=i(365),Jm=i(361);function Lm(){var e=Object(Z.a)(["\n  &:not(:last-child) {\n    margin-bottom: 20px;\n  }\n"]);return Lm=function(){return e},e}var Fm=W.c.div(Lm()),Vm=function(e){var a=e.checked,i=e.error,n=e.label,t=e.name,r=e.onChange;return o.a.createElement(Fm,null,o.a.createElement(Gm.a,{error:i},o.a.createElement(Um.a,{control:o.a.createElement(Jm.a,{checked:a,color:"primary",onChange:r,name:t,style:{marginRight:"25px"}}),label:n})))};Vm.defaultProps={checked:!1,error:void 0};var Hm=Vm;function qm(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: block;\n  width: 100%;\n  padding: 0 7px 10px 7px;\n  font-size: 14px;\n  line-height: 1.61;\n  color: ",";\n  white-space: pre-line;\n  * {\n    font-size: 14px;\n    line-height: 1.61;\n    color: ",";\n  }\n  a {\n    color: ",";\n  }\n"]);return qm=function(){return e},e}function Ym(){var e=Object(Z.a)(["\n  position: relative;\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  align-items: center;\n  width: 100%;\n  min-height: 54px;\n  padding: 12px 40px 12px 7px;\n  font-size: 14px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.3;\n  color: ",";\n  border-top: solid 1px ",";\n  border-bottom: solid 1px ",";\n  img {\n    position: absolute;\n    top: 50%;\n    right: 7px;\n    display: block;\n    max-height: 14px;\n    margin-top: -7px;\n    transform: rotate(90deg);\n  }\n  &.open {\n    border-bottom: solid 1px transparent;\n    img {\n      transform: rotate(-90deg);\n    }\n  }\n"]);return Ym=function(){return e},e}function Qm(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n  margin-top: -1px;\n"]);return Qm=function(){return e},e}var Xm=W.c.div(Qm()),$m=W.c.div(Ym(),I,J,J),ew=W.c.div(qm(),R,R,I),aw=function(e){var a=e.children,i=e.title,t=e.className,r=e.forceOpen,c=Object(n.useState)(!1),s=Object(z.a)(c,2),l=s[0],u=s[1],d=l||r?"open":"";return o.a.createElement(Xm,{className:t},o.a.createElement($m,{onClick:function(){return u((function(e){return!e}))},className:d},o.a.createElement("span",null,i),o.a.createElement("img",{src:ra.a,alt:"Arrow"})),(l||r)&&o.a.createElement(ew,null,a))};aw.defaultProps={className:""};var iw=aw;function nw(){var e=Object(Z.a)(["\n  text-decoration: underline;\n  color: ",";\n"]);return nw=function(){return e},e}var ow=W.c.a(nw(),D),tw=function(e){var a=e.children;return o.a.createElement(ow,{href:"mailto:".concat(a)},a)},rw=(i(297),function(e){var a=e.children,i=e.horizontal;return o.a.createElement("div",{className:"fieldset ".concat(i?"fieldset--horizontal":"")},a)});rw.defaultProps={horizontal:!1};var cw=rw,sw=function(){var e=Object(c.c)((function(e){return e.user}));return o.a.createElement(Jz,{user:e})};function lw(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: calc(100% - 38px);\n  p {\n    font-size: 12px;\n  }\n"]);return lw=function(){return e},e}function uw(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  align-items: center;\n  width: 100%;\n  margin-top: 24px;\n  margin-bottom: 24px;\n  > img {\n    display: block;\n    width: 24px;\n    height: 24px;\n    margin-right: 14px;\n  }\n"]);return uw=function(){return e},e}var zw=W.c.div(uw()),dw=W.c.div(lw()),yw=function(e){var a=e.className,i=e.icon,n=e.children;return o.a.createElement(zw,{className:a},o.a.createElement("img",{src:i,alt:"Ikonka informacyjna"}),o.a.createElement(dw,null,n))};yw.prototype={className:O.a.string,content:O.a.node,icon:O.a.oneOf(["info","warning","success"])};var mw=yw,ww=(i(298),function(e){var a=e.description,i=e.disabled,n=e.error,t=e.icon,r=e.label,c=e.max,s=e.min,l=e.name,u=e.onChange,z=e.onKeyPress,d=e.placeholder,y=e.reset,m=e.size,w=e.type,p=e.value;return o.a.createElement("div",{className:"input input__wrapper"},t&&p.length<1&&o.a.createElement("span",{className:"input__icon"},o.a.createElement("img",{src:t,alt:d})),p.length>=1&&o.a.createElement("span",{className:"input__reset",onClick:y},o.a.createElement("img",{src:Im.a,alt:"Resetuj"})),r&&o.a.createElement("span",{className:"input__label"},r),o.a.createElement("input",{className:"input__field input__field--".concat(m," ").concat(t&&"padding"),max:c,disabled:i,min:s,name:l,onChange:u,onKeyPress:z,placeholder:d,type:w,step:"0.1",value:p}),a&&o.a.createElement("span",{className:"input__description"},a),n&&o.a.createElement("span",{className:"input__error"},n))});ww.defaultProps={error:void 0,description:void 0,disabled:!1,label:void 0,max:void 0,min:void 0,onChange:void 0,onKeyPress:function(){return null},placeholder:"",size:"normal",type:"text",value:null};var pw=ww,kw=i(9),jw=i(366),bw=Object(kw.a)({root:{color:"#b7b7b7",height:6},thumb:{height:24,width:24,backgroundColor:"#fff",border:"2px solid currentColor",marginTop:-9,marginLeft:-12,"&:focus, &:hover, &$active":{boxShadow:"inherit"}},active:{},disabled:{opacity:.4},valueLabel:{left:"calc(-50% + 4px)"},mark:{height:0,width:0},markLabel:{top:52,fontFamily:"Open Sans",fontSize:14,fontWeight:"bold",color:"rgba(27, 27, 27, 0.87)","&:first-child":{left:0}},track:{height:6,borderRadius:4},rail:{height:6,borderRadius:4}})(jw.a);function gw(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: block;\n  margin-bottom: 6px;\n  font-size: 16px;\n  font-weight: bold;\n  font-stretch: normal;\n  font-style: normal;\n  line-height: 1.5;\n  letter-spacing: normal;\n  color: rgba(27, 27, 27, 0.87);\n"]);return gw=function(){return e},e}function hw(){var e=Object(Z.a)(["\n  position: relative;\n  width: 100%;\n  padding: 0 16px 30px;\n"]);return hw=function(){return e},e}function fw(){var e=Object(Z.a)(["\n  position: relative;\n  display: block;\n  width: 100%;\n"]);return fw=function(){return e},e}var Sw=W.c.div(fw()),_w=W.c.div(hw()),Ew=W.c.span(gw()),vw=function(e){var a=e.label,i=e.marks,n=e.max,t=e.min,r=e.onChange,c=e.step,s=e.value;return o.a.createElement(Sw,null,o.a.createElement(Ew,null,a),o.a.createElement(_w,null,o.a.createElement(bw,{defaultValue:0,step:c,marks:i,max:n,min:t,onChange:r,value:s})))},Ow=(i(299),function(){return o.a.createElement("div",{className:"loader"},o.a.createElement("div",{className:"loader__wrapper"},o.a.createElement("div",{className:"loader__circle loader__circle--1"}),o.a.createElement("div",{className:"loader__circle loader__circle--2"}),o.a.createElement("div",{className:"loader__circle loader__circle--3"}),o.a.createElement("div",{className:"loader__circle loader__circle--4"})))}),xw=(i(300),i(208)),Pw=i.n(xw),Cw=i(209),Zw=i.n(Cw),Ww=(i(303),function(){var e=pz(),a=e.content,i=e.onClose,t=e.type,r=Object(n.useRef)(null);return Object(n.useEffect)((function(){r&&r.current&&r.current._ps.update()}),[r]),o.a.createElement("div",{className:"modal ".concat(t)},o.a.createElement("div",{className:"modal__overlay",onClick:i}),o.a.createElement("div",{className:"modal__wrapper"},o.a.createElement("div",{className:"modal__header"},o.a.createElement("button",{onClick:i,type:"button"},o.a.createElement("img",{src:Zw.a,alt:"Zamknij"}))),o.a.createElement("div",{className:"modal__content"},o.a.createElement(Pw.a,{ref:r},o.a.createElement("div",{className:"modal__content__inner"},a)))))});function Nw(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n  margin-top: 48px;\n  margin-bottom: 44px;\n  > * {\n    margin-bottom: 24px;\n    &:last-child {\n      margin-bottom: 0;\n    }\n  }\n"]);return Nw=function(){return e},e}function Mw(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 16px;\n  font-weight: normal;\n  line-height: 1.44;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return Mw=function(){return e},e}function Aw(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin: 0 0 24px 0;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.5;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return Aw=function(){return e},e}function Tw(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  justify-content: center;\n  width: 100%;\n  margin-bottom: 26px;\n"]);return Tw=function(){return e},e}function Iw(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n"]);return Iw=function(){return e},e}var Dw=W.c.div(Iw()),Rw=W.c.div(Tw()),Kw=W.c.h1(Aw()),Bw=W.c.div(Mw()),Gw=W.c.div(Nw()),Uw=function(e){var a=e.buttons,i=e.children,n=e.icon,t=e.title;return o.a.createElement(Dw,null,o.a.createElement(Rw,null,n),o.a.createElement(Kw,null,t),o.a.createElement(Bw,null,i),o.a.createElement(Gw,null,a))};Uw.defaultProps={buttons:[]};var Jw=Uw,Lw=(i(304),function(e){var a=e.checked,i=e.color,n=e.name,t=e.onChange,r=e.text,c=e.type,s=e.value;return o.a.createElement("div",{className:"option option__wrapper option--".concat(i)},o.a.createElement("input",{checked:a,className:"option__field",name:n,onChange:t,type:c,value:s}),o.a.createElement("div",{className:"option__label"},r))});Lw.defaultProps={checked:!1,color:"default",type:"radio",value:""};function Fw(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return Fw=function(){return e},e}var Vw=W.c.a(Fw(),H,I),Hw=function(e){var a=e.children,i=e.value,n=(void 0===i?a:i).replace(/[^0-9+]+/g,"");return o.a.createElement(Vw,{href:"tel:".concat(n)},a)},qw=i(358);function Yw(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-bottom: 20px;\n\n  &:last-child {\n    margin-bottom: 24px;\n  }\n"]);return Yw=function(){return e},e}var Qw=W.c.div(Yw()),Xw=function(e){var a=e.checked,i=e.error,n=e.label,t=e.name,r=e.onChange;return o.a.createElement(Qw,null,o.a.createElement(Gm.a,{error:i},o.a.createElement(Um.a,{control:o.a.createElement(qw.a,{checked:a,color:"primary",onChange:r,name:t,style:{marginRight:"25px"}}),label:n})))};Xw.defaultProps={checked:!1,error:void 0};var $w=Xw;function ep(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n  padding-top: 24px;\n  margin-top: auto;\n  margin-bottom: 46px;\n  * {\n    margin-bottom: 24px;\n    &:last-child {\n      margin-bottom: 0;\n    }\n  }\n"]);return ep=function(){return e},e}function ap(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-bottom: 12px;\n  font-size: 16px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.44;\n  color: ",";\n"]);return ap=function(){return e},e}function ip(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin-top: 24px;\n  margin-bottom: 10px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n"]);return ip=function(){return e},e}function np(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n  img {\n    display: block;\n    width: auto;\n    height: 60px;\n  }\n"]);return np=function(){return e},e}var op=W.c.div(np()),tp=W.c.h1(ip(),H,function(e){return function(a){return a.color||e}}(R)),rp=W.c.p(ap(),V,R),cp=W.c.div(ep()),sp=function(e){var a=e.icon,i=e.title,n=e.text,t=e.buttons,r=e.colorTitle,c=t.map((function(e){return o.a.createElement(qo,{key:e.text,onClick:e.onClick,text:e.text,border:e.border})}));return o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(op,null,o.a.createElement("img",{src:a,alt:i})),o.a.createElement(tp,{color:r},i),o.a.createElement(rp,null,n),o.a.createElement(cp,null,c))};sp.defaultProps={color:R};var lp=sp,up=i(356);function zp(){var e=Object(Z.a)(["\n  color: ",";\n  margin-bottom: 4px;\n  \n  &:after {\n    content: '","';\n    color: ","\n  }\n"]);return zp=function(){return e},e}var dp=Object(W.c)(pi)(zp(),R,(function(e){return e.required?"*":""}),N);function yp(){var e=Object(Z.a)(["\n  width: 100%;\n\n  > * {\n    width: 100%;\n  }\n\n  select {\n    line-height: 24px;\n    height: 44px;\n    padding: 10px 12px 9px 11px;\n    box-sizing: border-box;\n  }\n"]);return yp=function(){return e},e}var mp=W.c.div(yp()),wp=function(e){var a=e.changeHandler,i=e.label,n=e.name,t=e.options,r=e.required,c=e.value,s=t.map((function(e){return o.a.createElement("option",{key:e.value,value:e.value},e.label)}));return o.a.createElement(mp,null,o.a.createElement(Gm.a,{required:r,variant:"outlined"},i&&o.a.createElement(dp,{required:r},i),o.a.createElement(up.a,{name:n,native:!0,onChange:function(e){return a(n,e.target.value)},value:c},s)))};wp.defaultProps={label:void 0};var pp=wp,kp=i(354);function jp(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  .MuiFormControlLabel-root {\n    justify-content: space-between;\n    width: 100%;\n    margin-left: 0;\n    margin-right: 0;\n    flex-direction: row-reverse;\n  }\n  .MuiTypography-root {\n    font-size: 14px;\n    font-weight: bold;\n    line-height: 1.43;\n    color: #1b1b1b;\n  }\n"]);return jp=function(){return e},e}var bp=W.c.div(jp()),gp=function(e){var a=e.checked,i=e.disabled,n=e.label,t=e.name,r=e.onChange;return o.a.createElement(bp,null,o.a.createElement(Um.a,{disabled:i,control:o.a.createElement(kp.a,{size:"medium",checked:a,onChange:r,name:t}),label:n}))};gp.defaultProps={checked:!1,disabled:!1};var hp=gp,fp=i(210),Sp=i.n(fp);function _p(){var e=Object(Z.a)(["\n  color: ",";\n"]);return _p=function(){return e},e}function Ep(){var e=Object(Z.a)(["\n  color: ",";\n  font-weight: ",";\n"]);return Ep=function(){return e},e}function vp(){var e=Object(Z.a)(["\n  position: absolute;\n  top: 30px;\n  left: 0;\n  width: 100%;\n  text-align: center;\n"]);return vp=function(){return e},e}function Op(){var e=Object(Z.a)(["\n  border: 2px solid ",";\n  background-color: ",";\n  background-image: url(",");\n  background-position: center;\n  background-size: 10px;\n  background-repeat: no-repeat;\n"]);return Op=function(){return e},e}function xp(){var e=Object(Z.a)(["\n  border: 2px solid ",";\n\n  &:after {\n    width: 14px;\n    height: 14px;\n    border-radius: 50%;\n    background-color: ",";\n    content: '';\n  }\n"]);return xp=function(){return e},e}function Pp(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  align-items: center;\n  justify-content: center;\n  width: 22px;\n  height: 22px;\n  border-radius: 50%;\n  border: 2px solid ",";\n  background-color: ",";\n"]);return Pp=function(){return e},e}function Cp(){var e=Object(Z.a)(["\n  height: 2px;\n  width: 100px;\n  background-color: ",";\n"]);return Cp=function(){return e},e}function Zp(){var e=Object(Z.a)(["\n  position: relative;\n"]);return Zp=function(){return e},e}function Wp(){var e=Object(Z.a)(["\n  position: relative;\n  left: calc(-"," * 122px);\n  display: flex;\n  align-items: center;\n  padding-bottom: 25px;\n  transition: all 0.4s linear;\n"]);return Wp=function(){return e},e}function Np(){var e=Object(Z.a)(["\n  margin: 16px auto 24px;\n"]);return Np=function(){return e},e}var Mp=W.c.div(Np()),Ap=W.c.div(Wp(),(function(e){return e.step})),Tp=W.c.div(Zp()),Ip=W.c.div(Cp(),U),Dp=W.c.div(Pp(),U,A),Rp=Object(W.c)(Dp)(xp(),I,I),Kp=Object(W.c)(Dp)(Op(),I,I,Sp.a),Bp=Object(W.c)(pi)(vp()),Gp=Object(W.c)(Bp)(Ep(),T,H),Up=Object(W.c)(Gp)(_p(),I),Jp=function(e){var a=e.currentStep,i=e.numberOfSteps,t=Array.from({length:i},(function(e,t){var r=t+1,c=r===a?o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(Rp,null),o.a.createElement(Gp,null,r)):r<a?o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(Kp,null),o.a.createElement(Up,null,r)):o.a.createElement(o.a.Fragment,null,o.a.createElement(Dp,null),o.a.createElement(Bp,null,r));return o.a.createElement(n.Fragment,{key:t},o.a.createElement(Tp,null,c),r<i?o.a.createElement(Ip,null):null)})),r=a-1,c=i-1;return o.a.createElement(Mp,null,o.a.createElement(Ap,{step:r<c?r:c},t))},Lp=i(211),Fp=(i(305),function(e){var a=e.disabled,i=e.label,n=e.name,t=e.onChange,r=e.placeholder,c=e.value;return o.a.createElement("div",{className:"textarea textarea__wrapper"},i&&o.a.createElement("span",{className:"textarea__label"},i),o.a.createElement(Lp.a,{minRows:7,className:"textarea__field",disabled:a,name:n,onChange:t,placeholder:r,value:c}))});Fp.defaultProps={disabled:!1,label:void 0,onChange:void 0,value:null};var Vp=Fp;function Hp(){var e=Object(Z.a)(["\n  text-decoration: underline;\n  color: ",";\n"]);return Hp=function(){return e},e}var qp=W.c.a(Hp(),D),Yp=function(e){var a=e.children,i=e.value,n=void 0===i?a:i;return o.a.createElement(qp,{href:n,target:"_blank"},a)};function Qp(){var e=Object(Z.a)(["\n  font-size: 12px;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return Qp=function(){return e},e}function Xp(){var e=Object(Z.a)(["\n  position: absolute;\n  right: 0;\n  bottom: 0;\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: auto;\n  padding: 8px;\n"]);return Xp=function(){return e},e}var $p=W.c.div(Xp()),ek=W.c.p(Qp(),V,G),ak=function(e){var a=e.version;return o.a.createElement($p,null,o.a.createElement(ek,null,"wersja: ",a))};function ik(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: calc(100% - 32px);\n  margin-top: 9px;\n  margin-left: 30px;\n  font-size: 12px;\n  line-height: 1.36;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return ik=function(){return e},e}function nk(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  width: 24px;\n  height: 24px;\n  margin-right: 8px;\n  img {\n    display: block;\n    width: 24px;\n    height: 24px;\n  }\n"]);return nk=function(){return e},e}function ok(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: calc(100% - 32px);\n  font-size: 14px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.4;\n  color: ",";\n"]);return ok=function(){return e},e}function tk(){var e=Object(Z.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  align-items: flex-start;\n  width: 100%;\n"]);return tk=function(){return e},e}function rk(){var e=Object(Z.a)(["\n  position: absolute;\n  top: 50%;\n  right: 8px;\n  width: 14px;\n  height: 14px;\n  margin-top: -7px;\n  color: ",";\n"]);return rk=function(){return e},e}function ck(){var e=Object(Z.a)(["\n  position: relative;\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n  margin-top: 22px;\n  padding: 12px 24px 12px 8px;\n  border-radius: 4px;\n  border-style: solid;\n  border-width: 1px;\n  border-color: ",";\n"]);return ck=function(){return e},e}var sk=function(e){return function(a){return a.color||e}},lk=W.c.div(ck(),function(e){return function(a){return a.border||e}}(G)),uk=Object(W.c)(bs)(rk(),sk(R)),zk=W.c.div(tk()),dk=W.c.div(ok(),H,sk(R)),yk=W.c.div(nk()),mk=W.c.p(ik(),V,sk(R)),wk=i(212),pk=i.n(wk),kk=i(213),jk=i.n(kk),bk=i(150),gk=i.n(bk),hk=i(214),fk=i.n(hk),Sk=function(e){var a=e.arrow,i=e.content,n=e.colorFont,t=e.borderColor,r=e.status,c=e.title,s=e.onClick,l=function(){switch(r){case"success":return gk.a;case"warning":return fk.a;case"info":return jk.a;case"error":return pk.a;default:return gk.a}}();return o.a.createElement(lk,{className:"".concat(t),onClick:s},a&&o.a.createElement(uk,{color:n}),o.a.createElement(zk,null,o.a.createElement(yk,null,o.a.createElement("img",{src:l,alt:"icon"})),o.a.createElement(dk,{color:n},c),o.a.createElement(mk,{color:n},i)))};Sk.defaultProps={arrow:!1,borderColor:"",colorFont:"",status:"success"};var _k=Sk,Ek=i(42),vk=i(151),Ok=i(215),xk=i.n(Ok),Pk=(i(308),i(216)),Ck={exposureOnboardingFinished:!1,dataFromNewestVersionMarked:!1,onboardingFinished:!1,startScreenShowed:!1,uploadHistoricalDataState:{status:Jd,date:null,unsuccessfulAttempts:[]}},Zk=function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:Ck,a=arguments.length>1?arguments[1]:void 0;switch(a.type){case"ONBOARDING_FINISHED":return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{onboardingFinished:!0});case"EXPOSURE_ONBOARDING_FINISHED":return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{exposureOnboardingFinished:!0});case"START_SCREEN_SHOWED":return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{startScreenShowed:!0});case"UPLOAD_HISTORICAL_DATA_REQUESTED":return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{uploadHistoricalDataState:Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e.uploadHistoricalDataState),{},{status:Ld,date:(new Date).getTime()})});case"UPLOAD_HISTORICAL_DATA_ENDED":return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{uploadHistoricalDataState:Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e.uploadHistoricalDataState),{},{status:Jd})});case"FIRST_DIAGNOSIS_FINISHED":return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{firstDiagnosisFinished:!0});case"UPLOAD_HISTORICAL_DATA_FINISHED":return function(){var i,n=a.result,o=e.uploadHistoricalDataState&&e.uploadHistoricalDataState.unsuccessfulAttempts||[];return i={status:Vd,unsuccessfulAttempts:o.concat((new Date).getTime())},1===n&&(i={status:Fd,unsuccessfulAttempts:[]}),3===n&&(i=Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e.uploadHistoricalDataState),{},{status:Jd})),Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{uploadHistoricalDataState:i})}();case"DATA_FROM_NEWEST_VERSION_MARKED":return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{dataFromNewestVersionMarked:!0});default:return e}},Wk={evidence:[],inProgress:!1,isLoading:!1,question:{},allQuestions:[]},Nk=function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:Wk,a=arguments.length>1?arguments[1]:void 0;switch(a.type){case"DIAGNOSIS_FETCH_REQUESTED":return function(){var i=a.data.evidence;return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{evidence:Object(Zo.a)(i),inProgress:!0,isLoading:!0})}();case"DIAGNOSIS_FETCH_SUCCESS":return function(){var i=a.data,n=i.question,o=i.should_stop;return Object(mn.a)(Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),null!==n&&{question:n}),{},{inProgress:!o,isLoading:!1},null!==n&&{allQuestions:[].concat(Object(Zo.a)(e.allQuestions),[n])})}();case"DIAGNOSIS_CLEAR_REQUESTED":return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),Wk);default:return e}},Mk={isLoading:!1,triageLevel:"",label:"",description:"",serious:[],timeOfConfirmedCovid:void 0},Ak=function(e,a){return 1===e&&void 0===a?f()().unix():a},Tk=function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:Mk,a=arguments.length>1?arguments[1]:void 0;switch(a.type){case"TRIAGE_FETCH_REQUESTED":return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{isLoading:!0});case"TRIAGE_FETCH_SUCCESS":return function(){var i=a.data,n=i.triage_level,o=i.label,t=i.description,r=i.serious;return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{triageLevel:n,label:o,description:t,serious:r,isLoading:!1})}();case"UPLOAD_HISTORICAL_DATA_FINISHED":return function(){var i=a.result,n=e.timeOfConfirmedCovid,o=Ak(i,n);return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{timeOfConfirmedCovid:o})}();case"TIME_OF_CONFIRMED_COVID_RESETED":return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{timeOfConfirmedCovid:void 0});default:return e}},Ik={bloodGroup:void 0,chronicSicks:void 0,name:void 0,isSmoking:void 0,smokeNumber:void 0},Dk=function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:Ik,a=arguments.length>1?arguments[1]:void 0;switch(a.type){case"USER_NAME_SAVE":return function(){var i=a.data.name;return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{name:i})}();case"USER_SAVE":return function(){var i=a.data,n=i.bloodGroup,o=i.chronicSicks,t=i.isSmoking,r=i.name,c=i.smokeNumber;return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{bloodGroup:n,chronicSicks:o,name:r,smokeNumber:c,isSmoking:t})}();default:return e}},Rk={},Kk=function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:Rk,a=arguments.length>1?arguments[1]:void 0;switch(a.type){case"RISK_TEST_ADD":return function(){var i=a.data,n=a.timestamp;return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},Object(Ua.a)({},n,i))}();default:return e}},Bk={},Gk=function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:Bk,a=arguments.length>1?arguments[1]:void 0;switch(a.type){case"DAILY_ADD":return function(){var i=a.data,n=a.timestamp;return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},Object(Ua.a)({},n,i))}();default:return e}},Uk={riskLevel:void 0,notification:void 0,servicesStatus:{},servicesStatusSetByNative:!1},Jk=function(e,a,i){var n=a.servicesStatus,o=void 0===n?{}:n;return Object(mn.a)(Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),o),{},{servicesStatusSetByNative:i})},Lk=function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:Uk,a=arguments.length>1?arguments[1]:void 0;switch(a.type){case"NATIVE_DATA/GET_NOTIFICATION_SUCCESS":return function(){var i=a.notification,n=i.title,o=i.content,t=i.status;return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{notification:{title:n,content:o,status:t}})}();case"NATIVE_DATA/HIDE_NOTIFICATION_SUCCESS":return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{notification:void 0});case"NATIVE_DATA/GET_SERVICES_STATUS_SUCCESS":return Jk(e,a,!1);case"NATIVE_DATA/SET_SERVICES_STATUS_SUCCESS":return Jk(e,a,!0);case"NATIVE_DATA/SET_SERVICE_STATUS_SOURCE_RESETED":return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),{},{servicesStatusSetByNative:!1});case"NATIVE_DATA/GET_EXPOSURE_NOTIFICATION_STATISTICS_SUCCESS":var i=a.riskLevel;return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),i);case"NATIVE_DATA/GET_NATIVE_STATE":var n=a.appState;return Object(mn.a)(Object(mn.a)({},e),n);default:return e}},Fk=Object(Ek.combineReducers)({app:Zk,diagnosis:Nk,triage:Tk,user:Dk,riskTest:Kk,daily:Gk,nativeData:Lk}),Vk=function(e,a){return"APP_STATE_CLEARED"===a.type?Fk(void 0,a):Fk(e,a)},Hk={key:"root",storage:xk.a},qk=Object(vk.a)(Hk,Vk),Yk=Object(Ek.applyMiddleware)(Pk.a),Qk=Object(Ek.createStore)(qk,Yk),Xk={store:Qk,persistor:Object(vk.b)(Qk)};function $k(){var e=Object(Z.a)(["\n  * {\n    -webkit-touch-callout: none;\n  }\n"]);return $k=function(){return e},e}var ej=Object(W.a)($k()),aj=i(217),ij=Object(aj.a)({typography:{fontFamily:"Open Sans"},palette:{primary:{main:I},secondary:{main:D}},overrides:{MuiBottomNavigation:{root:{height:50}},MuiBottomNavigationAction:{root:{transition:"all 200ms ease-in-out",paddingTop:8,color:I,"&$selected":{paddingTop:8,backgroundColor:I,color:A},"&:disabled":{color:G}},label:{fontSize:10,"&$selected":{fontSize:10}}},MuiFormControlLabel:{root:{alignItems:"flex-start !important"}},MuiCheckbox:{root:{marginTop:"-9px !important",paddingBottom:"0 !important"}},MuiRadio:{root:{marginTop:"-9px !important",paddingBottom:"0 !important"}}}});ao.setStore(Xk.store),r.a.render(function(){var e=Xk.store,a=Xk.persistor;return o.a.createElement(s.a,null,o.a.createElement(c.a,{store:e},o.a.createElement(l.a,{loading:null,persistor:a},o.a.createElement(u.a,{theme:ij},o.a.createElement(ej,null),o.a.createElement(Bm,null)))))}(),document.getElementById("root"))}]),[[227,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.7df5109e.chunk.js.map